<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>回顾我的2022年</title>
    <link href="/2022/12/30/review-my-2022/"/>
    <url>/2022/12/30/review-my-2022/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>声明：本文章纯属个人经历，文章中出现的内容均非投资建议。</p></blockquote><h2 id="前言"><a href="#前言" class="headerlink" title="前言"></a>前言</h2><p>时光飞逝，转眼间一年又过去了，又大了一岁，但是回顾今年感觉自己似乎没有取得太大的进步，没有值得炫耀的成就，唯一能说的大概就是开始习惯了以平常心看待事物，不以物喜不以己悲，静静地接受岁月的洗礼，年轮的镌刻。或许也可以说我在一点点地躺平，一步一步地与自己、与过去和解。<br>回看去年的回顾，感觉怎么那么幼稚，怎么那么消极，人呀还是应该以更加积极乐观的心态看待世界，多审视自己，尽量努力地去适应环境和变化。不过我也能理解去年的自己，毕竟人就像经济一样也有周期，也有低谷期，更别说人和环境的低谷期形成共振的时候。不管怎样，我已经走出了去年失恋的阴影，继续新的打怪升级，路还很长，人生还有很多事要做。<br>今年的我心态更加平和的原因主要有：</p><ol><li><strong>看了更多书，获取到更多观点</strong><br>一方面，我开始不仅仅只关注投资，还花了挺多时间去看经济方面书籍和学习交易方面的知识。交易与投资有不同点，也有相同点。不同点在于投资在乎价值，在乎估值，在乎周期，交易在乎的则是盈亏比，无关涨跌，无关周期。做投资可能会有喜好，做交易则是需要成为没有感情的机器，要学会止损。相同点在于投资和交易都是低买高卖，时间维度不同罢了。<br>另一方面，对数字货币，对世界也有了进一步的理解。以前可能比较相信区块链，然而经历过那么多事后，越来越觉得除了btc和eth，很多项目和代币都没什么价值，nft也过于泡沫化。去中心化和中心化存在着矛盾，中心化交易所是一个大赌场，这是一个零和博弈的世界，但还是有些前沿人士如v神在持续创新，对于他们我依旧是非常敬佩的。<br>值得一提的是我并不是否定区块链，这个世界依然有很多像v神一样的人物在脚踏实地的在做着创新的事，我依然相信web3。此外btc依旧看好，毕竟btc的本质就是对抗法币超发，对抗政府监管，有它的现实需求。并且只要你相信会放水，btc就会一直涨。 </li><li><strong>为他人创造价值</strong><br>我想我找到了人生的意义，人生的意义在于做符合价值观的事，而正确的价值观没有那么复杂，记住一点就行：为他人创造价值。这是刻在dna里的，为种群贡献自己的生物本能。同时我也慢慢接受了自己的平凡，越来越懂得细水长流，欲速则不达。毕竟你我皆是时代里的一粒尘埃，浪潮里的一朵浪花，微不足道。大叙事下的小人物，做好自己最重要，好好工作和生活，剩下的交给时间。</li></ol><p>回到正题，开始回顾过去这一年的生活吧，我会在其中多夹带着一些对产品、工作、人生的的感悟和思考。</p><h2 id="1月"><a href="#1月" class="headerlink" title="1月"></a>1月</h2><h3 id="澳门赌神"><a href="#澳门赌神" class="headerlink" title="澳门赌神"></a>澳门赌神</h3><p>印象中，1月好像没啥特别重要的事情想提，1月再次去了一趟澳门，因为深圳周边真的没啥好玩的，不过这次比较开心的是和同学一起去的。上次没有去体验赌场，这次也去体验了下。在这里给大家分享一个赌博赚钱策略：<strong>选择玩猜大小的项目，找到一台赌桌，这个赌桌的骰子🎲已经连续3～5把出小了，则接下来出大的概率比较大点，反之亦然，然后不断变换台桌继续寻找这样的机会</strong>。<br>有些人可能就会质疑这个策略，不是每次开的点数大小是独立事件吗？其实不是的，如果你仔细观察的话，你会发现每次用的骰子都是上次的骰子盖了后重新摇。而这就会使得上一次的骰子朝向或多或少会影响下一次的骰子朝向。</p><p><img src="https://images.mirror-media.xyz/publication-images/5UWYuhMKqssKEHEV4BeDU.JPG" alt="赚了点筹码"></p><h3 id="–-好友的结婚喜糖-–"><a href="#–-好友的结婚喜糖-–" class="headerlink" title="– 好友的结婚喜糖  –"></a>– 好友的结婚喜糖  –</h3><p>1月一个令我印象比较深的事就是一个大学好朋友说要结婚了，当然今年后面也有好几个朋友结婚，只是短时间很难接受，比我还爱玩，但是结婚比我还早。当然更惋惜的是她大学的爱情没有继续下去，最终选择了家乡的一个比较合适的男生结婚了（也算是相亲吧）。对于她大学爱情的见证者我来说，会有点感到遗憾，毕竟她和她大学初恋第一次见面还是在我的撮合下，同时我也见证了他们整个大学的恩爱经历。不过他们分开后都过的还不错，也就释怀了。<br>可能大学时期的爱情就是这样吧，大部分很难走出校园门口，因为人年轻的时候总是容易做一些很幼稚的事，在不经意间可能就伤害到了最爱的人。缘分就是那么奇妙，地点很重要，时间更重要。<br>不过我身边还是有那种从高中走到婚姻殿堂的那种爱情，真的很令我羡慕。我也曾有一段美好的校园感情，可惜大学时期的我不够成熟，过于自我，暂且叹息感慨下。<br>还有一个比较有意思的点，偶尔会发现她老公来看我的抖音，说明她老公还是比较吃醋的，比较在乎她，所以我也就放心了，她老公应该会对她不错。<br>不过虽然收了他们的喜糖，但因为疫情的原因，最终还是没去参加他们的婚礼，本来还想让她老公带我转转江苏的，有点可惜，到目前为止还没参加任何一个朋友的婚礼，一方面大家比较晚婚，另一方面疫情限制，不过明年疫情解封了，应该会好很多，结婚的人也会变的更多了。<br>至于我，还在期待，婚姻这东西可望而不可及。<br><img src="https://images.mirror-media.xyz/publication-images/3MXNsI5joxwTGoN5Sjs7o.JPG" alt="好友的喜糖"></p><h2 id="2月"><a href="#2月" class="headerlink" title="2月"></a>2月</h2><h3 id="这个世界对待弱势群体太不友好了"><a href="#这个世界对待弱势群体太不友好了" class="headerlink" title="这个世界对待弱势群体太不友好了"></a>这个世界对待弱势群体太不友好了</h3><p>回家过年的时候我妈和我说她流量总是不够用，都已经充了200多的话费了，结果一下子又没流量了。后来我检查了下她的套餐，好家伙，套餐外50元/g，这不是纯纯坑老年人吗，真该死呀这种黑心规则，欺负老年人不懂。我向来是非常讨厌三大运营商，它们之前的有些规则更加离谱，若不是政府干预，它们可能会更加剥削不仔细研究规则的人。这个世界真的是对待弱势群体太不友好了。因此我也常常对妈妈说，你需要辩证的去看待这个世界，不要认为有多好，也不要认为有多差，而应该看他们怎么做的，照顾保护好自己。<br>我们常说信息差一般有两种，一种是确实我们传统意义上的信息差，也就是存在比较合理，需要一定的机会和理解能力才能获得的信息。另外一种则就是这种人为制造的信息差。人为制造的信息差既可以为掌握信息差的人谋取私利，也可以剥削没有掌握信息差的人。举几个例子：</p><ol><li>淘宝很多电商平台之前都会出一些各种优惠券政策，但是规则极其复杂，把购物这种本来很简单的事情变得复杂化，我都不想吐槽那些淘宝的产品的经理了，简直是为用户增加心智负担，建议重新学习如何做产品经理。他们这么做的原因无外乎就是让部分用户获利，然后吸引其他用户的流量，类似拼多多，让部分用户用户抢到，其他用户陪跑。然而这种玩法终将反噬自己，让用户失去对产品使用的信心，我前几年就预感到了淘宝的衰落，京东的崛起（因为京东物流更快）。</li><li>三大运营商各式各样的套餐虽然说有其合理性，满足不同人的使用需求，但是却没有为弱势群体考虑。简而言之就是，你可以将套餐的规则弄的很复杂，但是麻烦你能帮助弱势群体找到适合他们的套餐，而不是变着法想着怎么从不懂规则的弱势群体那里赚更多点钱，我希望那些产品经理能懂得赚钱应该从不在意这点套餐钱的人那里赚取。保险、借贷等金融产品可能只有少部分人需要办理，当然可以把规则弄得复杂，但手机套餐不一样，这是几乎每个人都会接触到的，就像教育、医疗一样，不应该弄的那么复杂。<strong>一项基础性的服务，应该尽可能的方便简单，从而满足大众所需</strong>。</li><li>再扯个远一点的大学招生话题，以前大部分人上大学都是通过高考这一条路径，因为他们没被宣传到还有其他方式，他们以为只有高考这一条路径。比如我当年高考的时候大部分人都不知道中南大学有综合评测这样一个简单的门槛，知道的同学往往家里有教育相关工作者。再比如在奶茶妹妹保送至清华前，大多数人都不知道居然还可以通过健美操加分，更何况健美操水平这种容易受人的主观评判影响，实在不适合作为招生计划。然而在沿海地区有太多这种受众小、教练少、门槛高的走捷径行为，而普罗大众却不知道，所以有人吐槽建议清华把高尔夫也加进去招生计划中。这种说是筛选人才，倒不如说是筛选父母，筛选家庭背景，放大了不公平。<br>不过值得庆幸的是2020年已经取消了自助招生和省保送。取消的原因也很简单，就是因为这种政策不公平，招到了许多人的投诉异议。学阀的孩子（也就是我们常说的学二代）可以到所谓的“竞赛”上去拿大奖，普通人根本没有这种机会。有钱有势的孩子，可以通过商业机构的包装拿论文、出专著、获奖项、进名校，普通人家的孩子丝毫没有机会。还有一些无良的老师，利用自主招生的机会敛财。著名985大学中国人民大学前招生处处长蔡荣生就利用手中招生的权力，非法得利超过1亿元。他最终在2013年企图闯关逃出国境的时候被抓获。<br>不管怎样，请相信这个世界没有那么好，但也没有那么差，照顾好自己。</li></ol><p><img src="https://images.mirror-media.xyz/publication-images/secEJePKwSHyYgS5VVnge.jpeg" alt="套餐外50元/g"></p><h3 id="丰县铁链女事件"><a href="#丰县铁链女事件" class="headerlink" title="丰县铁链女事件"></a>丰县铁链女事件</h3><p>可能因为我平时玩推特比较多，因此在大家都在喜迎新年的时候，我是最早开始关注宣传铁链女事件的。铁链女事件虽然是历史原因，能够理解，但是也让人不得不感慨原来在2022年的当下，中国还有很多这种被剥削人性的事情。也就是当地政府在那么多年的现代化过程中，丝毫没有认为这种现象的不合理性，没有想着去改变这种现象，当地的妇联那么多人领着国家的公粮，却没有一个干事的。相反，爆出这件事后，为了维稳，政府只会大把的封杀人们的言论，堵住人们的嘴。当然这种行为已经见惯不怪了，今年后续几个事件都是这样的。防民之口甚于防川呀。只有脚踏实地的解决问题才是硬道理，建立起信任，才能堵住大家的异议。总之，这次事件也让我们看清了政府机构办事效率之低下，以及很多政府部门都是本着多一事不如少一事，大事化小、小事化了的办事守则。<br>当前政府的这种低效、不提前准备的做事风格是注定的，只要不是遇到危及饭碗的事情，是很难有改变的。原因如下：</p><ol><li><strong>铁饭碗导致很难居安思危</strong>。如果你问很多人为啥报考公务员，他们回答的不是要整顿官场，要为百姓做啥事，仅仅只是公务员是铁饭碗，而且很悠闲，上班不累。倒也不是责怪他们什么，因为官场的大环境已经确定了，普通人很难改变。所以我的建议是<strong>去除公务员是铁饭碗，改为市场化竞争</strong>，那么人人都会居安思危，政府的办事效率绝对会提升一个台阶。</li><li><strong>害怕做错</strong>。中国的官场向来是推崇中庸之道的，也就是那种模糊不清，模棱两可的做事的感觉。大家都小心翼翼，避免说错话，避免做错事，这就导致了大量时间花在了说套话和避免说错话的过程中，大量时间选择不作为，因为多一事不如少一事，正所谓不做事就不会做错事。所以一旦遇到没有遇到过的场景，很多官员找不到过往可以参考的模板，往往不知怎么办，因为害怕做错。<br>铁链女事件最后的结局还算好的，经过广大热心网友们的监督，一个月内政府发了多次通报，才把事情的来龙去脉还原。可能事件的一开始，丰县的官员也没想到会闹到徐州，闹到江苏省，闹到中央知道这个事。网民们的发声还是有用的，传播越广，终究能传到愿意办事、有实权的人的耳朵里。因为政府机关每天要处理的事情极其的多，如果大家都不发声的话，上面是没法知道哪些是我们特别关心的。这个现象在后面乌鲁木齐大火事件也会说到。</li></ol><h3 id="–-俄乌战争-–"><a href="#–-俄乌战争-–" class="headerlink" title="– 俄乌战争 –"></a>– 俄乌战争 –</h3><p>这世界并没有像我们想的那么和和气气，曾今的邻居突然就大打出手，只是可惜了远在遥远东方的我们，瞬间账户就跌了很多资金。当然相对于现在$16850的btc来说，那时候$35170的btc，依然是一个很高的价格了。战争只是一个导火索，加息导致的流动性匮乏才是资产下跌的主要原因。回到战争，我个人是非常讨厌战争的，但是由于国内和俄罗斯的关系，于是许多人都在美化俄罗斯发动战争，找的理由不外乎是彰显主权，示威，避免被欺负，所以要主动开打。甚至还有些没有素质的人跑到react(一个前端代码库)的github issue列表下骂react支持乌克兰，真的是丢脸丢到外国去了，当然又不是第一次了，毕竟国人太多了，而且太容易被煽动和洗脑了。当然真要批判的话我会更想批判国内的那些洗脑媒体。<br><img src="https://images.mirror-media.xyz/publication-images/GvCSC4s5n8d-VyxziNzRL.JPG" alt="react issue下的国人素质"><br>哎，发动战争的人在国内媒体的美化下，变得如何如何伟大和高尚。当然这一切大家都理解，毕竟我国和俄罗斯的利益关系，需要支持俄罗斯谋取利益，但也只能是暗地里，明面上依旧要保持中立，不至于毁坏和西方欧美国家的外交关系，估计普京内心里也有点骂娘。还是那句话，<strong>没有永恒的朋友，只有永恒的利益</strong>。<br>当然俄乌战争刚开始时，大家都普遍认为俄罗斯将是压倒性优势的碾压乌克兰，然而在后续发展中，不动用核武器的情况下，俄罗斯被打的节节败退，因为大家都停留在俄罗斯还是上世纪那个能和美国抗衡的苏联的记忆里，不知俄罗斯的军事力量已经很久没有大的进步了，再加上乌克兰接受了欧美的援助，反败为胜也在意料之中。<br>并且,通过这次俄乌战争也再次让大家看到了加密货币的应用场景，那就是跨国慈善捐款。走传统方式的话，光是换汇办卡这一步就很繁琐，而通过加密货币，每个人可以直接将钱捐给乌克兰政府。<br>最后我的观点和eth创始人v神（俄罗斯人）一样，爱国不是一定要爱政府，而是爱这个国家的人民，权利与义务是对等的，政府也有可能犯错，只有和人民站在一边的政府，才是值得爱的。政府也需要人民的监督才能变的更好。</p><p><img src="https://images.mirror-media.xyz/publication-images/jUSoAx9si5Sd2OtfkEZMK.JPG" alt="v神谈爱国"></p><h2 id="3月"><a href="#3月" class="headerlink" title="3月"></a>3月</h2><h3 id="一次成功的投资"><a href="#一次成功的投资" class="headerlink" title="一次成功的投资"></a>一次成功的投资</h3><p>在经历了去年的gamefi浪潮后，加密市场冷了很多，而我也因为一直看好某个DEFI项目biswap而损失惨重。那段时间每天都会看看tg群，看看官推，看看这个项目有啥新进展，有无利好消息。然而没有，bsw币价一直处于下跌中，而我因为一直研究这个项目，非常看好他们能上币安，具体的理由大概有：</p><ul><li>团队是实名的老外团队</li><li>项目做的很多功能比较有独创性，不是简单模仿</li><li>项目有币安投资</li><li>项目多项条件符合<a href="https://www.binance.com/en/blog/from-cz/binance-listing-tips-from-cz-421499824684902218">Binance listing tips from cz</a>列出的币安上币条件</li><li>我比较认可他们团队的技术实力和美工水平</li></ul><p>所以我一直左侧加仓（现在回过头去看这段经历，不得不说是一场豪赌），从$1一直分批加仓到$0.29，最终守得云开见月明，押中了上市币安，代币也从底部翻了几倍到$1.2-$2范围。我也获利几万美金。然而还是那句话，人只能赚到认知以内的钱，认知不够，赚的越多也会亏的越多。这次投资的胜利让我自信心爆棚，也让我忽视了大环境牛转熊的变化，依然在搜索好的价值项目，从而导致后续的惨重损失，这个下面有讲。<br><img src="https://images.mirror-media.xyz/publication-images/MG6rUsP1nUiTLCidNgO8p.JPG" alt="投资的项目上了币安"></p><h2 id="4月"><a href="#4月" class="headerlink" title="4月"></a>4月</h2><h3 id="加息之下，无一幸免"><a href="#加息之下，无一幸免" class="headerlink" title="加息之下，无一幸免"></a>加息之下，无一幸免</h3><p>前面讲到了我投资了DEFI赛道赚取了不错的收益后，我还投资了一款元宇宙游戏，因为$0.04买入它们的代币，上了火币时涨到了$0.1，收益翻了一倍。由于它们的游戏马上上线，所以犯了经验主义错误，没有立马兑现收益。结果后面一直处于阴跌状态，没有等来后续利好。<br>再后来跌回到了我的成本价，于是我选择了补仓，结果套了更多，然后游戏也没等来，游戏宣布延期一年发布，没办法，只能果断止损，毕竟担心熊市rug跑路。这次失败的经历让我更加意识到及时止盈以及果断止损的重要性，当然还有定期出金。<br>再后来，想着投资一条公链赛道，主要是受去年solana等公链币百倍涨幅的影响，也想投中一条公链。终于找到了一个比较做实事又有创新的项目moonbeam，当时买它的理由只有两个：1.它在涨。2.它能连接eth和dot两个生态。<br>当然一开始买这个赚了1万美金，当时只是单纯地以为是庄家拉盘，没有仔细研究为啥涨。结果后面才发现是因为交易所和项目方等等质押活动使得代币涨了起来，其实大多数韭菜不关心技术机制。不过我看着k线技术形态还行，也就没有兑现盈利。结果后面又是不断地阴跌，外加项目方每月定期解锁（解锁代币支付团队工资），最终跌到我成本附近，只是这时候我还抱着侥幸心理，因为我还没有纯粹的交易心态，依然相信价值。<br>如果我是一名交易员，当跌破趋势的时候，也就是跌破上涨的斜率后我就会选择卖出，都不会等到跌到成本附近。也正是因为那时候的我不重视交易因此本着大力出奇迹，梭哈变摩托的心态，选择重仓了这个币种，无疑扩大了风险。<br>当然这些还是其次的，如果会及时止损也没问题。可惜那时候的我却选择了质押，因为相信价值，贪心着高额的DEFI质押APY，却没有注意到<strong>加息已经在快速地抽走所有市场的流动性</strong>。而且更重要的是我发现由于波卡生态的门槛太高，大多数散户都不太懂，也就没有想要了解的想法。这也就是为啥像doge这类的meme币有这么高的市值，因为他们足够简单，能够吸引到足够的散户。还有最最重要的一点，如果是无限制质押，那我还能及时止损，偏偏质押后是7天才能解锁，就是因为这个导致一再错过最佳止损时间，最终亏损数万美金。不过至少学到了很多，其中一个很重要的一点：<strong>任何时候都不要质押（羊毛出在羊身上），拥有流动性才是核心要义</strong>。<br>当然一切的一切还是归因于加息，加息之下，资金都要避险，都会流向更稳健更高收益的投资标地，如果是交易视角的话，就会选择做空，从而获得不错的收益。</p><p><img src="https://images.mirror-media.xyz/publication-images/Y-k2uD7ajcnLjjl9JKz0m.PNG" alt="错误地重仓"></p><h3 id="静默，封城"><a href="#静默，封城" class="headerlink" title="静默，封城"></a>静默，封城</h3><p>本来已经岁月静好了，结果疫情又开始在全国各地爆发了，核酸检测也从以前的三天一检变为了一天一检，并且开始经常要居家办公。而在这方面，上海市的防控措施做的也不是很到位，当然我不会批评啥，毕竟这么大的城市，想要局部隔离，又不采取严厉的隔离措施，确实是比较难的。所以当后面疫情爆发时，上海选择了封城。而我要批评的是，在封城期间，上海的特权行为：有些人利用特权来去自如。还有奸商行为：有些人卖菜漫天要价，大发国难财。这段时间网上也涌现了好多段子，什么《我的团长我的团》《我不是菜神》等等。<br>而我看到的依旧是政府的一刀切政策，他们想的只是先控制疫情，至于封了后要做好哪些事，却没有想的很清楚。类似于我们工程师写完一个功能后，不测试，先不管有没有bug先上线，上线后再解决各种问题。直道今天，我仍然不愿回想起4月的上海，中层领导人的一刀切决策，受苦的却是基层干部和平民百姓。有一个上海的亲戚，平时从来不联系我，也在4月的时候不得不求助于我借点钱，因为上海疫情已经导致停工很久了。<br>我们面对的只有每天日复一日的核酸检测，和无法清零的病例，也难怪王思聪都吐槽 <strong>“核酸检测不是检测阳性和阴性，而是奴性和血性”</strong>。当然后面王思聪被封号了，这就是中国。<br>也是在这段时间，股市受疫情的影响暴跌，同时出现了大量要run的声音，一个同事在上海解封的瞬间就run到新加坡了，国内政府有多令人失望，可见一斑。当然我还是比较相信国内政府的，如果他们能调查下那些核酸公司的利益链条，我也许会更加相信吧。虽然在过去我们取得了很多防疫上的成就，但是人们太渴望太渴望自由了。<br>另外再提一嘴，为啥我会更喜欢深圳广州，讨厌北京和上海，因为<strong>北京和上海的户口政策就和海贼王里的天龙人政策一样，只是单纯巩固权贵权益，固化阶级差距的产物，吸引人才只是一种借口而已</strong>。毕竟吸引人才的方式有很多种，可以借鉴广州深圳。本来大城市的家庭资源已经是国内前列了，现在通过户口这一政策，还能进一步拉开差距，中国其他城市不知有多少家庭盼望着能废除北京上海的天龙人户口政策，打破教育不平衡的现象。我们已经努力消除了不公平地自主招生政策，我相信20年内我们也会消除不公平的天龙人户口政策。</p><h2 id="5月"><a href="#5月" class="headerlink" title="5月"></a>5月</h2><h3 id="再来长沙"><a href="#再来长沙" class="headerlink" title="再来长沙"></a>再来长沙</h3><p>由于4月被封的实在太难受了，因此我决定5月必须出去玩一趟，便叫上了朋友再一次去长沙玩。虽说长沙已经去了很多次，但是每次去都有一种熟悉的感觉，可能是这里朋友比较多，并且我也有长沙买房的打算吧，不过哪怕是我选择定居在长沙，我也不见得5年内会回到长沙，因为城市永远不是最重要的，人才是，并且我也不喜欢给自己设限于哪个城市。<br>整个长沙旅程并不完美，除了吃吃吃就是跑来跑去做核酸和接触黄码，因为长沙这边不管三七二十一先给你赋个黄码再说，把我们困在酒店里，减少流动性才是他们的目的。不过这些都在预期之内，所以我和朋友很多时间都在酒店里互相讨论和分享技术知识。不过也没啥好可惜的，对于大部分其他人，好多依然是待在深圳，我还算比较幸运能出省。</p><div style="width: 100%;">        <div style="max-width: 750px; margin: 0 auto;">            <video src="http://cdn.ericwu.cn/blog/review-my-2022/changsha_emo.MP4" controls="controls" width="100%" height="auto">您的浏览器不支持播放该视频！</video>    </div></div><h3 id="luna崩盘，三箭爆仓"><a href="#luna崩盘，三箭爆仓" class="headerlink" title="luna崩盘，三箭爆仓"></a>luna崩盘，三箭爆仓</h3><p>要说5月加密圈最大的事件，莫过于luna崩盘事件了，在这里我不想过多介绍来龙去脉，感兴趣的可以去搜下或者看这篇复盘文章：<a href="https://wallstreetcn.com/articles/3659891">Luna暴跌事件全复盘</a> 。总之，事件的结果就是几天之内，luna价格从接近90美元一枚跌到了不足0.00015美元一枚，市值400亿美金几乎归零，导致很多人倾家荡产（韩国人尤其多，因为luna创始人便是韩国的），当然也就部分人盆满钵满。有的人靠链上搬砖到交易所进行套利赚取上千万资金。也有人通过在交易所做空luna本金翻了几十倍，其他人则是亏的惨不忍睹，就连机构三箭资本，曾经掌握几百亿资金，也在这次事件中破产。我只是比较心疼那些散户，有些散户抄底把家都抄没了，因为他们没有去研究币的算法机制，他们没想到会无限增发，没想到跌了99%后还能跌99%，哎，令人唏嘘。<br><img src="https://images.mirror-media.xyz/publication-images/DBpKBC9iB5MOIrw7aryul.PNG" alt="luna暴跌"><br>在这里我想说两个事情：</p><ol><li><strong>交易所的做恶</strong>。在luna崩盘的开始，事情还存在扭转的余地，可是币安交易所没有关闭luna链上充值到交易所的通道，而是任由大量的luna搬到交易所砸盘，luna价格一泻千里，从而引发一连串的清算，从而导致大批人的资产灰飞烟灭。在后来luna跌到0.0xx的时候，币安才关闭充值。在这方面我认为币安ceo是难辞其咎的，说是他们做恶一点也不为过。<br>有趣的事，几个月后黑客在bnb链上盗取了大量的bnb，但是币安却能紧急做出处理，冻结黑客地址的资产，原因在于bnb是币安的代币。所以我才会说出币安并不存在着有多高尚，它只是一个赌场。不要看币安创始人cz说什么，而是要看他做什么。</li><li><strong>为什么我没能抓住这次机会</strong>。luna事件之后，很多人都知道了崩盘的原因在于luna本身的算法机制，为什么我们没有在第一时间能果断做出判断呢？原因在于没有深入的去了解其机制，就算了解了也只是别人给出的研究，而非自己深入研究的。再者，哪怕做空盈利了，也拿不住，吃不到大部分跌幅，并且做空是反人性的，尤其是对于一个曾经一直以涨服人的代币，在不关注的情况下，几乎没人敢做空。这次经历也让人学到很多，那就是研究不能停留表面，一定要深入体验，深入研究机制，这样当机会来临时，才敢于出手。</li></ol><p>总之，luna事件导致币圈流动性进一步流失，直接使得btc价格从$40000跌到了$17000, 当然这些都是表面的，根本原因还是加息，后面会好好讨论加息相关的内容。</p><h2 id="6月"><a href="#6月" class="headerlink" title="6月"></a>6月</h2><h3 id="越来越多熟悉的同事离开"><a href="#越来越多熟悉的同事离开" class="headerlink" title="越来越多熟悉的同事离开"></a>越来越多熟悉的同事离开</h3><p>职场人员的流动是快速的，更何况是在大厂，尤其是在这样一个时期。加息使得牛市向熊市过度，年终奖发完，一鸣卸任CEO，疫情封控、公司架构调整等等主动或者被动因素，越来越多人离开字节。有的人辞职创业，有的人辞职全职交易，有的人奔向诗和远方，有的人财富自由选择放松一段时间。有个同事，之前就是他内推我进的字节，可惜他却比我还先离开了，挺怀恋他的。还有一些炒币群里的同事，之前我们一起携手走过2021年的牛市，那段时间的经历，在他们离开字节后恐怕就会成为了过往云烟，他们有的已经财富自由，有的可能没来的及抽身损失惨重。我只是怀念，毕竟曾经一起走过去年那段岁月，从他们那也学到了很多。</p><blockquote><p>我们曾经问过拥有100多个btc的大佬，为啥她已经财富自由了还要来上班，她说，要体验赚那万把块钱的艰辛，才能不变成“钱就是数字的”赌徒心理。</p></blockquote><p>字节很多同事真的教会了我很多人生哲学，以前的我可能认为工作仅仅只是一种赚钱的方式，然而对于他们有些人来说，<strong>工作是实现人生价值的一种途径</strong>，对于有些来说，<strong>工作是一种社交，是认识更多同类人的一种方式</strong>。这些观点对于那些厌倦工作的人也许会有点启发。</p><p><img src="https://images.mirror-media.xyz/publication-images/Os7c3rCo5mBcK1eDaV72F.png" alt="万把块钱的艰辛"></p><p>上半年的时候我还处于去年的失恋阴影当中，叠加一系列社会事件，我也曾经很消极，想着和同事们一起离职，去尝试看外面新的机会，当时也有一些同事邀请我加入一些创业项目。好在我的前同事、后端组长、以及我的leader给了我很多建议，把我留了下来，我总结了下我比较听取的有：</p><ul><li>当前大环境不好，创业风险太大，我的储蓄不足以支持我创业。</li><li>web3目前泡沫化过大，不着急，让子弹飞一会。假设web3真的有前景，现在也非常早期。并且可以回顾下过去的互联网，当所有人都在感叹bat均分天下时，抖音是怎么后发制人的，成为新的巨无霸的。</li><li>字节平台很大，还有很多东西值得学习。况且有盈利的公司，才能有时间让你做你想做的事。换做创业公司，大把时间可能要花在解决一些琐事。</li><li>经济有周期，人的情绪也有周期。低谷期人人都有，不要在低谷期冲动决策。</li><li>拒绝恋爱脑，感情这东西很重要，但也没那么重要。好的感情值得等待。</li></ul><p>是呀，其实我只是被自己困住了，所以想换个环境，给自己一些助推力而已。于是我想通了，放弃了离职的想法，转而想办法开导自己，让自己重新积极主动起来。当我解开了困住自己的枷锁后，一切也就都豁然开朗。<strong>字节的同事优秀绝对不只是在于他们的逻辑思维清晰办事能力强，更在于他们往往都非常乐观，甚至成为了一种信念感</strong>。<br>随后的日子，我的状态也好多了，包括工作和生活，也会去参加一些社交，比如见见校友，比如玩玩飞盘，打打球啥的。</p><h3 id="加回前任"><a href="#加回前任" class="headerlink" title="加回前任"></a>加回前任</h3><p>前公司是一家ai创业公司，在牛市的时候还可以依靠着融资存活，熊市叠加疫情，直接让公司生存困难，不得不裁员。当然2020年也是因为疫情裁员，只是可惜那时候没有裁我，我没拿到n+1，我只能主动走了，因为那时候的我就觉得公司的策略出现了问题，没法盈利则没法生存。而没法盈利的主要原因是ai的人工成本太高，而公司ai产品的售卖又是走定制化类型的，不是走批量规模化道路的，导致人工成本更高，很难实现盈利。所以到了2022年，疫情使得融资再次困难时，前司不得不再次裁员，而我得知前任也在前司这次裁员行动中被裁了。<br>因为想要再次尝试复合以及就算无法复合，能帮助到她我也很开心的心态，我又重新添加了她的微信，因为我和她都是前端开发，所以能在一定程度上帮助她。刚开始她也是处于一种迷茫、摆烂的状态，每天东复习一点、西复习一点，复习的一点也不系统。包括她的简历也是问题一大堆，没有认真整理过，导致排版看起来还不如大学生的。难怪她和我吐槽说为啥投出去的简历那么多，面试一个都没有。<br>于是我安慰她不要焦虑，我们从头开始。</p><ol><li>首先从简历开始。我要了她的简历，然后拉上了另外一个大厂同学，一起帮她优化简历。同时也给她看了很多其他优秀的简历，一开始她抱怨是其他人的内容比较优秀。然而不是的，简历不只是内容，还有排版和表达。排版能体现你对ui的追求。表达能体现你的逻辑与沟通能力，这些都是细节。当然内容上，也需要重新梳理。她之前都没重视在前司的项目经理，没有认真总结过自己在项目中的工作，以及亮点和重点是哪些。果然优化完简历后，收到的面试邀请也多了起来。大多数都可以将一件事做好，如果他们关注细节，追求极致。</li><li>随后是重新复习工作知识。往后的日子里，她依然很焦虑，她觉得自己很多东西没有学好，不够系统。我意识到一方面她可能只是想抱怨寻求安慰，缓解焦虑。另一方面，她可能真的需要好好的重新梳理下系统知识。于是给她梳理了下前端知识的思维导图，每个知识也准备了一些面试题，以及送了一些书给她。在给她送书的过程中，又再次见到了她（之前我以为我永远不会再见到她了），可惜她的状态比较憔悴，毕竟还在复习求职过程中。当然最开心的还是我们又重新打起了语音电话，因为要帮她复习和模拟面试。那段时间，每天晚上最开心的事莫过于就是下班回家考她面试题，一开始我们还有点陌生和尴尬，毕竟都是前任了，但是过往的感觉很快让我们又重新熟络了起来。就这样，日子一天一天的过去了，我帮助她复习知识的同时，也帮自己巩固了知识，我们的关系也越来越好（毕竟我们之前其实没啥矛盾而分手的），我们不再仅仅只是聊题目，偶尔也会一起聊生活日常，一起刷抖音，这无异又让我产生了恋爱的错觉。</li><li>再后面，她开始陆续收到一些offer。一开始的offer可能待遇不太行，再后面的offer待遇越来越好。虽然相比起前司的待遇还是差了一点点，毕竟大环境就业是这样，对于她来说，她已经很开心了，所以就想要结束求职的过程了。我当然还是希望她继续尝试面试，冲击更好的公司，可是我也知道她很焦虑，如果不接受这个offer的话，后面可能还要花更多时间找到更好的，在心理上需要一定的承受能力。我没做啥建议，我只是支持她的选择。</li><li>于是终于在两个月的求职过程后，她终于确定了offer，也在7月重新开始了新的工作，为她感到开心。她的精神状态也比没有工作的时候好多了，我想这可能就是她常和我说她想要的安全感吧。我不知道我是否能给她安全感，也许在她眼里我不够成熟，喜欢幼稚，喜欢冒险的一个男生吧。当然我和她分手并不是因为玩加密货币，对于我来说加密货币只是我学习了解世界的一个领域，打发时间的一种方式，我接触加密货币也是因为失恋才接触的。如果要我在爱情和加密货币选择一个的话，我会选择爱情。</li></ol><p><img src="https://images.mirror-media.xyz/publication-images/LV9HWXx6DsuX_LO4CCLll.JPG" alt="修改简历"></p><h2 id="7月"><a href="#7月" class="headerlink" title="7月"></a>7月</h2><h3 id="小电动的幸福"><a href="#小电动的幸福" class="headerlink" title="小电动的幸福"></a>小电动的幸福</h3><p>印象中，7月好像没有啥特别重要的事，就随便记录下吧。这时候的我已经重新变得阳光了起来，开始重新拥抱生活以及锻炼身体减肥。为了记录锻炼，花个几百块从同事那里收了个apple watch。为了方便出行，买了台小电动用来上班。小电动可以说是我认为今年性价比最好的消费了，不算很多钱，去吃东西，去打球，去上班都需要，大幅地提升了幸福指数。我个人是比较讨厌点外卖的，因为点外卖不环保，有小电动后，就再也不用点外卖了。<br>至于加密货币方面，由于这段时间的重心都在生活，所以只是偶尔关注，无外乎就是随着5，6，7月的美联储加息50，75，75基点，市场流动性大幅收缩，整体空头趋势，不过美国通胀程度依然很高，所以熊市还要持续很久，仍有下跌空间。<br><img src="https://images.mirror-media.xyz/publication-images/xTKKZHFOut4ypItuXht4M.JPG" alt="我的小电动"></p><h2 id="8月"><a href="#8月" class="headerlink" title="8月"></a>8月</h2><h3 id="选择放手"><a href="#选择放手" class="headerlink" title="选择放手"></a>选择放手</h3><p>我可能有种执念吧，终是会幻想着还能挽回一段破碎的感情，然而到头来发现只是自己骗自己。我很难去描述我和前任的关系，我们两个晚上经常像恋爱时期一样语音聊天，聊聊今天的日常，聊聊有趣的事，聊家庭聊心事聊感情。她也会主动给我发她的照片，听听我的评价。我对她的感情都不用暗示，每一个文字，每一句语音都在告诉她想要复合。我问过她的想法，对我现在的感觉，得到的答案只是更适合做朋友。说实话确实有点难接受，毕竟相处那么轻松和紧密，但是却无法再次成为恋人，我想我可能不是她的理想型吧。朋友们有时候调侃我说这样很舔狗，我只是不想轻易放弃，因为我觉得这段感情真的可以继续走下去，真的可以不留遗憾。我不想每一段感情都是匆匆结局，也许努力结果会不一样。然而<strong>爱情这东西，是无法努力的，得靠相互吸引</strong>。只是我已经无法再吸引她了，也无法再和她重新在一起。<br>最终我还是选择了放手，不能再被她影响我的情绪了，我忍痛让她删掉了我微信，就这样吧，忘了吧，把时间和精力继续投入到该投入的地方去吧。（说来挺可笑的，在要她删我的那一刻，我就后悔了，并且删了后偶尔还会想看看对方的动态，可能这就是人性吧，结束了）。之前在她公司附近一起吃了一顿饭庆祝她入职，也是今年的唯一一顿，甚至有可能是最后的一顿，毕竟以后也不会再见面了。虽然她还说等她发工资后请我吃饭，可惜再也等不到了，我们不会再见了。</p><blockquote><p>分手应该体面，谁都不用说抱歉</p></blockquote><p>大多数人都会孤独，童年时期的充满爱的人往往容易克服孤独。像我这种单亲留守儿童，从小是独立长大，在没有感情经历前，我是那种长不大的孩子，比较自我，因为自我是一种保护机制，让我能专注于自身的事情，不被感情所羁绊，而这也刚接触感情的时候伤害了喜欢我的人。经历过了很多，当我遇到了我喜欢的人后，并且体验到了有个人陪伴的感觉有多美好后，我知道我讨厌独自一人。然而世事岂能如人意，有些东西没抓住就是没抓住，这些经历也许都是不得不经历的，也只有这样才能让自己的人格更加完备，思维方式更加完善，去变成更好的自己。所以每当叹息的时候，我只能安慰自己，至少自己成长了。<br><img src="https://images.mirror-media.xyz/publication-images/zySrmpNCVf7iYMqd6FTOi.JPG" alt="最后一次聚餐"></p><h2 id="9月"><a href="#9月" class="headerlink" title="9月"></a>9月</h2><h3 id="广州过中秋"><a href="#广州过中秋" class="headerlink" title="广州过中秋"></a>广州过中秋</h3><p>这次中秋节，在大部分人留在深圳，我还是跑了出来，选择和朋友一起去长隆玩，顺便在广州过中秋节。很小的时候，我姐就经常带我来长隆玩，我也几乎每年都会去一次长隆，当然，不管哪一次我都会玩的很开心，包括这次和朋友一起去，他第一次去长隆，玩的比我还开心，还说明年再来。为啥我说他玩的比我还开心，因为他什么刺激就挑什么玩，有些我之前都要考虑的项目，被他也拉着一起玩了，当然好玩是真的好玩，毕竟广州必玩景点。想到这，我想起我一直想去环球影城和迪士尼玩玩，可惜没有时间，也没有人陪伴，只能以后再计划了。<br>当然去长隆玩只是其中一个片段，更主要的还是体会下广州的烟火气，毕竟广州也是一个不错的备选居住之地。当然广州的房价又是一个令人难以开口的话题，我很喜欢珠江边的夜景以及微风，尤其是琶洲更是一个聚会的好地方，下班后可以约上三五好友，喝上一杯，聊聊天挺不错的。</p><h2 id="10月"><a href="#10月" class="headerlink" title="10月"></a>10月</h2><h3 id="重回汕头"><a href="#重回汕头" class="headerlink" title="重回汕头"></a>重回汕头</h3><p>说来也挺有意思的，去年国庆选择了长沙，结果人超多。今年因为疫情，政府倡导不要出省，于是我选择重回汕头，顺便去朋友家做客。没想到今年去汕头旅游的人异常的多，平时100-300的房间，国庆期间居然要400-1000，属实有点离谱。再次回到这座生活很久的城市，既有熟悉感也有新意。熟悉在于很多东西都没变，城市的风格，惬意的生活状态。新意在于，原来还有这么多好吃的美食我之前都没发现。当然都得感谢有个汕头的本地朋友带我体验，不是本地人的话确实很难找到这么多好吃的。在汕头这样的二三线城市，生活节奏很舒服，只要有辆车，基本上每天过的非常潇洒，吃吃好吃的，喝喝茶，然后去海边吹吹风，去海滩游游泳。当然也有一些比较惋惜的是，去年牛市时朋友千万资产的身家，可惜当时没有高位套现在汕头买套不错的电梯房。因为我比较担心现在的房子，长辈们老了后上下楼梯会有点不方便。不过也不着急，熊市过后牛市依然会到来，因为每一届政权都需要业绩，因为 <strong>“华尔街没有新鲜事，投机像群山一般古老”的人性</strong>，因为btc永远会存在。只要保持对市场的敏感，机会还会出现。<br>此外，这次还重新回到了母校玩，发现因为疫情，之前东门的商铺基本上都倒闭了，不免感到唏嘘，读书时期最喜欢和朋友在东门聚餐。去到学校内部转了转，看到熟悉的建筑，不免回忆起校园美好的时光。很羡慕那些学生们，羡慕他们的年轻，羡慕他们正处于青春韶华的时光。不过也替他们惋惜，毕竟疫情三年，封校三年。此外，闲逛的过程中还发现了多了很多栋新的学生宿舍，这几年因为扩招宿舍不够，建了好多新的，甚至还在东海岸建了新的校区。我不喜欢扩建，在我看来扩建丢失了教学质量，丢失了小而美的感觉。没有李嘉诚的支持后，汕大也开始逐渐没落了，我们在的那时候我认为是巅峰的，师弟师妹们也许无法体会到那种繁荣了。<br><img src="https://images.mirror-media.xyz/publication-images/gisHaoRDFkh9TZbO_wxxw.JPG" alt="母校真理钟"></p><h3 id="投资和交易"><a href="#投资和交易" class="headerlink" title="投资和交易"></a>投资和交易</h3><p>加密市场在经历过前面一系列事件的大动荡后，基本上都是处于小的波动中。在没有一些重要数据公布的时候，市场上的热点往往就是一些不知名的山寨币在拉盘，而这往往是庄家设置的陷阱。我也曾经尝试过追一些热点和山寨。赚的时候只赚了几千美金。亏的则因为不舍得止损，也导致亏损过万美金。市场的残酷就是这样。也正因如此，开始不断复盘，给自己设了很多交易禁忌和守则，比如不碰不熟悉的代币，比如必须设置合理的止损等等。同时在这过程中也渴望学习更多，看各种推文和视频，看市场上不同人的观点，看看大家是怎么思考。开始频繁关注指标，比如CPI、非农就业、美元指数等等。同时也关注了更多之前没关注的人，比如代表美联储传声筒的Nick。同时也在youtube关注了一些交易员学习交易，比如tia。此外，还开始喜欢看一些经济类、股票交易类的书籍。</p><blockquote><p>下面这些书都是我认为不错的：<br>《江恩华尔街45年》：江恩总结的24条交易法则真的很有用<br>《股票大作手回忆录》：利弗莫尔的一些经历和思想值得借鉴参考<br>《海龟交易法则》：每个人经过训练后都能成为交易员。<br>《专业投机性原理》：一些有用的投机交易技巧，比如道氏理论。<br>《博弈论》：每个人都会做出对自己最有利的决策。<br>《黑天鹅》：遇到黑天鹅时应当如何处理。</p></blockquote><p>当然最重要的还是朋友组织的一个专门的合约讨论群，这样我们能更加纯粹地讨论和学习。在群里，也逐渐懂得了很多东西。比如交易和德州其实没有什么两样，都是盈亏比。盈亏比不错那就下单，止损设好，让k线走就好了，要么触发你的止损，要么获利落袋。也正是因为这个思想，所以导致我比之前会更加勇敢地下单，而不是畏首畏尾害怕这害怕那。<br>在没有形成自己的交易系统之前，可能我会犹豫不决，可能我会扛单，可能我会提前卖飞，可能我会高频交易，而现在一切简单变得清晰起来。不再有模棱两可的说法，同时依靠交易技巧，能够避免亏损放大，控制回撤，也能放飞盈利。<br>当然目前我也还在持续学习中，也会有失误的时候，但是有一定的知识储备，我变得更加了自信起来。在刚开始学习的时候，是亏损的，但在后面的不断历练和学习中也有了不错的盈利。<br>当然其中的经历肯定不是三言两语就能带过，我也不想过多描述交易的日子里，每次数据的公布，每次大事件的发生，各种的惊心动魄和争分夺秒，也不想描述如何看各种形态的k线和指标如何交易。<br>交易有很多很多可以说的，但我认为这三条是核心：</p><ol><li>盈亏比。 （止盈价-入场价）/（入场价-止损价）= 盈亏比。尽量做高盈亏比的交易，类似于博弈棋局。</li><li>止损。下单即有止损，没有止损，没有交易。止损价是市场告诉你判断错了的价格。</li><li>流动性。没有流动性的市场不要参与。</li></ol><p>最后我还想补充一些内容，交易技巧并不是我挖掘到的财富，真正宝贵的财富而是交易背后的知识和观点。</p><ol><li>掌握交易技巧只是投资的一部分，他能帮助你更好地理解市场，但是能否盈利的还是取决于你对各种信息的整合筛选，对市场的判断。</li><li>时间和知识永远比金钱更重要，不在意短期亏损，没人能预测市场，保持耐心，保持进步，市场会奖励努力学习的、准备好的人，人生还很长。</li><li>交易容易让人变成冰冷的机器，生活才是交易的目的，热爱生活能让你走的更远。</li></ol><h2 id="11月"><a href="#11月" class="headerlink" title="11月"></a>11月</h2><h3 id="FTX交易所的暴雷"><a href="#FTX交易所的暴雷" class="headerlink" title="FTX交易所的暴雷"></a>FTX交易所的暴雷</h3><p>要说11月世界范围内有什么重要的事，我想必须是世界第二大加密货币交易所FTX的暴雷。整个故事有多荒诞我就不过多描述了，感兴趣的可以自己去了解，总之FTX创始人SBF前几天还是几百亿身家，几天之后瞬间破产清零，负债几十亿，令人唏嘘，也令人憎恶。许多人都在FTX交易所存了钱，最后都血本无归。SBF真该死呀，不仅撒谎成性，挪用用户资金拿去无限挥霍，还给自己的交易公司alameda research开特权，支持无限杠杆，还不会被清算，怪不得caroline从不设止损，原来是不需要止损。你很难想象SBF这样的一个人竟然父母都是斯坦福大学教授，而他本人是麻省理工高材生，还经常宣传自己是有效利他主义，也就是赚钱是为了做慈善，多么可笑。这再次验证了，学历与德行三观不成正比，相反，品行不正的人掌握的越多，对世界造成的危害反而越大，不要看一个人说了什么，而是要看他做了什么。雪崩时 没有一片雪花是无辜的。</p><blockquote><p>Not your keys, not your money.</p></blockquote><p>当然这次事件，也再次让大家相信中心化是不值得信任的，去中心化才是未来。这也是btc的价值所在。很多精英往往会在别人面前展现完美的自己，至于是否这么完美，那就不一定了。第一大交易所币安的创始人cz也经常吹嘘自己是在做对行业发展有力的事情，在keep building，但是实际上我也不认为他是一个好人。一方面他在努力维护自己的积极人设，另一方面他却上了很多山寨垃圾币，配合很多资本机构镰刀收割散户。<br>在这样一个混乱的世界，我们能做的也只有尽量做好自己，同时批判那些作恶的人。<br><img src="https://images.mirror-media.xyz/publication-images/G7VCn8UDlGFHGlWjlsE8A.png" alt="SBF被引渡至美国"></p><h2 id="12月"><a href="#12月" class="headerlink" title="12月"></a>12月</h2><h3 id="LOL与世界杯"><a href="#LOL与世界杯" class="headerlink" title="LOL与世界杯"></a>LOL与世界杯</h3><p>如果你今年看了LOL和世界杯的话，作为一名观赛者，你一定会感慨万千，既惊叹于他们的赛场表现，更折服于他们背后的动人故事。今年真的是一个老将年，无论是lol里的deft还是足球界的梅西，他们都夺得了最终的冠军，实现了梦寐以求的梦想，<br>今年是deft职业生涯的第10年，之前他饱受各种伤病困扰和流言蜚语，几度想要放弃退役，如果他今年再不夺冠的话可能就要带着遗憾退役了。然而他所在的队伍，从差点进不了韩国LCK的季后赛，再到最后杀入S赛总决赛的决赛中，简直是黑马奇迹，以至于管泽元解说时感叹道“究竟是什么样的结局才能配得上deft这一生的颠沛流离”，而现在我们知道了这个结局原来是冠军。当deft赢得最终的bo5时，他喜极而泣，他知道我们也知道，这一路走来是真的不容易，所幸上天并没有辜负他。</p><blockquote><p>有人在deft低谷时期问deft“我大师段位，能打职业吗”，deft回答说“其实人生是不太需要建议的，不经历过的人不会懂。”</p></blockquote><p>今年也是梅西的第五次世界杯参赛，14年其实是梅西距离冠军最近的一次，然而阿根廷再次输给了宿命之敌德国，仿佛命运给梅西开了个玩笑。随后18年姆巴佩横空出世，再次击碎了梅西的夺冠梦想。终于来到了22年的世界杯，虽然梅西的身体条件已经不再是巅峰，但是这次的阿根廷却是最团结的一届：队内的许多选手都是看着梅西比赛长大的，昔日梅西的球童如今已成为梅西的队友，昔日梅西的队友已经成为阿根廷的教练，并且阿根廷球队各项支出和员工们的工资也是梅西支付的。可以说是梅西就是他们的偶像，是阿根廷的精神支柱。我无法描述这次世界杯决赛有多好看，有多震撼，我只想说从我2010年开始看球开始，这是我看过最好看最精彩的一场比赛了，没有之一。整场比赛悬念跌宕起伏，阿根廷依靠团队配合一度领先，但是姆巴佩上演帽子戏法两度扳平，加时赛最后时刻穆阿尼单刀，人们一度以为梅西又要梦碎世界杯了，但是马丁内斯站了出来，用脚扑出了这一球，帮助梅西完成了梦想。是的，上帝站在了阿根廷这边，站在了梅西这边。如果说这次阿根廷比以往有和不同，我想就是马丁内斯（当然其他球员也表现的很好），无论是对荷兰还是决赛对法国，马丁内斯都扮演了关键先生。可是谁能想到这样一个关键先生，曾经却在俱乐部替补了10年？所以说一切都是最好的安排，一切都是那么完美，老将梅西和迪马利亚圆梦卡塔尔，我们作为观众看到如此美妙的决赛，也圆了我们自己的梦，可能这就是足球带给普通人的意义吧，希望有生之年能去现场看一次世界杯。</p><blockquote><p>17岁留洋，经历十年替补和外租，终于在28岁的年龄坐稳主力位置。身处低谷的时候马丁内斯告诉自己，“我不能一事无成地回到阿根廷。”</p></blockquote><p>人生很长，不要抱怨环境亦或是时间，只要努力朝着梦想奔跑，就有实现的机会，希望我们的人生都不留遗憾，活出自己的精彩。<br><img src="https://images.mirror-media.xyz/publication-images/fnV3O0-BsSsW_RVgu3KxU.png" alt="阿根廷夺冠"></p><h3 id="一场大火换来三年疫情解封"><a href="#一场大火换来三年疫情解封" class="headerlink" title="一场大火换来三年疫情解封"></a>一场大火换来三年疫情解封</h3><p>今年人们做了一整年的核酸，做核酸基本上已经变成了生活常态，在这样的环境下，大部分实体店倒闭，许多人被隔离，没工作吃不上饭，此外部分人依靠核酸产业链赚的盆满钵满。在这样一个光怪陆离、充满火药味的环境下，只需要一根导火索，人们就会被点燃。果不其然，11月的月底发生了乌鲁木齐火灾事件，彻底引爆大家的情绪，大家纷纷要求解封，反对“动态清零”，其中北京和上海的示威活动尤其明显，有些人甚至高喊“XXX下台”，这无疑触动了政府的底线。随后，乌鲁木齐社会基本面清零。随后，《进一步优化疫情防控的二十条措施》发布，降低隔离封控要求。再然后《进一步优化疫情防控的新10条措施》发布，各大场所解封，不再要求查验场所码。再然后，就是“每个人都是自己健康的第一责任人”，全民开始感染新冠，开始变阳，药品和抗原开始变得紧缺，不过还好，阳了也还行，毕竟大家还可以请新冠假。再然后新冠不再称为肺炎，从“乙类甲管”调整为“乙类乙管”，取消入境人员的隔离限制。自此，怨声载道的三年疫情封控终于解除了。<br>然而由于政府政策转向太快，还是造成了医疗资源挤兑，我看到了很多身体不好的老人，没有准备措施的老人都没能在这次感染过程中扛过来，实属无奈。<br>不管怎样，我想说下我的看法，对于“动态清零”和放开我都支持，但我认为最终肯定是要放开的，不可能一直“动态清零”。而三年下来，我们做错了太多，不得不批评：</p><ol><li><strong>不太变通的政策</strong>。三年下来给我的一个感觉就是许多地方真的是一刀切政策，死脑筋政策，不会变通。原因在于盘子太大，政策无法照顾方方面面，干脆就怎么简单怎么来，从而给人们的生活带来了极大的不变。而这样的政策只有一个结果那就是，人们无法让政策适应复杂的情形，人们只能去努力适应政策，于是也就有了每天不得不做的核酸和劳累的医疗工作者。而作为政策颁布的政府依然沉醉于自己的抗议成果中，丝毫不思进取，没有考虑产生的后果，以及后续放开的可能性。当然这样不太变通的政策归根结底还是因为政府求稳的工作文化以及低效的政府制度。</li><li><strong>封禁放开言论</strong>。“动态清零”的政策短期内可以理解，但是长期的“动态清零”说实话实在无法理解。我可以理解中国人口基数太大，放开需要一定的准备时间，但是我不认为需要那么久。结果因为乌鲁木齐事件，政府一下子突然放开，国内国外都猝不及防，没想到政策转向这么快，从而导致许多老人离去。不是政府没有时间准备，而是前期那么多时间，好逸恶劳，觉得动态清零非常好，维持当下就行了。上面清零派的顽固固执直接导致了官员、专家、学者、群众们都不敢公开讨论放开，也就无法研究放开后的准备措施，更没有计划时间表、准备预案，人们也就没法做好物质和思想方面的准备。</li></ol><p>这三年的疫情，让我们学到了太多太多。虽然我们也知道人无完人，政府也会犯错，但是我只想说在这场危机下，政府的工作做的并不好，看不到有计划，有步骤，有准备的政策，令人失望。令人失望的不只是表现，而是自欺欺人的新闻，我有理由相信历史上大跃进的出现是必然的。然而时间已经过去，事情已经发生，我们只能寄希望于下次危机时表现的更好。此外我还想提的一点是，作为民众的我们，有些权益就应该努力争取，只有这样，我们的环境才会变得更好。这也是我在字节工作的最大一个感受：字节之所以有那么优秀的制度和福利，正是因为每一个员工的挑剔。刚进公司时，我觉得同事们都对生活太挑了，但是慢慢地发现正是因为他们的吹毛求疵，才让公司伙食变得越来越好，才让他人工作更加细心，才让产品细节变得更加完美。</p><blockquote><p>罗永浩曾提过自己的一个经历：<br>曾经有一个小区，其暖气比规定标准低了几摄氏度。<br>小区里大多数居民都在忍，只有罗永浩与几个刺头天天去暖气公司投诉。后来公司不堪其扰，提高了暖气温度。<br>罗永浩本来很自豪，直到几天后他在住户群中有人说，“我就说嘛，事情总会变好的，在群里天天闹没有必要。”<br>这种事情不少见，人们往往只看得到表面的变化，却忽略了内在的原因。<br>很多时候，不是事情自己变好了，而是有人在背后默默推动让事情变得更好。<br>这也告诉我们，要抓住关键问题，需要看穿事物的本质，同时有些事情就应该努力去争取，站着旁观并不会对问题起到任何帮助</p></blockquote><h2 id="总结"><a href="#总结" class="headerlink" title="总结"></a>总结</h2><p>旧的一年，也许很多事情并不完美，也有很多遗憾。回想这一年，年初的时候还经常失眠抑郁，濒临奔溃，年末又突然信心满满，对未来满怀期待。<br>我想过去这一年宝贵的经历，绝对能够帮助、支撑我更好的面对未来。接下来马上就要放开了，那些之前想去的地方，那些没有完成的梦想，又有机会去实现了，这一刻虽然来的有点迟，但也不算太晚。<br>新的一年感觉令人心潮澎湃，我很期待，我想捡起已经丢下的日语学习和钢琴学习，想出国去体验日本韩国的文化和美食，想去认识更多的人，学习到更多有意思的东西。</p><p>希望新的一年，自己能做更多正确有意义的事。<br>希望新的一年，自己能找到合适的ta。<br>希望新的一年，幸福美满。</p><p>忘掉过去的烦恼与痛苦，继续奔跑，去追求更好的自己，去迎接新的一年。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>感情</tag>
      
      <tag>加密货币</tag>
      
      <tag>2022</tag>
      
      <tag>熊市</tag>
      
      <tag>交易</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>回顾我的2021年</title>
    <link href="/2021/12/30/review-my-2021/"/>
    <url>/2021/12/30/review-my-2021/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="前言"><a href="#前言" class="headerlink" title="前言"></a>前言</h2><p>这篇文章主要会回顾一下过去一年的生活，以及讲述下自己的心路历程和三观变化，如何救赎自己。此外还会讲述下自己对加密圈、对未来的一些看法，以及2022年的打算。</p><p>今年年终总结其实不太知道该怎么写，相对于之前预想的<a href="https://bytedance.feishu.cn/docs/doccnFfi3KPS2wj5eh4bNUx40Ec">2021年计划</a>来说，很多目前没完成，很多想体验的也没去体验，总结感觉还是目标设定的不合理。</p><p>不过不管怎样，这就是我：喜欢玩，喜欢冒险，喜欢做计划，但是常常不按照计划行事。</p><p>这一年总体上来说其实蛮难的，工作方面没有取得太大进展，甚至萌生退意，总是问自己想要的是什么，人生的意义是什么。而再次失恋让我对这个世界甚至产生了怀疑，我感觉都已经不懂得怎么去爱了，怀疑自己是不是不配爱。</p><p>但是在其他方面收获其实也蛮多的，在字节认识了很多厉害的人，发现了新的世界，学习到了很多东西。在不断提升自己的过程中，也更加意识到了不断学习的重要性，但同时也更加意识到了这个社会的残酷，发现了更多人性的不好的一面，一度对这个社会都感到失望。</p><p>当然黑与白一直相生相伴存在，我也希望自己在以后追求的不只是谋生，不只是物质，也少追求一些低级趣味，多提升自己，做一些更有意义的事情，能力越大责任越大。</p><p>不管怎样，希望明年会好点吧，求求了，善待一下努力生活的我吧。</p><h2 id="1月"><a href="#1月" class="headerlink" title="1月"></a>1月</h2><h3 id="–元旦旅行–"><a href="#–元旦旅行–" class="headerlink" title="–元旦旅行–"></a>–元旦旅行–</h3><p>新的一年，为了让自己能从上一段恋情的阴影当中走出来，就选择了去旅游散散心。请假加上元旦总共给自己4天假期，去了珠海长隆、澳门、广州融创。</p><p>之所以选择珠海澳门，是因为之前EX在珠海团建玩的很开心，于是想去也体验下。可能这就是人性吧，总想着把对方走过的地方再走一遍。</p><p>不得不说还是比较幸运的，因为当时疫情，大部分地区都没有烟花，澳门也取消了，而珠海长隆有，我选择的刚好是珠海作为第一站。珠海跨年玩得很开心，认识了一些陌生朋友，也是第一次觉得跨年特别有意义，通过烟花送别过去的一年，迎接绚丽多彩的新的一年。<br><img src="https://images.mirror-media.xyz/publication-images/cnobuJNQeqmdQmI7EAz79.png" alt></p><p>去澳门的话是第一次，感觉也是特别的棒，生活节奏很慢，没有大城市的那种繁重感。因为疫情人也少，不像之前去香港那般拥挤，不过因为是一个人，所以在这里也没有赌啥，就看着别人在玩，我自己一个人没有玩的兴趣。</p><blockquote><p>当然今年打算继续去澳门跨年，本来是想去三亚跨年的，但是因为想看蜘蛛侠，所以决定再去一次澳门，也许还能有机会体验下蹦极和赌场。</p></blockquote><p>后面去了广州融创乐园玩，本来想去滑雪的，但是滑雪场停运了，南方人滑雪的梦想又落空了，今年有机会再找找滑雪的机会把。</p><p>总之这次旅行，让我更加喜爱上旅行了，生活不只是工作，也要好好善待自己。</p><h3 id="–珠海团建–"><a href="#–珠海团建–" class="headerlink" title="–珠海团建–"></a>–珠海团建–</h3><p>因为到了年底，很多项目、部门都要团建了。部门团建选择在了珠海御温泉度假村，整体游玩的感觉是真的棒，和同事们成群结队的泡各种温泉，没有烦恼，只有享受。</p><p>温泉泡的很舒服，在那吃的也很开心，团建旅游是真的能缩短同事之间的距离，让人忘掉大城市的烦恼。</p><p>在这次游玩中，有几个同事演奏了钢琴，当时觉得会音乐的人真的很棒。因为正好处于失恋期，需要学习技能转移注意力。于是团建后脑袋一热，直接就买了钢琴，报名了一个三年的钢琴培训班。<br><img src="https://images.mirror-media.xyz/publication-images/OydriYRLF8XYvIFp-KLZo.jpg" alt><br>不过后续上了几个月的课后，后面因为时间问题基本上就很少去了，毕竟那时候公司还是大小周，时间也少。但是我不后悔学习钢琴，今年还是要继续学习钢琴，别浪费报班钱了，哈哈哈。（PS: 我还要学日语呢。。。）</p><h2 id="2月"><a href="#2月" class="headerlink" title="2月"></a>2月</h2><p>今年的春节没有去年的那般惨淡，得以有机会更多的和家人在一起，看看熟悉的动画片，一起看看爆米花电影，也是一种温馨。</p><p>不过我一般和家人很少联系，一个月聊的也比较少，见面也是一年才见一次。我时常也会感叹自己太多独立，为什么宁愿一个人，也不愿经常回家转转。</p><p>虽然我也老姐老妹们聊的来，但是还是很少交流。可能还是从小就一个人生活造成了现在这样的性格吧，对于我来说，我没有家，老妈就是我的家。</p><p>未来希望有时间能带老妈一起去旅游，去没去过的地方，体验下世界的美好。毕竟她劳累了一辈子。</p><blockquote><p>《你好，李焕英》确实有感动到我，我也打了9分，但是我觉得这部电影的票房还是过高了。。。可能有时候时间就是很重要吧，这部电影只能说与其他电影相比没有那么差。。。。</p></blockquote><h2 id="3月"><a href="#3月" class="headerlink" title="3月"></a>3月</h2><h3 id="–接触加密货币–"><a href="#–接触加密货币–" class="headerlink" title="–接触加密货币–"></a>–接触加密货币–</h3><p>3月开始了新的领域的探索，毕竟闲着也是闲着。</p><p>今年原定的计划就是想激进点，想炒港美股，但是受限于办港卡的条件，以及马斯克让比特币暴涨的新闻，于是开始转向投资加密货币。</p><p>因为电脑一直是闲置的，所以当时就想利用上，于是第一次接触了挖矿，没想到随便挖的一点点ETH，后面还赶上了牛市，ETH居然还翻倍了。</p><p>同时也开始下载了某安、某火的交易所，开始学习看K线，学习各种指标，看各种新闻消息，也见证了比特币破6万的历史。</p><p>因为是刚进来的小白，也是抱着玩玩的态度，所以一开始赚了几千，后面买了一些不太懂的币，又拿不住像个韭菜一样，就亏了很多。3月底直接浮亏了1万多。后面开始学习了玩合约，也不设置止损，只是恰好碰上了牛市，也有一些很厉害的收益。</p><p>这个月加了一些群，也创建一个自己的群，认识了一些志同道合的朋友，一起研究学习，日子过的也算比较充足，忘掉了失恋的痛苦。</p><p>同时也见证了很多戏剧性的事情，有朋友瞎买，直接买了FIL合约单，投入10万，最高收益84万。只能说运气和可承受风险都很重要，毕竟对于人家来说，只是人家可以亏损的投入。收益是和可承受的风险等价的。</p><h3 id="–依旧封闭自己–"><a href="#–依旧封闭自己–" class="headerlink" title="–依旧封闭自己–"></a>–依旧封闭自己–</h3><p>生活方面则是去佛山参加了老姐的婚礼，也见了大妹的女儿，已经长得好高了，而且超可爱。不得不感叹自己啥时候也能找到对的人，有个可爱的宝宝。幸福大概是如此吧。<br><img src="https://images.mirror-media.xyz/publication-images/GsITmKdDM1C3SPfBMqde8.png" alt></p><p>有时候常常觉得知足常乐，说的大概就是这样吧，想要的越多往往越难得到幸福。</p><p>期间也有朋友介绍新的异性朋友认识，可能是还在失恋期，抑或是城市问题，没有心动的感觉。</p><p>此外，前同事也有组织聚会，希望我能走出来。很感谢他们，但是当时只想宅着，封闭自己。</p><p>感觉生活过的越来越佛系，对待美好的爱情依然向往，对待爱情落在自己头上则是越来越觉得不可能。</p><p>自己也越来越倾向于不婚主义，因为我知道虽然可以遇到喜欢的人了，但我已经不想去爱了。</p><h2 id="4月"><a href="#4月" class="headerlink" title="4月"></a>4月</h2><p>4月开始迷上了合约后，就基本上都是开合约单，期间接触到了4.18和4.23，也是这时候开始意识到了币圈的高风险和残酷，对币圈产生了敬畏。<br><img src="https://images.mirror-media.xyz/publication-images/Xo0HDrA52Q3AMnXcwfoQp.png" alt></p><p>曾经有一个合约单，第一天还是+1万的浮盈，没有平，第二天可能就变成了-4万了。</p><p>也是从这个时候意识到可能有时候还是需要及时止盈以及设置止损。不过开的合约单虽然还是没有止损，但也扛了过来，这也为519的爆仓埋下了伏笔。<br><img src="https://images.mirror-media.xyz/publication-images/h4xTcL2o9fcju2CNL_8u9.png" alt></p><p>接下来一个月经常会开单，当然也有研究各种币和研究合约技巧，也是在这个时候喜欢在即刻app上分享自己的生活日常，排遣生活的无聊。</p><p>因为狗狗币的暴涨，在同事的推荐下接触了SHIB，算是很早接触SHIB的人了，但是当时买的很少，所以翻几倍也只有几千收益。</p><p>总体上来说没赚多少吧，不过因为牛市，马马虎虎也或多或少都有点收益。</p><p>也是在这个时候，和朋友在朋友圈辩论过股市和加密圈，很多朋友、同学开始进入这个圈子。</p><p>这个月接触了蛮多新东西的，打新、量化、和谐交易法等等，不过无论是研究基本面还是研究技术面、消息面，适合自己的最重要。</p><h2 id="5月"><a href="#5月" class="headerlink" title="5月"></a>5月</h2><h3 id="–疯牛–"><a href="#–疯牛–" class="headerlink" title="–疯牛–"></a>–疯牛–</h3><p>5月自己也是持续得参与加密圈，开始继续了解各种加密圈的内容和生态，钱包、公链、DeFi等等，研究更多项目。</p><p>5月月初是个疯狂的狂暴牛市，美联储的大放水、马斯克的频繁互动、DeFi的热潮、meme币的火爆造就了5月初的疯牛。各种动物币暴涨，大家欢呼雀跃，只看到了收益，却忽视了风险。</p><p>但是FOMO情绪造就的疯涨只会带来巨大的跌幅。</p><p>月中随着马斯克对比特币的环保和交易效率批评，以及监管的发文，大饼（BTC）开始摇摇欲坠。终于在519那一天晚上，开始了跳水阶段。<br><img src="https://images.mirror-media.xyz/publication-images/2wRv3AmxPmRxVAueufHu1.png" alt></p><p>之前因为大家fomo情绪高涨，所以那天小的跌幅都，很多人选择了抄底做多。而那天有人通过赚空子，通过xvs借贷了大量比特币，然后再转入交易所，在上涨动力不足的时候配合利空砸盘。</p><p>因为有很多做多合约单，随着大饼砸盘跳水，大量做多合约单爆仓被清算，于是大饼行情开启了加速跳水，直到把所有做多合约单清算到一个都不剩。短短一个小时全网爆仓百亿美金以上。<br><img src="https://images.mirror-media.xyz/publication-images/NMrgcTuasuF86ckrqc7uB.png" alt></p><p>其实那天已经通过各种数据指标，预感行情不好了。但还是太贪，想着风险与机遇并存，于是抄底开了dot的20x做多单。随着价格越来越低，所以一直在加仓，想着上去了能拉低仓位，所以也没止损。结果一直跌，直到仓位快爆仓了，才决定反向做空，结果行情加速跳水。对冲也不管事，于是那天爆仓了10多万。<br><img src="https://images.mirror-media.xyz/publication-images/Hxh8dJmjfUid-wztuGpAO.png" alt><br><img src="https://images.mirror-media.xyz/publication-images/Tqub22Y7ISpsJbq2s7J06.png" alt><br>身边所有人认识的开了合约单的都被爆仓了，也是在那天亲眼看到同事200多万的合约单被爆仓。</p><p>虽然自己也很难受，但还是想着安慰下同事，那天晚上我们两个打字都是缓慢的，聊天中弥漫着难过的气氛。</p><p>这天总之非常难过，我感觉像是老天故意和我作对，也是在这天我决定退出加密圈，从新回归生活。<br><img src="https://images.mirror-media.xyz/publication-images/dkbTvHo-H-9uTQzdrEev_.png" alt></p><p>而同学因为没有被爆仓，所以依然留在这个圈子，同时买了马斯克妈妈代言的某RACA，这也为日后的故事埋下了伏笔。</p><h2 id="6月"><a href="#6月" class="headerlink" title="6月"></a>6月</h2><h3 id="–-遇到了光-–"><a href="#–-遇到了光-–" class="headerlink" title="– 遇到了光 –"></a>– 遇到了光 –</h3><p>接下来又是很难过，周末还是会一个人将自己封闭在房间里，什么也不做，就是呆呆的看着手机和电脑。</p><p>好在这个月，部门也有组织团建，去了惠州双月湾看了下海，稍微心理好受了点，也让我越来越喜欢这个团队。</p><p>于是开始重新拥抱生活，开始接受朋友的聚会邀请。</p><p>之前因为抑郁，拒绝3月前同事的唱歌邀请，端午的时候前同事再次唱歌，我也就参加了，而这也改变了接下来未来的生活轨迹。</p><p>在聚会上认识了一个很甜的女生，笑起来很阳光，很好看，那时候感觉她的出现就是来拯救我的，她就像是一束光，照进了我的心房。</p><p>接下来的生活又开始变得慢慢充实起来，约会吃饭、买早餐、制造惊喜，制造巧合等等。</p><p>开始每周周末都想见她，开始想着能给她做点什么，带来点什么不一样的东西。</p><h2 id="7月"><a href="#7月" class="headerlink" title="7月"></a>7月</h2><p>7月终于加入字节一年啦，也换了办公工区，虽然更喜欢之前的工区，但是总要拥抱变化。</p><p>同事也是这个月开始，面临着人口出生率的压力，大部分公司取消了996，监管的压力也让我开始意识到了生活的重要性，感受到互联网的增长逐渐见顶，996内卷开始受到社会唾弃，国内经济繁荣的背后是民生的怨天载道。</p><p>当然我还是会怀疑之前那个刚毕业的我，那个为了工作睡公司的我。</p><p>也是在这个月顺利的和喜欢的人在一起了，每周都过的很开心，很想要分享这种喜悦，但还是因为某些原因，隐瞒着恋情。</p><p>所以在恋情上也小心翼翼，生怕做错了什么而失去这份美好。</p><p>然后也感觉自己开始变得越来越粘人，越来越喜欢这种生活陪伴的感觉。</p><h2 id="8月"><a href="#8月" class="headerlink" title="8月"></a>8月</h2><p>8月还是该吃吃该玩玩，同时收到同事量化的收益，开始又接触了加密圈，但是在开了几单后收益不好的情况遂再次放弃。<br><img src="https://images.mirror-media.xyz/publication-images/FoeViYI8epdQSqQxWfdte.png" alt></p><p>同时之前自己创的群逐渐因为RACA币又开始重新火了起来。</p><p>还记得某天工作的时候，同学<code>H</code>私信我买RACA，我当时看到已经涨了一倍，我说我不买，我拒绝了，结果第二天翻倍。<br>第二天他又叫我买，结果第三天又翻倍。</p><p>好吧，研究了下，确实前景还不错，第三天进场，好了，套住了，小韭菜就是我吧。</p><p>但是因为研究了下项目方实力，感觉还不错，也就放着没管了，同学<code>H</code>也经常叫我别下车。</p><blockquote><p>这里还有个故事：有个朋友7月跟着群消息买了1000u，后面卸载了某交易所，结果后面8月看到群消息发现涨了几十倍，浮盈30万。不过可惜的是已经忘了交易所密码，当然后面找回来了，取得巨额收益。哈哈，可能要拿住只能忘记密码吧。</p></blockquote><h2 id="9月"><a href="#9月" class="headerlink" title="9月"></a>9月</h2><p><img src="https://images.mirror-media.xyz/publication-images/ehDEf8zB-jhO3fVx98Gj4.png" alt><br>9月接下来币圈方面就是买的RACA不断的回撤，但是因为相信，所以一直在加仓。</p><p>当然加仓归加仓，该在群里吐槽的还是要吐槽：“垃圾RACA”，大家都因为吐槽，充满了欢快的气氛。</p><p>于是接下来这个月也没做啥操作，还是将重心放在生活上。</p><p>生活方面，和她过的很开心，一起刷抖音、看电影，还陪她打了九价，很有意义。<br>但是还是出了一点点小矛盾，主要就是吃醋，倒也不是大问题，好好聊聊也能理解。</p><p>工作上呢，公司组织架构调整，部门需要调换，另外业务上也是调整，需要和别人融合。<br>我讨厌这样的调整，也怀念一鸣同学，感觉好久没见到他了。</p><blockquote><p>组织架构调整我能理解，但是这是真真切切的影响效率，要融合多部门的业务，交接融合都造成了资源和效率的浪费。<br>很多公司面临着业务压力的时候，摔锅在组织架构上我觉得是一种不负责的行为。<br>有时候改变组织架构并不能带来多大的效益提升，当然螺丝工只需要负责拧螺丝就行。</p></blockquote><h2 id="10月"><a href="#10月" class="headerlink" title="10月"></a>10月</h2><h3 id="–-分手-–"><a href="#–-分手-–" class="headerlink" title="– 分手 –"></a>– 分手 –</h3><p>10月本想着国庆和女票一起出去玩，但是女票要回家，所以自己一个人去了长沙游玩。</p><p>在长沙玩的很开心，也依然和她开心地分享着生活日常，但是她回复间隔开始变长，话语开始变少，好像开始逐渐冷淡我了</p><p>我感觉到不对，因为上一段恋情也是国庆冷战然后被分手。于是找她开诚布公的，聊了很久。</p><p>她提出了分手，原因大体上就是她累了，没感觉了，不爱了。</p><p>我很难过。</p><p>原来喜欢一个人是真的可以突然就不喜欢了。</p><p>之前再多的美好也难敌分开这一刻的难过。</p><p>我感觉我在汪洋中才刚抓住幸福的稻草，而现在就又要重新跌落至孤独的深渊，重新寻找新的光。</p><p>我于是提出先冷静一段时间不联系，也许只是压力过大。<br>接下来的日子过的日常煎熬，晚上经常失眠，想着怎么努力挽回这破碎的感情，会不断地翻看她社交动态是否有更新。</p><p>后面就是不断拉扯，试图挽回感情，但是无济于事，可能在提出分手的那刻她早就已经下定决心了吧。</p><p>我还能说什么呢，不能联系见面的感情和分手没区别，于是我同意了分手。</p><p>彼此送上了祝福好聚好散。</p><p>当然她很好，分开的时候也把我送她的东西收拾好了，让我有空去拿。</p><h3 id="–-新的牛市-–"><a href="#–-新的牛市-–" class="headerlink" title="– 新的牛市 –"></a>– 新的牛市 –</h3><p>国庆期间，被套了一个多月的raca解套了，结果还翻倍赚了点。但是本来想做波段的，可惜没接到，后面再也没接回来。<br>也是这个月见证了同学<code>H</code>变成百万富翁。</p><p>同时开始更多的参与一级市场，把1万u资产质押在smon的defi池中，每周也有将近800u的利润。<br>拿了1000u去冲了群友们推荐的狗斯拉dogezilla，当时觉得这个meme币，很有故事可以谈，<br>“shib killer”，“doge”，“哥斯拉”等，而meme币需要的就是故事，他家都想买中一个shib或者babydoge。<br>而这个币在蹭到马斯克流量后，我的最高收益达到了38倍。<br>当时群友们大部分都取得了不错的收益，甚至出现了“现在翻倍的收益，群友们都已经看不上了”<br><img src="https://images.mirror-media.xyz/publication-images/nlI-OniUJ09PlQE8TYbZN.png" alt></p><p>然而后面有人发现狗斯拉项目方老鼠仓，而我当时月底在长隆旅游，也就没有仔细研究。</p><blockquote><p>在长隆我第一次体验了垂直过山车，而我的狗斯拉也经历了垂直过山车。<br>当时觉得有可能这是第一个能拿住的百倍币，然而后面不断缺乏上涨动力，于是细查了下，发现还真是老鼠仓<br>结果后面收益缩水了只有7-8倍了离场了。</p></blockquote><blockquote><p>期间有个小插曲，因为发现了老鼠仓的问题，于是很生气在知乎写唱空文章，揭露项目方的问题，还使用了一些同事的证据。<br>后面火了起来后，同事劝我删了，不要那么血气方刚，万一有人亏损了，人肉上来找麻烦就不好了。<br>想了下也是，还是太年轻冲动了，没必要这么刚。<br>连累了同事也不好，于是给同事道歉了，也删了文章了。<br>因为你没法预测网上的人会怎么想，还是要对网络保持敬畏，谨言慎行。</p></blockquote><p>当然也有很多同事追高买了这个meme币，被套进去了。<br>不过他们追高的原因也在于fomo情绪，只能说还是要dyor。<br>我也不喜欢那些在高点还在教同事们怎么加入的人，毕竟土狗追高是有风险的。<br>不过大家也不是恶意的吧。</p><h2 id="11月"><a href="#11月" class="headerlink" title="11月"></a>11月</h2><h3 id="–-篮球、LOL、桌游–"><a href="#–-篮球、LOL、桌游–" class="headerlink" title="– 篮球、LOL、桌游–"></a>– 篮球、LOL、桌游–</h3><p>11月持续了半个月的篮球比赛终于结束了，我们获得了亚军，真的超开心的。</p><p>今年找了更多实力强的队友，同时打法也更加注重气氛和助攻。相比起去年一轮游，今年能拿亚军真的是太棒了。总之过程非常曲折，冠军很不容易。</p><p>此外今年S11虽然没在中国举办，但是和朋友一起看比赛，看到edg夺冠也是巨开心。</p><p>当然我早已经不玩游戏了，之前8月的时候看了自己的LOL游戏时长，居然有5000-6000个小时。</p><p>我就很后悔，如果这些时间用在其他地方该多好呀，也是从那以后再也没玩LOL了，偶尔关注下比赛。</p><p>然后呢，这个月还去体验了下桌游，大学毕业后再也没参加过外面的桌游活动了，第一次玩了犯罪现场、阿瓦隆等桌游。<br>玩桌游的时间过得很快也很开心，但是还是会觉得社交成本有点大。</p><p>这个月还去了她家拿了下之前我送的东西，可惜还是未能见上面，很难过，连好好告别的机会都不给。拿回来的ipad和投影仪我基本上也很少用，也不想卖了。</p><h3 id="–-11月的新牛市-–"><a href="#–-11月的新牛市-–" class="headerlink" title="– 11月的新牛市 –"></a>– 11月的新牛市 –</h3><p>接下来这个月是元宇宙和gamefi的行情，因为facebook改名带火了元宇宙，大量热钱涌入元宇宙和GameFi赛道，RACA又开始了新的一轮上涨，而我也看着同学从百万资产到千万资产的过程，有一点小羡慕。</p><p>不过他这么高的回报不只是靠运气，而是源于他对项目的熟悉以及能HODL住，他值得。<br>当然我也没闲着，虽然狗斯拉没赚很多，但是还是持续活跃在一级市场，冲了鱿鱼5000u，又有几倍收益。</p><p>后面还冲到了原生狗的预售2b，也有10倍的收益。</p><p>此外冲了baby，也有翻倍的收益，</p><p>当然这期间也经常和同事们分享，有收益也有亏损。</p><p>在一级市场的ido火爆之际，也在不断地涌现很多骗局，这就需要更多研究和甄别能力。<br>前面鱿鱼币就经历过rug，直接归零。我也是在归零后跟着很多人抄底，从而获得收益，有一定的运气成分，不过主要还是源自顺势而为。</p><p>这也更加强调了判断人性和市场盘感的重要性。</p><h3 id="–-经验主义-–"><a href="#–-经验主义-–" class="headerlink" title="– 经验主义 –"></a>– 经验主义 –</h3><p>当然一级市场不可能永远是赚的，而我也犯下了经验主义的错。</p><p>期间，在一级市场发现了一个高飞狗goofydoge的币，调查发现和狗斯拉的庄是同一伙，于是我就认为goofydoge也会有很好的收益，虽然我没弄到白名单。<br>但是ido的那天大盘行情不好，我隐约感觉不稳，放弃了冲goofydoge的想法。<br>奈何大家都打算冲，于是我也跟着冲了。因为那时候没用科学家（脚本），所以直接冲在了山顶上，只能亏损割肉离场。<br>于是意识到meme币行情开始变差，以及科学家的重要性。</p><p>接下来于是开始学习智能合约，学习写科学家。</p><p>不过虽然在后面有用到科学家，有了不错的收益，但还是比拼不过那些有白名单的人。</p><p>于是开始撸各种白名单，发现不行，真的是费力不讨好的事情。基本上很难地冲到白名单。<br>后面还见识到了别人是怎么利用技术破解一些盲盒，获得稀有nft，获得巨额收益，这也更加坚定的让我意识到:<br><strong>与其花费体力，不如花费脑力多学点技术，少发掘项目。</strong></p><h3 id="–-不能有感情-–"><a href="#–-不能有感情-–" class="headerlink" title="– 不能有感情 –"></a>– 不能有感情 –</h3><p>这个月主要是gamefi的行情，各种游戏爆火，飞船和raca引领着bsc链的打金行情，各种工作室涌入各个游戏当中。<br>当越来越多人获益离场的时候就是崩盘时候的开始，毕竟这就是零和博弈，资金盘的游戏。<br>这里有几个故事分享：</p><ul><li><strong>第一个故事</strong></li></ul><p>当时同事推荐了个手臂的币，它项目是一个u本位游戏，猛涨后砸盘归零，暴跌原因看了下是技术bug问题。然后某天项目方突然更新说要上线新的恐龙手臂，于是又开始了新的一轮上涨。当时觉得只要bug修复，也许就能有不错的收益，于是也冲进去了。</p><p>随着水涨船高，获得了1万多u的收益，于是很开心，在群里分享了。毕竟之前我也是这样的，比较直接，也喜欢分享。</p><p>结果后续有个很厉害的同事<code>Y</code>也进场了，于是就在群里分享同事<code>Y</code>也进场了，结果同事<code>Q</code>看到<code>Y</code>进场的消息后砸了很多资金进场。<br>这我是没想到的，本来我都打算获利离场了。因我筹码比较多，同事<code>Q</code>就说希望我不要走，不要砸盘。</p><p>因为他的巨额拉盘，很多人开始抛售，于是开始跌，但是我也没走。</p><p>一方面是觉得他希望我不要砸盘，毕竟他是因看到我的消息才进场的，所以我不能走。另一方面我也觉得只要项目方能解决技术问题，也许还是有机会的。</p><p>后面情况开始不对了起来，慢慢大家发现项目方没有了踪影，项目不再维护，只是一个骗局。</p><p>大部分人开始离场，而同事<code>Q</code>也不得不割肉离场，而我后面也割肉离场了，损失了很多，这个币从+18000u的收益变成了-10000u亏损。<br>这也让我意识到了</p><p><strong>不能对项目方有感情，也不能对朋友有感情，毕竟钱是自己的，感情容易影响决策判断。</strong></p><ul><li><strong>第二个故事</strong></li></ul><p>因为大家都参与了RACA打蛋游戏收益很高，所以我也打算参与打蛋游戏，因为是后面参与的，所以只能通过朋友<code>L</code>一起参与，也没加入打蛋群。<br>前几次打蛋收益都很高，于是我打算继续投入，但是没有投入全部，朋友L看我还有剩余RACA，于是找我借了点RACA。</p><p>不过当时也没太在意，觉得是很好的朋友，今年都这么一起学习走过来的。而且也是麻烦他一起帮忙打蛋的。</p><p>后面项目方游戏改版，加之工作室、庄家前期大量获利，开始离场，RACA开始跌。</p><p>后面在知乎上，有粉丝提醒我RACA的庄家正在离场，但是当时没太在意。</p><p>因为FOMO情绪，以及同学<code>H</code>内幕消息说会上某易交易所。于是参与了最后一次打蛋，同时依然借给了朋友<code>L</code>一些RACA。<br>然而这次操作是今年最失败的一次决策。</p><p>后面游戏方改版，降低了游戏收益率，游戏nft和币价开始持续下跌，许多人开始离场。<br>而我参与的打蛋，因我不在群里，所以也没法建议啥时候卖，就只能听安排了，毕竟是自己的决策。<br>而且相信同学<code>H</code>的内幕消息会上某易交易所。</p><p>在某个微信群里，认识了一个小庄家，他提醒我不要抄底raca，国内的庄家正在离场。<br>于是我开始提醒同事<code>L</code>，<code>Y</code>以及同学<code>H</code>这里面的风险。<br>但是同事<code>Y</code>不认可我的说法，当然可能他是坚定的holder，进场比较早，收益也比较高，不喜欢别人唱空。</p><p>我们两甚至为此还辩论了起来，他不想看到我唱空，觉得我分析的不对，于是他退群了。毕竟之前的手臂我错误判断了，所以他觉得我的分析都没啥道理，我不知道怎么说，我只是觉得他成功后他飘了。</p><p>虽然我觉得我没错，但是我还是道歉唱空的行为了，毕竟一起加入加密圈几个月了，一路成长过来的。<br>我和他说应该就事论事，没必要退群，但是从新拉进群后他又退了，可能确实我们已经不在同一个频道了，我也不在过多留念，只是感到难过。</p><p>虽然我分析是会跌，但是受限于资产由别人操作着，所以也没操作啥，只能相信同学<code>H</code>的内幕消息以及他的判断。<br>虽然同学<code>H</code>的内幕消息是对的，但是raca已经是跌到了50%的时候才上某易交易所。</p><p>当然最后raca的结果就是最终跌了80%，而我在跌了50%的时候强行止损了，亏损了2～3万u离场。<br>就当是给自己的年轻买了一个教训了。</p><p>而朋友<code>L</code>借我的是raca资产，还我的也是raca资产，但是在这期间，他用raca参与游戏，拥有了很多raca。我不玩raca的游戏，只能默默承担跌幅。<br>后悔没有强硬点，按照预期归还时间，要回我的资产。</p><p><strong>正确的做法是我应该借稳定资产，按照稳定资产来借给他，比如u，比如rmb。</strong></p><p>借不稳定资产，相当于我在帮他兜底风险，虽然我也不知道朋友<code>L</code>是否意识到这点，我也没和他提起。</p><p>这个场景简单来讲就像是自己高价买了了一些房子，然后朋友借了房子拿去出租，出租的收益是朋友的。<br>朋友只需要还给你房子，然后还给你的房子时候，房价已经大幅贬值。哎，只能默默承担亏损了。</p><ul><li><strong>第三个故事</strong></li></ul><p>后面因为经常就在同事群里和大家一起调侃垃圾raca，有一次参与一个web3的bbs项目。<br>因为之前和同学<code>L</code>经常聚会聊天，他说raca可能会上币安，于是我就水了一篇帖子：</p><p>同事<code>S</code>认为我在忽悠新韭菜。<br>我解释只是一篇水贴。</p><p>同事<code>S</code>认为同事<code>Q</code>并没有说要上某安。（我也不知道为啥突然扯到同事<code>Q</code>）<br>我说不是来自同事<code>Q</code>的消息，是来自同学<code>H</code>的消息。</p><p>同事<code>S</code>看到我一直在唱空raca，误以为我在怪同事<code>Q</code>，毕竟主要是同事<code>Q</code>在带我们打蛋。<br>然而我始终没有怪同事<code>q</code>，就算要怪，也是怪raca本身，最多也就怪同学<code>H</code>的消息不准，导致判断失误。</p><p>总之那天就很莫名其妙，第一次感受到被误会。被误会的感觉是真的难受。<br>但是有啥办法呢，你表现的就是不够完美，言多必失。<br>也许你无意中说的话，表达的不好的话，就是会被别人误解。</p><p>也是这时候开始，我也不再寻找土狗了，转而开始寻找更加有价值的项目，寻找稳定上涨的逻辑<br>也不再想和同事们过多项目分享，也不再网上分享土狗项目，并且也特意标注了“不构成投资建议”。</p><p>你的言语远比你想象中的危险，谨言慎行。</p><h2 id="12月"><a href="#12月" class="headerlink" title="12月"></a>12月</h2><h3 id="–-我不再需要爱情-–"><a href="#–-我不再需要爱情-–" class="headerlink" title="– 我不再需要爱情 –"></a>– 我不再需要爱情 –</h3><p><img src="https://images.mirror-media.xyz/publication-images/AldWQwo3bsPkUdz1gzsTj.png" alt></p><p>在生活方面，这个月也是该玩玩就玩玩，第一次去参加了草莓音乐节和国潮音乐节，感觉还不错，以后有机会再去。</p><p>而失眠依旧是常态，总是想着是否我表现的更好点，也许这段感情就不会破裂。<br>有一种爱就是一旦你停止前进，它就会远离。<br>我讨厌这样的自己，感觉自己是舔狗，可是我又真的很喜欢她。</p><p>于是一天晚上下班后，我做了最后一次挽回的尝试，然而她不想见我，甚至觉得我吓到了她。<br>我很抱歉，也就作罢。<br>她早已放弃了这段感情，只是我还在做梦。</p><p>到最后，还是没有好好见个面告个别。<br>可能所有的分别都是悄无声息的，都是无法见面的。</p><p>我也开始逐渐意识到爱情并不是努力就能有好的结果，有多方面的因素：</p><ul><li><strong>物质价值</strong><br>包括当前存款、各种资产、未来预计收入、房车等实体物质价值，也包括家庭出身、社会地位、父母是否有负担、以及是否能为对方的发展带来帮助等虚拟物质价值</li><li><strong>精神价值</strong><br>情绪价值。情绪价值说白了就是能否提供除物质之外的愉悦，如情绪稳定、善解人意、不随便给对方添堵、不自私、有问题能沟通解决、在一方遇到事情时可以给与安慰和安全感。另外包括对婚姻忠诚、对家庭负责、良好的生活习惯、相互尊重等，都可归为情绪价值。</li><li><strong>生理价值</strong>。<br>包括外表漂亮、帅气，身材好、衣品好、气质佳、能满足对方xp，性方面有情趣、能力强、和谐等，都可以归为性价值</li></ul><p>可能我提供的综合价值和她想要的不大匹配，只能接受这样的现实了。还是要更加专注于自身，不能花很多时间在爱情上。</p><p>以前爱情对我来说是必需品，而现在我已经认清我不再需要感情。我开始认识到围绕着一个女性转很没有必要，从自然选择来说，最差的选择就是只有一个选择。</p><p>类似王思聪这种上层阶级的人，再被感情伤害过后，很早就意识到了，找对象只是一种价值利益交换，所以他也是不婚主义的实践者。</p><p>我内心还是有道德的约束，不想成为他那样的花心的人，所以最好的选择是暂时放弃对爱情的幻想。</p><p>现代人不需要爱情。</p><h3 id="–-保持学习-–"><a href="#–-保持学习-–" class="headerlink" title="– 保持学习 –"></a>– 保持学习 –</h3><p>在这段时间中，我也越来越喜欢使用推特和youtube，当然即刻依然还是我活跃的舞台。<br>在中文CT（crypto twitter）上，大家都很热衷于分享自己的观点和生活。<br>在youtube上，你总能找到你想要了解的内容，而且内容都还比较精，只不过我的英语再好点就好了。<br>同时也更多地使用维基百科查内容，了解更多历史与社会。</p><p>这段时间也一直在关注着web3和元宇宙，也在不断的学习和了解中。还在部门分享了下<a href="https://bytedance.feishu.cn/docs/doccnIYhGH6s4wYYvzCjTKQqGEf#">web3和区块链</a>，不过大部分同事不太认可web3。<br>这也正常，毕竟web3还是处于早期，还没有出现具体的全球应用。一千个人眼中有一千个web3。</p><p>就连我也不是很认可现在的web3，主要就是速度问题和资源浪费问题，毕竟新技术的产生要么解放生产力，要么丰富人们的精神生活。你要我降速使用，我确实会很难受。</p><p>但是web3带来的组织革命还是很有意义的，dao提供了一种新的工作方式，或许可以带来在特定领域上组织效率方面的提升。</p><p>web3让更多人可以参与到经济活动中，人们为自己谋生，而不是为了公司或者组织。并且在web3中，nft的唯一性和交易价值，也会鼓励更好的艺术创作，解放艺术创造力。</p><p>同时也是这段时间越来越感觉到时间的不够用。</p><p>我这里有一个这样的排序是 <code>时间 &gt; 自由 &gt; 爱情 &gt; 亲情 &gt; 友情 &gt; 健康 &gt; 金钱</code><br>当然现在有稍微改变 <code>时间 &gt; 自由 &gt; 亲情 &gt; 友情 &gt; 爱情 &gt; 健康 &gt; 金钱</code></p><blockquote><p>生命诚可贵，爱情价更高。若为自由故，两者皆可抛</p></blockquote><p>所以我最近一直有萌生离职的打算，打算好好休息下。毕竟每次离职我都能获得大量的时间，从而有时间去学习探索新的领域，去提升自己。<br>而且现在监管的重压下，以及国内流量的增长坚定，公司组织调整，生活的不顺心，都或多或少让我感觉工作的不舒服，很累。</p><p>在字节学到了很多，字节的福利也是最棒的。<br>但是现在越来越感觉到，自我成就感逐渐在降低，感觉很危险。</p><p>我感觉我已经很难为字节贡献我的全部力量了，我很难过。<br>并且隐约隐约感受到现在正处于时代变革的洪流中，也许是时候应该离开互联网，探索下一个风口，做一些有意义的事了。</p><h2 id><a href="#" class="headerlink" title></a></h2><h3 id="–-是时候改变了-—"><a href="#–-是时候改变了-—" class="headerlink" title="– 是时候改变了 —"></a>– 是时候改变了 —</h3><p>这一年，见证了太多骗局，也见证了太多人性的丑陋。<br>这一年，也见证了太多暴富的神话，也看到了太多离谱的事情。<br>这一年，也见证了很多观点，学到了很多东西。</p><blockquote><p>赚钱本质上就是赚取他人的劳动时间，俗称剥削，剥削使得资本得以快速积累。<br>而我国的人口红利可以使得资本积累的更加快速。</p></blockquote><p>其实对于我个人来说，金钱不是我所最终追求的，只是追求金钱的过程能够充实我，让我不那么孤独。<br>但是我讨厌过于物质的社会，它逼迫大家都开始变得物质，急功近利起来。</p><p>也不是仇富，而是当下这个社会确实很多方面很不合理，限制了人的发展。<br>为什么一定要买房，这么高的房价合理么？这么高的房价，这么大的贫富差距，人口出生率降不是很正常么？<br>我国过于追求经济的发展，是否忽视了人民个人层面的发展？</p><p>当过多资源集中在少数人手中，越来越多人选择当公务员，享受体制内福利，楼市、股市和社保养老金在输入不足的情况下会显得岌岌可危，最终很有可能导致政府财政赤字。</p><blockquote><p>房价本质上还是因为政府的政策炒起来的，地方财政收入不足，地方政府只能通过卖地来增加财政收入。而这也造成了如今超高的房价和摇摇欲坠的楼市，如今国内的房地产烂摊子也不知道怎么收场。<br>政府更合理的收入肯定是需要来自于更合理的税收制度，走的太快容易扯到裤裆。</p></blockquote><blockquote><p>中国40多年走完西方200多年的路，这句话完全属实，40多年走完了西方200多年的金融杠杆路。<br>在人均GDP只有一万美元的情况下，金融杠杆比4万美元的国家都高。<br>不得不反思，我国这么重视监管，却弄出来一个这么高杠杆的恒大企业。</p></blockquote><p>薇娅、郑爽、范冰冰这种天价的逃税，得益于社会风口的造富能力、人口红利，但是其实就是税收制度的不合理，社会财富分配的不合理。<br>我国主要实施的是间接税，对富人相关的税收太松了，并且富人们不仅通过各种手段合理避税，居然还逃税，从而取得巨额的收益。</p><p><strong>在我看来，超过自身能力所获得的资源本身就是不合理的。</strong></p><p>社会更应该鼓励学习致富、勤奋致富的美德，资源应该是靠争取得来的，而不是天生获得的。</p><p>例如官二代，通过他们的官一代获得更好的资源，这本身就是对于人民赋予政府权利的滥用，这种行为相当于权利的继承。<br>例如富二代，完整继承了富一代的财富，这明显是税收不完善的表现，如果征收了遗产税就会好很多，也有利于改善国家税收，合理分配资源给中西部贫困地区。</p><p>习大大上台后的各种政策其实我比较满意的，毕竟造就了如今社会的繁荣，但是现在该降速了，该重视内在的建设了。人性的弱点揭示了文化就和经济周期一样需要定期修复。<br>现在真的是经济发展太快，政策造就了一部分富人富起来的同时，但是对于相关的制度约束却没有跟上，文化建设也没有跟上。<br>道德真的感觉已经被狗吃了，不只是娱乐圈的瓜，也包括普通人。当然还是希望2022年的瓜不会比2021年的还要多。</p><p>我有时候看新闻，多么希望政府不要沉浸在盛世中华中，不要忽视贫富差距的逐渐拉大，不要忽视最底层群众的艰苦，不要忽视文化建设，不要忽视社会主义初心: 共同富裕。</p><p>身边很多人如果不学计算机的话，基本上买不起房，而这个社会的主流价值观是需要买房。整个年轻一代被房价压的喘不过气来，只感觉到社会越来越卷，没有工作的快乐，只能躺平。<br>年轻人向往的不再是学术研究，更多人考虑的是当网红搞直播，流量为王真的好么？也非常理解越来越多人逃离传统专业，比如土木、生化环材，选择进入互联网。</p><p>年轻人开始追求加密货币、元宇宙、web3等新概念，因为新概念往往代表着新的财富洗牌机会，代表着需要制定新的规则，不用给old money接盘，即使有一定的风险在，也是年轻人自己选的，愿意承受的。</p><blockquote><p>在我国白酒股能有这么高的市值，真的就很傻逼，尤其是“白酒院士”，这在一定程度上反映了我国是个人情社会，官僚主义和酒桌文化盛行。<br>而年轻人向来是讨厌人情社会的，希望未来我国故事的政治正确是”科技“，而不是”白酒“。</p></blockquote><p>再说说web3，web3的本质是所有权，更深层次也就是加密货币。而加密货币的本质就是去中心化的交易，可以避免信用滥发，避免数据资产查封，去中心化地完成经济行为<br>所以web3的存在是有其合理性的，这在一定程度也反映了新一代的年轻人希望互联网掌握在自己手上，希望权利掌握在自己手上。</p><p>随着我对web3的接触越来越深，我意识到新的机会正在逐渐萌芽，参与建设新世界的机会正摆在眼前，虽然不知道是不是正确的。<br>但我相信未来不应该是中心化，未来社会的治理应该是更符合民意，更自由的，更能代表人民的利益。</p><h3 id="–-人生的意义-–"><a href="#–-人生的意义-–" class="headerlink" title="– 人生的意义 –"></a>– 人生的意义 –</h3><p>这一年我时常在审视自己，问自己人生的意义是什么。</p><blockquote><p>是想要找到幸福的另一半吗？是<br>是追求自己个人更幸福的生活吗?是。<br>是追求更多的金钱吗？不是。<br>是做一个有益于他人的人吗？是。<br>是做一个有益于社会的人吗？是。<br>是要做一些改变世界的事吗？是。<br>是要更出名吗？不是。<br>是要不断往上攀爬吗？不是。</p></blockquote><p>老实说，再问完自己这些问题，我仍然不知道我自己想要的是什么，可能这就是人性的弱点吧。<br>在一方面追求的幸福的同时，又幻想着能做一些改变世界的事情。</p><p>我也和大部分人一样喜欢马斯克，向往成为马斯克这种人，不过眼下的我需要更多的深入了解这个世界，提升自己的能力，从而有更多的选择。</p><blockquote><p>能力越大，责任越大<br>达则兼济天下，穷则独善其身</p></blockquote><h2 id="总结"><a href="#总结" class="headerlink" title="总结"></a>总结</h2><p>好了，今年的总结与回顾基本上就写完了，其实还有很多想说的话，还有很多想吐槽的东西。<br>可能也说了一些不对的观点或者不合适的内容，但是都是我内心想说的。</p><p>希望新的一年更加聪明点，学习更多点，做事更加主动点。<br>同时也要找回大学的阳光，保持乐观积极的态度。<br>当然还是要保持童心，保持冒险精神。</p><blockquote><p>世界上只有一种真正的英雄主义，就是认清了生活的真相后还依然热爱它</p></blockquote>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>2021</tag>
      
      <tag>感情</tag>
      
      <tag>加密货币</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>回顾我的2020年</title>
    <link href="/2020/12/30/review-my-2020/"/>
    <url>/2020/12/30/review-my-2020/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="前言"><a href="#前言" class="headerlink" title="前言"></a>前言</h2><p>我向来一直都有做年度总结的习惯，一是因为我是一个比较怀旧的人，二是通过回顾过去的经历可以对未来有着更好地规划。<br>对于很多人来说，总结过去一年比较难，毕竟时间都过去一年差不多了，很多事都忘得七七八八了，但是我还能记得，主要是我比较喜欢拍照、喜欢发朋友圈记录生活。今年总的概括来说主要是三件事：疫情、加入字节、分手。<br>另外今年其实是我的本命年，可是今年却异常难过，明年我不想在再经历这样的一年了。<br>附：<a href="https://bytedance.feishu.cn/docs/doccnFfi3KPS2wj5eh4bNUx40Ec">我的2021年计划</a></p><h2 id="1月"><a href="#1月" class="headerlink" title="1月"></a>1月</h2><h3 id="–年会–"><a href="#–年会–" class="headerlink" title="–年会–"></a>–年会–</h3><p>1月是一个悲喜交加的月份，这个月有年会、春节，也有疫情、科比去世，哎，想起来就难受。<br>公司发了年会礼包，还有我的个人内推奖金，我用这笔奖金给我和女票换了手机和耳机，因为她和我说过她的愿望就是换回苹果，而且这笔奖金也是内推得来的。<br>不过苹果11信号不太行，但是airpods pro这个耳机买的很值。<br><img src="http://cdn.ericwu.cn/blog/review-my-2020/1_%E8%8B%B9%E6%9E%9C.jpg" alt="苹果"><br>然后是年会，她为年会辛辛苦苦准备了《butterfly》和《恋爱循环》两首歌，我个人感觉唱的蛮好的、还有装扮啥的都很用心，我还解锁了送花成就。<br>不过最终没获奖，挺可惜的，可能我们不太会拉票吧。<br><img src="http://cdn.ericwu.cn/blog/review-my-2020/1_%E5%B0%8F%E5%A4%B1%E8%90%BD%E7%9A%84%E5%A5%B9.jpg" alt="小失落"><br>不过之前承诺了她参加演出就给她发新年红包，新年红包也算是小小安慰了下她。另外公司在我们回家前还给我们发了年终奖，后面投基金的钱靠的就是这个年终奖。她因为不是研发岗位，没有年终，我就给她发了个小小的年终。<br>现在回想起这些事情，感觉好俗，但是当时觉得很自然，对我来说，她稍微好受点，我就很开心。</p><h3 id="–疫情–"><a href="#–疫情–" class="headerlink" title="–疫情–"></a>–疫情–</h3><p>接下来月底就是风云突变，疫情到来了，当时很庆幸自己有一个提前计划的女票，她在疫情爆发前的1月中旬就已经提前网上购买口罩了，1月23日武汉封城，随后就是全国口罩疯抢，买不到。过年那段时间我们也是一起为武汉担心，当时觉得她好善良、温暖。<br><img src="http://cdn.ericwu.cn/blog/review-my-2020/1_%E6%AD%A6%E6%B1%89%E7%96%AB%E6%83%85.png" alt="武汉疫情"></p><h3 id="–科比–"><a href="#–科比–" class="headerlink" title="–科比–"></a>–科比–</h3><p>今年我在家没待几天，因为疫情也不适合拜年，我初二也就是1.26号就回深圳了。<br>记得1.26晚上打游戏打到很晚，大概是1.27号凌晨三点的时候，当时打开游戏直播看了会，结果弹幕都是科比坠机去世的弹幕，我以为只是大家的恶作剧，而且那段时间也是不太容易相信各种消息，就去查了下，没想到是真的。。。。<br>当时人都傻了，感觉难以置信，把自己包裹在被子里一直默默的发呆，眼泪都浸湿了眼眶。2020年的第一次流泪也是10多年来第一次流泪，为了老大，为了信仰。哭完过后就是一整晚的睡不着，一直在网上看老大的图、看老大的纪录片、看老大的演讲，manba真的out了，R.I.P.<br><img src="http://cdn.ericwu.cn/blog/review-my-2020/1_%E7%A7%91%E6%AF%94.jpg" alt="科比"></p><blockquote><p>Those times when you get up early and you work hard.<br>Those times when you stay up later and you work hard.<br>Those times when feel I don’t like working, you are too tired.<br>You don’t want to push yourself, but you do it anyway.<br>That is actually the dream.</p></blockquote><h2 id="2月"><a href="#2月" class="headerlink" title="2月"></a>2月</h2><p>2月其实没啥内容，主要是响应政府号召，在家办公。同时也每晚在和她打电话，和甜辣酱一起盼望着她早点回到深圳团聚。<br>同时也比较难过的一点是因为疫情，我们原定去日本大阪的年度旅游取消了，早知道报名年前的年度旅游了，不过谁叫我去年那时候没办好护照呢？<br>当然这个月开心的事也有，那就是我过生日，收到了她送我的手绳。她说今年是我的本命年所以送给我了一个老鼠，我很喜欢。<br><img src="http://cdn.ericwu.cn/blog/review-my-2020/2_%E7%94%9F%E6%97%A5%E7%A4%BC%E7%89%A9.jpg" alt="生日礼物"></p><h2 id="3月"><a href="#3月" class="headerlink" title="3月"></a>3月</h2><p>3月的话也开始陆陆续续回公司上班了。这个月她也回来深圳了，总算是结束了一个多月的异地恋了，很开心。<br>这段时间也算是股价、基金大跌，于是趁着这段时间用发的年终奖买了白酒、生物科技、成长混合等基金（事后证明这段时间应该买多点）<br>不过这段时间也开始对公司的战略方向产生了怀疑，因为之前年会的时候公司就承诺说以后要走自己的产品方向，不做过多的定制化需求。做过开发的人都知道各种版本升级+定制化+各种部署策略是有多折磨人。去年公司已经在这方面吃了很多苦果了，结果今年还是走老路。听说今年因为疫情导致投资人撤资，所以老板不得不继续主攻KA客户狂接定制化需求，同时也裁员了一部分人，当时有消息说还要继续裁员。所以很多人都对公司的丧失了信心。当然公司的策略肯定是不想裁员，而是希望员工自己主动走，毕竟这样不用赔偿。</p><blockquote><p>不过后面证明，正是因为这段时间裁员了大部分人，导致很多员工内心都产生了动摇，后来也都陆陆续续离开了公司。</p></blockquote><p>因为缺人，同时还有各种需求、oncall、以及bug修复要解决，那段时间压力真的很大，甚至在地铁上解决问题。<br><img src="http://cdn.ericwu.cn/blog/review-my-2020/3_%E5%9C%B0%E9%93%81%E4%B8%8A%E4%BF%AEbug.JPG" alt="地铁上修bug"></p><h2 id="4月"><a href="#4月" class="headerlink" title="4月"></a>4月</h2><p>4月是她和甜辣酱的生日。先是月初给她过了生日，那天是上班，我特意请假找蛋糕店老板帮她定做了生日蛋糕，和她一起在海底捞过了在一起的她的第一个生日。不过那天因为工作她还是有点憔悴。不过这个无所谓了，但令我比较难过的是我送给她的生日礼物手表和包包，她并没有在朋友圈发，这或多或少让我有点失落感。她安慰我是她比较低调，不太愿意晒，我觉得也对，我相信她。<br><img src="http://cdn.ericwu.cn/blog/review-my-2020/4_%E5%A5%B9%E7%94%9F%E6%97%A5.JPG" alt="她生日"><br>后面月底给甜辣酱也过了它的生日，它真的越来越肥了，也越来越可爱了。</p><div style="width: 100%;">        <div style="max-width: 750px; margin: 0 auto;">            <video src="http://cdn.ericwu.cn/blog/review-my-2020/4_甜辣酱生日.mp4" controls="controls" width="100%" height="auto">您的浏览器不支持播放该视频！</video>    </div></div><p>不过4月给我的压力也越来越大了，工作使我喘不过气来。她有时候看到我这么晚不睡处理工作也很心疼我，问我为啥这么晚还要处理工作。可能这就是生活吧，我只是想让人觉得我很负责。期间偶尔也会有争吵，因为我们的工作作息不同，我希望12点前休息，但是她喜欢晚点睡，更要命的是公司新来的总监把工作时间10点-10点改到了9点-晚上9点半。。。这下睡眠更不足了。<br>所以期间因为这个也有些许争执，好在双方都让步了。感情就是这样双方相互理解把<br><img src="http://cdn.ericwu.cn/blog/review-my-2020/4_%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E5%8E%8B%E5%8A%9B.PNG" alt="工作压力"><br>同时我们也会互相给对方打气、互相加油、努力工作生活着。也是这个时候我对自己的方向更加明确了，我觉得每天在这里的工作都是重复的、繁重的，以及管理层的方向不明确，公司走了很多人后也不愿意招人。我不能再犹豫不决浪费青春了，我打算跳槽了。<br>4月某天下班的路上晚上11点在地铁上遇到一个小哥，当时觉得好心疼，他肯定好累吧，可是谁又不是呢?<br><img src="http://cdn.ericwu.cn/blog/review-my-2020/4_%E5%9C%B0%E9%93%81%E4%B8%8A%E9%81%87%E5%88%B0%E7%9A%84.JPG" alt="地铁上遇到的"></p><h2 id="5月"><a href="#5月" class="headerlink" title="5月"></a>5月</h2><p>5月是一个分别的月份。我把手头上的活解决完了，同时也把工作交接完就离职了。离职前大家聚了几餐，很开心，但是我也清楚知道很多人也待不了多久了。果然后来工作过的同事都跳走了包括我的几个leader。也许人生有梦，各自精彩，没有谁能一直陪伴谁，大家都是各自的过客。<br>虽然很不舍，但是生活总得继续，于是开始了新的求职阶段，因为我是裸辞的，所以压力还是有的。<br>我把自己的博客、域名什么的重新整理了下，搭建了现在的新博客。同时把一些仓库重新整理了下，但是目前没时间继续弄成完整的作品，可能是我规划的内容太大了，自己都不想动，明年会重新弄的。工作的时候压力太大，没时间整理和学习知识，现在终于可以没有顾虑的放开享受技术了，好好复习下了。<br>5月和她也闹了一次别扭，因为我已经离职了，她还没离职，要早起上班。我也知道她很累，但是她让闹钟一直在响也不起床，起床后去刷牙后也不关闹钟，而我因为昨晚我们两个睡的比较晚，我还在睡。再加上之前大部分家务小事以及经济问题都是我承担着，于是那天微信上说了她，希望她尊重我，不要把所有负面情绪或者压力都推到我身上。那天也算是我们很久以来的一次冷战吧。<br>不过好在我们两个都是愿意沟通的人，第一天闹完了，第二天又握手言和了，因为我们都知道在深圳大家都很累，需要相互扶持。我会给她晚上按摩，她也会给我打气，给我分享很多有意思的内容。</p><h2 id="6月"><a href="#6月" class="headerlink" title="6月"></a>6月</h2><p>6月是一个很开心的月份。她边工作边在家准备教师面试和公务员考试，因为她觉得深圳压力太大，想要离开深圳。我也能理解，不过两情若是长久时，又岂在朝朝暮暮。<br>面了一些学校，她也终于如愿以偿拿到了一家满意的教师offer。这也意味着我们接下来要异地恋了。<br>这段期间我也面试了一些公司，虾皮因为没准备好二面挂了，最终拿到了字节和腾讯的offer。<br>所以我们两个都很开心，为对方开心。我确定了入职时间，她也确定了从公司离职的时间，正好是7月的同一天。<br>接下来的时光比较惬意，我们各种吃吃吃、买买买，因为知道要入职字节了，所以花钱也比较大手大脚，给她也买了很多东西，虽然有点觉得舍不得，但是她开心就行，我觉得女生要宠着。<br><img src="http://cdn.ericwu.cn/blog/review-my-2020/6_%E7%AC%AC%E4%B8%80%E5%8F%8Caj.JPG" alt="第一双aj"><br>她腰不好需要锻炼，所以特意给她买了泳衣，带她去游泳，我们还约定以后要多来游泳，我要教会她游泳。</p><blockquote><p>现在看来永远不可能了，我也不会再碰游泳了</p></blockquote><p>那时候我们畅想以后的异地生活，我在这边工作，她在那边工作，5年以后一起回长沙买房一起工作生活。</p><blockquote><p>现在看来，也许这只是我单方面的想象罢了</p></blockquote><p>因为换工作了，所以要搬到公司附近住，需要重新租房子，于是把基金都清仓了，如果不清的话后面会涨很高，我的白酒，我大意了，呜呜呜。</p><h2 id="7月"><a href="#7月" class="headerlink" title="7月"></a>7月</h2><p>7月入职字节了，不管是团队氛围还是公司同事或者是企业文化都很nice，给我很棒的感觉。因为之前的技术栈是vue，这边是react，公司也给我了很多时间去适应和学习这边的技术。<br>尤其是要夸赞这边的福利真的很给力，吃的很丰富，每餐都是6菜一汤、水果、饮料，也可以选择健康餐，每天下午茶、零食、夜宵不间断。还有其他福利也都很棒，我觉得应该这会是我呆得最久的的公司吧。<br><img src="http://cdn.ericwu.cn/blog/review-my-2020/7_%E5%8A%A0%E5%85%A5%E5%AD%97%E8%8A%82.JPG" alt="加入字节"><br>不过也开始了漫长煎熬的异地生活，她回去了老家看望家人以及看看家里的岗位。我们还是会经常联系，她也会和我分享她的日常还有照片。而我在这边和甜辣酱相互依偎。<br>虽然在一起的时候渴望个人自由空间，但是真的分开异地生活后，才发现自己是多么无助，很想她。这段时间比较孤独，周末也不想出去，就宅在家打一周末游戏，也算是很颓废。<br><img src="http://cdn.ericwu.cn/blog/review-my-2020/7_%E6%80%9D%E5%BF%B5.JPG" alt="思念"></p><h2 id="8月"><a href="#8月" class="headerlink" title="8月"></a>8月</h2><p>8月她说她和家里人吵架了，把手机摔烂了，需要给她妈重新买手机。于是我二话没说就直接给她妈买了台小米手机寄了过去，现在也不知道她有没有在她妈妈面前提起这手机是我买的，也许她妈妈还不知道我的存在吧。<br>我在字节这边的工作也开始上手了，可是却得知合作的同事要走了，有点些许难过，他要追求他的诗和远方，陪他女票去旅游，而我没有那份勇敢，我知道职场就是这样来来往往，不必怀念，祝福他。<br>这个月她也在旅游，我喜欢她给我分享她的旅游、她的生活，彷佛我自己去旅游了一趟。有时候也很羡慕当老师，有带薪寒暑假可以利用，羡慕归羡慕，我知道那不适合我，我更喜欢生活在大城市。<br>当然我在这边我也没闲着，我希望改善下自己的形态，自从工作后胖了很多。我开始了锻炼，有在抖音记录打卡自己的锻炼经历，不过那段时间受情绪的影响，锻炼没有很经常，减肥没有特别明显的效果。<br>同时也因为兴趣买了一台二手单反，我想学摄影，想学好后给她拍照，因为她真的很适合拍照，很好看。<br><img src="http://cdn.ericwu.cn/blog/review-my-2020/8_%E7%AC%AC%E4%B8%80%E5%8F%B0%E7%9B%B8%E6%9C%BA.JPG" alt="第一台相机"><br>月底的时候她终于回来深圳了，终于看到喜欢的人了，我只知道那几天睡得特别踏实，也不再失眠了。那几天和她分享了一些在字节的日常，帮她在二手交易群里找电脑，她想看看有木有比较便宜的可以办公的电脑，不过那几天找了很久也没找到比较合适的就作罢了，不过节约也好。<br>然后她收拾了一些东西，没全部收拾，寄过去她工作的地方，我也答应她有机会就周末过去看她，来缓解异地的烦恼。<br>另外月底我也给我妈重新换了台高刷手机，一开始给她买的，她嫌耗电太快，于是又换了台更适合老人的低刷手机。我和我家人的关系都比较疏远，和我妈的关系稍微近点，但是也是很少联系的那种。就是没事给她打打钱，也不会主动问候的那种，除非她找我。<br>可能是从小留守惯了吧，不太习惯和家人一直保持联系，独来独往惯了。</p><h2 id="9月"><a href="#9月" class="headerlink" title="9月"></a>9月</h2><h3 id="–努力生活–"><a href="#–努力生活–" class="headerlink" title="–努力生活–"></a>–努力生活–</h3><p>9月她开始正式工作了。而我也没闲着，努力的生活着。喂食流浪猫、看看电影信条，同时谋划着国庆假期，打算和她一起去旅游。<br>我还把电脑装备重新更新了下，买了新的显示器、显卡、机箱、水冷等等，几乎全部重装了一遍，把旧的东西就咸鱼或者公司二手群卖了。</p><div style="width: 100%;">        <div style="max-width: 750px; margin: 0 auto;">            <video src="http://cdn.ericwu.cn/blog/review-my-2020/9_更新电脑.mp4" controls="controls" width="100%" height="auto">您的浏览器不支持播放该视频！</video>    </div></div><h3 id="–纪念日–"><a href="#–纪念日–" class="headerlink" title="–纪念日–"></a>–纪念日–</h3><p>她也有和我分享她的课表、她的教师生活，同时也是这个月的中旬我们正好在一起一年了，我超开心，她送给了我一件nike外套，也是我最喜欢的外套。（其实不管她送我什么我都喜欢）<br><img src="http://cdn.ericwu.cn/blog/review-my-2020/9_%E5%9C%A8%E4%B8%80%E8%B5%B7%E4%B8%80%E5%B9%B4.JPG" alt="在一起一年"><br>本来说好了我过去她那边过纪念日，但是她不想我累，主动周末过来深圳这边。当时觉得她好好。<br>那个周日晚上我们两个和朋友一起吃了一家日料店，我没想到那是我们三个最后一次聚在一起吃东西、喝啤酒。<br>我只记得那天还是下雨，先是陪她做了指甲，然后一起吃日料。我们三人喝酒聊天聊了很久，当时她用深情的眼神看着我，好像在思考什么。我问她怎么这么突然看着我，她说没事就是有点醉而已。<br>而我不知道也许那眼神思考的是我们将要分手的事情。<br><img src="http://cdn.ericwu.cn/blog/review-my-2020/9_%E6%9C%80%E5%90%8E%E4%B8%80%E6%AC%A1%E8%81%9A%E9%A4%90.JPG" alt="最后一次聚餐"></p><h3 id="–这感觉开始不太对–"><a href="#–这感觉开始不太对–" class="headerlink" title="–这感觉开始不太对–"></a>–这感觉开始不太对–</h3><p>那天她给我发了一个红包，秋天的第一杯奶茶，我当时正在上班，看到这个很开心，因为觉得很特别，我觉得平时经常创造的这种小惊喜会让我们走的更远。<br><img src="http://cdn.ericwu.cn/blog/review-my-2020/9_%E7%A7%8B%E5%A4%A9%E7%9A%84%E7%AC%AC%E4%B8%80%E6%9D%AF%E5%A5%B6%E8%8C%B6.jpg" alt="秋天的第一杯奶茶"><br>但是我发现这只是我的错觉，感觉开始渐渐不太对了起来。<br>她拒绝了我的去长沙玩的假期邀请，我再三邀请她还是拒绝，她说她国庆要回去老家，可是我爱她，我选择相信她。<br>我们的聊天渐渐越来越少，她的话语也越来越少，越来越少分享。<br>有一次她发了朋友圈，但是没先和我分享，这和以前不太对，就问了下怎么拍了这么好看的照片都不分享了，她回应只是忘了。<br>又一次发现她拍的照片情侣手机壳换了，我说怎么突然换了情侣手机壳也不通知我一下一起换，她解释道之前的用久了，觉得不好看所以换了，我姑且相信把。<br>她说的话越来越少，我为了挑起话题，就开始说多点，分享我看到的内容，给她分享了一些结婚彩礼、买房的内容。她说她讨厌看脉脉那些内容，她不喜欢看。我觉得也是，脉脉上的一些内容还是过于焦虑，我应该更多分享一些正能量、美好的事物，应该阳光点。</p><p>但是接下来还是不对，她的话语还是越来越少，开始经常换头像。<br>我担心她工作压力大，就问是不是工作压力大、心情不好，她回应可能是把。为了让她开心点，给她寄了很多她喜欢吃的零食，希望她好受点。<br>我给她分享她比较喜欢的追的电竞，她也不再愿意看了，她说她现在追剧不追电竞了。和她说我买了神龙尊者，她也只是简单的回应。<br>和她分享我的生活，她也只是简单的回应，只不过她越来越强调：<strong>你喜欢就好，你喜欢做什么就去做，不用在乎我的看法或者感受。</strong></p><blockquote><p>可是，我喜欢的就是你呀，也只有你呀。</p></blockquote><h2 id="10月"><a href="#10月" class="headerlink" title="10月"></a>10月</h2><h3 id="–分手–"><a href="#–分手–" class="headerlink" title="–分手–"></a>–分手–</h3><p>我依然记得那是国庆10.3号我在打球，第二天还要去长沙玩。因为前一天她没回我消息，打完球后我就问她怎么了，是不是不开心。<br>她沉默了很久，向我提出了分手。问她原因，她说不是我的问题，是她的问题。<br>当时感觉像是晴天霹雳、整个人脑袋里是空的。我也不知道为啥自己居然会同意，我很平静的回应</p><blockquote><p>行，那分手吧，辣酱怎么办。<br>你养吧，我那里不适合养，对不起<br>好，那我要删了你了</p></blockquote><p>于是就这样删了，现在回想起来觉得当时的自己怎么还是那么幼稚不成熟。但是我想如果让我回到过去，我应该依然会删掉她的微信把，<br>主要当时很生气，一是她提分手，二是她对自己的猫这么决绝。并且我知道深爱过就不可能分手后还能做朋友。（虽然我现在时常后悔）<br>那晚睡觉时在床上一直久久不能释怀，一起打球的朋友睡在我旁边一直安慰着我让我放下，让我好好准备明天的旅游，我只知道那天很晚才睡着。</p><blockquote><p>我们没有故事了<br>再见我的女孩<br>世界欠我一个你<br>是世界欠的不是你</p></blockquote><p>我知道我们在一起的时间就这样，永远定格在了386天。</p><h3 id="–长沙–"><a href="#–长沙–" class="headerlink" title="–长沙–"></a>–长沙–</h3><p>第二天，在去长沙的路上，一直循环着听着两手歌《let me down slowly》和《飞鸟和蝉》，听着听着就哭了。这是我今年第二次哭，我告诉自己我不会再哭第三次。<br>我好难过，原来这就是失恋的感觉。虽然之前也有过感情经历，但是却没有这此这么难受，感情真的就是谁认真谁就输了，我承认我输了。<br>朋友对我说，说句不好听的这段感情你看起来就像一条舔狗，你们的感情不是平等的，你爱她太多，她不爱你。可是，我们在一起的那些时光是那么真实，那么快乐呀。<br>总之去到长沙那几天，我整个人一直没有特别好的心情，况且那几天长沙很冷还下雨，。我沉浸在失恋的情绪里，即使是我第一次来长沙，即使是好朋友带我一起玩。<br>长沙这座城市让我想到的只有她，因为我们曾经约定以后一起定居长沙，可是现在憧憬却化成了泡影。<br>那几天我也有打电话给她试图挽回这段感情，然而无果，我知道她去意已决。</p><blockquote><p>我知道再也遇不到一个能让我这么喜欢的人了</p></blockquote><p><img src="http://cdn.ericwu.cn/blog/review-my-2020/10_%E9%95%BF%E6%B2%99.jpg" alt="长沙"></p><h3 id="–想办法走出来–"><a href="#–想办法走出来–" class="headerlink" title="–想办法走出来–"></a>–想办法走出来–</h3><p>回来后还是很难过，每晚都失眠睡不好。那几天我工作也是魂不守舍，完全没有心思工作，整天整夜的听着情歌。<br>我的mentor也看出来我不太对劲，找我谈话，知道我的情况后也给予了我理解，同时给了我一些建议，让我从失恋的阴影中走出来。他和他老婆是从校园走向婚姻殿堂，我知道我一直羡慕这种爱情。<br>那段时间我主动找朋友沟通聊天，周末找朋友吃饭试图转移注意力。<br>可是我还是不经意间发现了她换了情侣头像。。。因为我手机删了她，但是电脑没有，所以会能看到头像的变化。<br>我很难过，想去她工作的地方见她，然而共同认识的朋友劝我不要这样做，因为她在她朋友圈公布她脱单了。<br>这下我更难过了，对她甚至有点生气，因为我觉得这段感情看起来像是一段过客，无关轻重。<br>因为相处也很久了，我对她也很了解，我也猜到了那个男生大概是她暗恋的对象，但是我还是很难以接受。<br>回想起了最近过去发生的事情，她国庆回老家、她不回消息、她换情侣手机壳，回想起的片段一片一片重重的打在我身上。<br>我承认我输了，输给了他，也输给了她。</p><blockquote><p>她不是不会爱，只是不爱我罢了</p></blockquote><h3 id="–无心游玩–"><a href="#–无心游玩–" class="headerlink" title="–无心游玩–"></a>–无心游玩–</h3><p>我下定决心不能在这样了，要和甜辣酱好好面对接下来的生活，我告诉，要学会爱自己。<br>我要开始从新健身减肥，开始从新理财，开始从新看书，开始认识更多的人。尝试开始周末出去游玩，不再宅在家里，每周和朋友一起聚餐。<br><img src="http://cdn.ericwu.cn/blog/review-my-2020/10_%E6%AC%A2%E4%B9%90%E8%B0%B7.JPG" alt="欢乐谷"><br>可是她就像一块乌云一样，在我脑海里挥之不去。我还是希望和她好好当面聊聊。<br>因为她还有些东西在我这里，所以要月底过来深圳拿，同时我也要她把ipad拿过来。<br>可是她选择了在周五我上班的时候过来而不是周末，悄无声息的把她自己的东西带走了，也带走了所以在一起过的痕迹。<br>好吧，也是，见面反倒尴尬。</p><blockquote><p>山鸟与鱼不同路，从此山水不相逢。</p></blockquote><p>10月真的是令人难过的季节，连最喜欢的lol也是韩国队夺冠，彷佛一切都是水逆，万事不如意。</p><h2 id="11月"><a href="#11月" class="headerlink" title="11月"></a>11月</h2><p>11月我开始新的生活，开始早起，然后转发人民日报的微博图在朋友圈打卡、或是在聊天群里打卡。然后锻炼0.5-1小时，然后洗完澡去上班。<br>也会开始更多地看书，思考自己的定位、思考人与人之间的关系、思考人生的意义。<br><img src="http://cdn.ericwu.cn/blog/review-my-2020/11_%E6%96%B0%E7%9A%84%E7%94%9F%E6%B4%BB.png" alt="新的生活"></p><p>也开始更多地享受生活，比如周末出去玩，去吃好吃的，给自己买乐高、买游戏、买衣服。毕竟不学会爱自己，又怎么有能力去爱别人呢？<br><img src="http://cdn.ericwu.cn/blog/review-my-2020/11_%E4%B9%90%E9%AB%98.JPG" alt="乐高"></p><h2 id="12月"><a href="#12月" class="headerlink" title="12月"></a>12月</h2><h3 id="–该彻底断了–"><a href="#–该彻底断了–" class="headerlink" title="–该彻底断了–"></a>–该彻底断了–</h3><p>月初刚开始的时候团队表扬我入职以来的表现，给我发了spot bonus（即时奖金），真的是超开心。<br>可是身边却没有了可以分享开心的人了，人真的是一种矛盾体。越是开心就越容易孤独和难过。<br>分手两个月后我觉得我已经差不多了，已经走出来了，可是到最后发现我还是会想起她。<br>尤其是每天回来看到甜辣酱总是跑出门口，像是在期待她的出现，然而甜辣酱怎么会知道。她永远不会回来了。<br><img src="http://cdn.ericwu.cn/blog/review-my-2020/12_%E7%94%9C%E8%BE%A3%E9%85%B1.jpg" alt="甜辣酱"><br>那天晚上我想了很久，我觉得是时候做个了断了，每天看到甜辣酱只会让我想起她。于是我尝试联系她问是否还愿意养，这一次她很欣然的接受了，<br>同时和我说了一些注意事项，看得出来，其实她还是很爱甜辣酱。</p><blockquote><p>我很开心，她学会了或者懂得了责任。</p></blockquote><p>我按照要求，将辣酱的东西和玩具都收拾好了，同时也把她之前忘带走的所有她的东西给收拾了。我不想看到一点她留下的痕迹。<br>当然还有那块之前分手时要她拿过来的ipad，放家里我发现我用不上，还是留给她吧，本来也是买来给她用的，我又何必闲置呢。<br>在最后她接走辣酱前，给辣酱剪了指甲、刷了牙、带它去洗了澡，逗它玩，给它拍照片、拍视频，我想我再不做这些的话以后就没有机会了。<br><img src="http://cdn.ericwu.cn/blog/review-my-2020/12_%E5%86%8D%E8%A7%81%E4%BA%86.JPG" alt="再见了"><br>在她来接的那天我正好周日上班，本来想中午回去午休的，但是我忍住了没回去，怕碰巧碰到她回来。<br>晚上回到家，所有她的辣酱的东西都搬走了，家里空空荡荡的，这时候再也忍不住了，成年人的崩溃就是来的那么快那么突然。<br>眼泪瞬间就涌了上来，我知道我还是没忍住，今年第三次哭了。<br>之前分手的时候还没这次这么难过，不是因为辣酱陪伴了我度过了难熬的这两个月，而是因为我们之间所有的羁绊没了，我们爱情存在过的唯一痕迹没了。</p><blockquote><p>是的，我们再也不会有任何瓜葛了，任何。</p></blockquote><p>那天，我看着镜子里的自己，湿润的眼眶，通红的眼睛，我记住了自己最伤心难过的样子。</p><h3 id="–最近的一些思考–"><a href="#–最近的一些思考–" class="headerlink" title="–最近的一些思考–"></a>–最近的一些思考–</h3><p>现在的我对生活会有所期待，生活也开始更加有规律、有计划，每周都在计划下周的事情。<br>早睡早起的感觉真的很棒，放假出去玩出去寻找美食的感觉真好。<br>同时最近也有所焦虑，我个人感觉还是很想留在广东，特别是深圳，但是我的能力还没达到能留在深圳的程度，这里的房价太高了。<br>所以明年可能会开始尝试比较激进的理财，比如股票而不只是基金。<br>我感觉我们这一代人也挺惨的，先富并没有带动后富，看到的只有贫富差距不断扩大，而我们还要想办法解决高房价、社会老龄化等问题。<br>最近也很讨厌资本、垄断的公司，讨厌借贷、超前消费的广告，可是如果我想在深圳留下来的话，只能是成为资本。<br>难道我们终究要活成了我们讨厌中的样子么？ 我只希望以后我们在做事的时候，不能只光顾着追逐利益，也要不忘正确的价值观。<br>不过看最近政府方面的动作，也开始打算着手改造国内的市场经济了，比如反垄断、整顿互联网金融，也算是令我比较期待的点吧。</p><h2 id="总结"><a href="#总结" class="headerlink" title="总结"></a>总结</h2><p>2020年是一个不平凡的一年，这一年让我难过，也让我更加懂得了热爱生活，思考生活。<br>2021年也要更加努力，加油。好好生活，慢慢相遇。<br>附：<a href="https://bytedance.feishu.cn/docs/doccnFfi3KPS2wj5eh4bNUx40Ec">我的2021年计划</a></p><blockquote><p>如果你想要和自己喜欢的人在一起，那就让自己能够和她并肩同行。先变成自己喜欢的自己，再遇见一个无须取悦的人。</p></blockquote>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>感情</tag>
      
      <tag>2020</tag>
      
      <tag>工作</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>我的博客迁移啦！！！</title>
    <link href="/2020/05/01/my-new-blog/"/>
    <url>/2020/05/01/my-new-blog/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="前言"><a href="#前言" class="headerlink" title="前言"></a>前言</h2><p>我的博客从以前的博客园<a href="https://www.cnblogs.com/wuguanglin">汕大小吴-博客园</a>迁移到现在的 <code>Github Page</code> <a href="http://ericwu.cn/">汕大小吴</a>啦 ！！！</p><p>现在的博客是基于<code>hexo</code>搭建的，使用的是<code>hexo-theme-fluid</code>主题，部署在<code>GitHub Page</code>上，使用的是自定义的域名，评论系统采用了<code>gitalk</code>，然后图片使用了<code>hexo-asset-image</code>插件管理。</p><p>欢迎大家收藏我的新博客网址。</p><h2 id="为啥从博客园切换到-Github-Page？"><a href="#为啥从博客园切换到-Github-Page？" class="headerlink" title="为啥从博客园切换到 Github Page？"></a>为啥从博客园切换到 Github Page？</h2><ol><li><p>博客园社区活跃度不复从前。</p><p>如果你浏览过博客园首页的话，你会发现博客园首页真的太烂了，使用体验很差，见下图。这就导致了博客园的社区活跃度不够。作为一名写作者，写作的内容就会比较少人看到。所以我打算使用 Github Page 作为我的博客中心站点，然后可以根据我的需要将博客同步到我想要发布的平台，比如掘金、segmentfault、博客园等。<br><img src="http://cdn.ericwu.cn/blog/my-new-blog/cnblogs.png" alt="博客园首页"></p></li><li><p>无法使用自己的域名</p><p>如果想要在网络上建立起自己的个人品牌和影响力的话，还是很有必要使用自己的域名的。另外通过 Github Page+自定义域名，我们可以让自己 github 上的项目都部署起来。比如我的博客是 ericwu.cn，我的前端面试盒子是 fe.ericwu.cn</p></li><li><p>定制化不够自由<br>博客园提供的定制化基本上都是 CSS 相关的，如果想要深层次定制是不支持的，而我们有时候想要一些深层次的定制。</p></li></ol><h2 id="我是如何搭建现在的博客"><a href="#我是如何搭建现在的博客" class="headerlink" title="我是如何搭建现在的博客"></a>我是如何搭建现在的博客</h2><p>说实话，搭建现在的博客我也是走了一些弯路，参考了许多博客文章，看了许多博客主题。我会将一些值得注意的点或者坑写出来。</p><h3 id="1-博客技术选型"><a href="#1-博客技术选型" class="headerlink" title="1.博客技术选型"></a>1.博客技术选型</h3><p>我主要参考了杨琼璞的文章：<a href="https://www.jeffjade.com/2019/07/29/156-vuepress-hexo-jekyll-ghost-gitbook-hugo-solo_compare-personal-website-generator/">如何选定搭建个人独立博客工具</a><br> 我也看了很多博客，总结下我的看法就是。</p><ul><li><code>Vuepress</code> 简洁至上，适合写技术文档，打算用在我的前端面试盒子上。</li><li><code>Jekyll</code> 功能丰富，相对<code>vuepress</code>和<code>hexo</code>算老，并且基于 Ruby 的。</li><li><code>Hexo</code> 功能丰富，也比较成熟，有很多插件，基于 Node。</li></ul><p>综上所述，我选择使用<code>hexo</code>来搭建博客，并且我看了很多博客主题，比较喜欢的是<code>hexo-theme-fluid</code>主题，其文档也比较详细。</p><h3 id="2-搭建过程"><a href="#2-搭建过程" class="headerlink" title="2.搭建过程"></a>2.搭建过程</h3><p>我的博客搭建主要参考了这篇文章：<a href="https://juejin.im/post/5dcbaa9af265da4d072dc4ef">快用 Hexo+GitHub 搭建属于自己的博客吧～</a> ，并且我使用了 gitalk 作为评论系统。这里说下值得注意的点有：</p><ol><li><p>博客的 github 仓库名。仓库名必须为 <code>yourname.github.io</code>，部署的时候，使用 Github Page 就会部署到 <code>yourname.github.io</code> 下。如果你使用了比如 example 作为仓库名，那么就会部署到 <code>yourname.github.io/example/</code>下。</p></li><li><p>如何给博客仓库增加<code>README.md</code>：在<code>_config.yml</code>中修改 skip_render 为<code>skip_render: README.md</code>，然后在 source 目录下增加你的仓库介绍文件 <code>README.md</code></p></li><li><p>自定义域名。记得在你 source 目录下增加 CNAME 文件，填写你的自定义域名。部署的时候 Github 会自动帮你设置将 <code>yourname.github.io</code> 切换为你的自定义域名，如图（当然你也可以手动设置）。<br><img src="http://cdn.ericwu.cn/blog/my-new-blog/custom-domain.png" alt="自定义域名"></p></li><li><p>gitalk 评论系统。如果你使用了 fluid 主题的话，需要修改下代码，如下图，因为他们的 MD5 的那个 js 文件出问题了，当然最新版已经修复这个问题了。配置 gitalk 时，repo 名为仓库名而不是仓库地址。以及注册应用时 gitalk 的回调地址，需要使用你的博客部署域名（也就是使用了自定义域名的话就要填自定义域名。<br><img src="http://cdn.ericwu.cn/blog/my-new-blog/gitalk.png" alt="gitalk.ejs"><br><img src="http://cdn.ericwu.cn/blog/my-new-blog/gitalk2.png" alt="gitalk配置"><br><img src="http://cdn.ericwu.cn/blog/my-new-blog/gitalk3.png" alt="gitalk回调地址"></p><blockquote><p>后续：当时部署的主题还是1.8.0 版本的。后续主题更新到1.8.6版本已经修复这个问题了。<br>我也基于最新的1.8.6版本的hexo-fluid-theme重新修改了我的fluid_config.yml文件</p></blockquote></li><li><p>关于<code>hexo-asset-image</code>插件。现在的 CDN 需要备案域名，使用 CDN 的话有风险，如果 CDN 挂了，博客中的图片就没了，并且每次写作时还要上传图片到 CDN 比较麻烦。所以这里推荐使用<code>hexo-asset-image</code>插件，会给每篇博客创立一个目录用于收录图片资源。但是这里有个坑，npm 上的 <code>hexo-asset-image</code> 包是错误的，具体可以看这个<a href="https://github.com/xcodebuild/hexo-asset-image/issues/47">issue#47</a>。虽然官方代码已经修复了，但是 npm 包还是错误，因此建议安装他人发布的修复包，或者使用<a href="https://github.com/xcodebuild/hexo-asset-image/blob/master/index.js">正确版代码</a>直接覆盖掉 node_modules/hexo-asset-image/index.js 中的代码。</p></li></ol><h2 id="总结"><a href="#总结" class="headerlink" title="总结"></a>总结</h2><p>工欲善其事必先利其器。<br>一个简单、简洁的个人博客，既有利于提高自己的创作兴趣，也有利于个人品牌的建设。<br>希望每个人都能搭建一个拥有自己个人特色的博客。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>个人随笔</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>Github Page</tag>
      
      <tag>hexo</tag>
      
      <tag>hexo-theme-fluid</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
