<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>我的博客迁移啦！！！</title>
    <link href="/2021/12/31/my-new-blog/"/>
    <url>/2021/12/31/my-new-blog/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="前言"><a href="#前言" class="headerlink" title="前言"></a>前言</h2><p>我的博客从以前的博客园<a href="https://www.cnblogs.com/wuguanglin">汕大小吴-博客园</a>迁移到现在的 <code>Github Page</code> <a href="http://ericwu.cn/">汕大小吴</a>啦 ！！！</p><p>现在的博客是基于<code>hexo</code>搭建的，使用的是<code>hexo-theme-fluid</code>主题，部署在<code>GitHub Page</code>上，使用的是自定义的域名，评论系统采用了<code>gitalk</code>，然后图片使用了<code>hexo-asset-image</code>插件管理。</p><p>欢迎大家收藏我的新博客网址。</p><h2 id="为啥从博客园切换到-Github-Page？"><a href="#为啥从博客园切换到-Github-Page？" class="headerlink" title="为啥从博客园切换到 Github Page？"></a>为啥从博客园切换到 Github Page？</h2><ol><li><p>博客园社区活跃度不复从前。</p><p>如果你浏览过博客园首页的话，你会发现博客园首页真的太烂了，使用体验很差，见下图。这就导致了博客园的社区活跃度不够。作为一名写作者，写作的内容就会比较少人看到。所以我打算使用 Github Page 作为我的博客中心站点，然后可以根据我的需要将博客同步到我想要发布的平台，比如掘金、segmentfault、博客园等。<br><img src="http://cdn.ericwu.cn/blog/my-new-blog/cnblogs.png" alt="博客园首页"></p></li><li><p>无法使用自己的域名</p><p>如果想要在网络上建立起自己的个人品牌和影响力的话，还是很有必要使用自己的域名的。另外通过 Github Page+自定义域名，我们可以让自己 github 上的项目都部署起来。比如我的博客是 ericwu.cn，我的前端面试盒子是 fe.ericwu.cn</p></li><li><p>定制化不够自由<br>博客园提供的定制化基本上都是 CSS 相关的，如果想要深层次定制是不支持的，而我们有时候想要一些深层次的定制。</p></li></ol><h2 id="我是如何搭建现在的博客"><a href="#我是如何搭建现在的博客" class="headerlink" title="我是如何搭建现在的博客"></a>我是如何搭建现在的博客</h2><p>说实话，搭建现在的博客我也是走了一些弯路，参考了许多博客文章，看了许多博客主题。我会将一些值得注意的点或者坑写出来。</p><h3 id="1-博客技术选型"><a href="#1-博客技术选型" class="headerlink" title="1.博客技术选型"></a>1.博客技术选型</h3><p>我主要参考了杨琼璞的文章：<a href="https://www.jeffjade.com/2019/07/29/156-vuepress-hexo-jekyll-ghost-gitbook-hugo-solo_compare-personal-website-generator/">如何选定搭建个人独立博客工具</a><br> 我也看了很多博客，总结下我的看法就是。</p><ul><li><code>Vuepress</code> 简洁至上，适合写技术文档，打算用在我的前端面试盒子上。</li><li><code>Jekyll</code> 功能丰富，相对<code>vuepress</code>和<code>hexo</code>算老，并且基于 Ruby 的。</li><li><code>Hexo</code> 功能丰富，也比较成熟，有很多插件，基于 Node。</li></ul><p>综上所述，我选择使用<code>hexo</code>来搭建博客，并且我看了很多博客主题，比较喜欢的是<code>hexo-theme-fluid</code>主题，其文档也比较详细。</p><h3 id="2-搭建过程"><a href="#2-搭建过程" class="headerlink" title="2.搭建过程"></a>2.搭建过程</h3><p>我的博客搭建主要参考了这篇文章：<a href="https://juejin.im/post/5dcbaa9af265da4d072dc4ef">快用 Hexo+GitHub 搭建属于自己的博客吧～</a> ，并且我使用了 gitalk 作为评论系统。这里说下值得注意的点有：</p><ol><li><p>博客的 github 仓库名。仓库名必须为 <code>yourname.github.io</code>，部署的时候，使用 Github Page 就会部署到 <code>yourname.github.io</code> 下。如果你使用了比如 example 作为仓库名，那么就会部署到 <code>yourname.github.io/example/</code>下。</p></li><li><p>如何给博客仓库增加<code>README.md</code>：在<code>_config.yml</code>中修改 skip_render 为<code>skip_render: README.md</code>，然后在 source 目录下增加你的仓库介绍文件 <code>README.md</code></p></li><li><p>自定义域名。记得在你 source 目录下增加 CNAME 文件，填写你的自定义域名。部署的时候 Github 会自动帮你设置将 <code>yourname.github.io</code> 切换为你的自定义域名，如图（当然你也可以手动设置）。<br><img src="http://cdn.ericwu.cn/blog/my-new-blog/custom-domain.png" alt="自定义域名"></p></li><li><p>gitalk 评论系统。如果你使用了 fluid 主题的话，需要修改下代码，如下图，因为他们的 MD5 的那个 js 文件出问题了，当然最新版已经修复这个问题了。配置 gitalk 时，repo 名为仓库名而不是仓库地址。以及注册应用时 gitalk 的回调地址，需要使用你的博客部署域名（也就是使用了自定义域名的话就要填自定义域名。<br><img src="http://cdn.ericwu.cn/blog/my-new-blog/gitalk.png" alt="gitalk.ejs"><br><img src="http://cdn.ericwu.cn/blog/my-new-blog/gitalk2.png" alt="gitalk配置"><br><img src="http://cdn.ericwu.cn/blog/my-new-blog/gitalk3.png" alt="gitalk回调地址"></p><blockquote><p>后续：当时部署的主题还是1.8.0 版本的。后续主题更新到1.8.6版本已经修复这个问题了。<br>我也基于最新的1.8.6版本的hexo-fluid-theme重新修改了我的fluid_config.yml文件</p></blockquote></li><li><p>关于<code>hexo-asset-image</code>插件。现在的 CDN 需要备案域名，使用 CDN 的话有风险，如果 CDN 挂了，博客中的图片就没了，并且每次写作时还要上传图片到 CDN 比较麻烦。所以这里推荐使用<code>hexo-asset-image</code>插件，会给每篇博客创立一个目录用于收录图片资源。但是这里有个坑，npm 上的 <code>hexo-asset-image</code> 包是错误的，具体可以看这个<a href="https://github.com/xcodebuild/hexo-asset-image/issues/47">issue#47</a>。虽然官方代码已经修复了，但是 npm 包还是错误，因此建议安装他人发布的修复包，或者使用<a href="https://github.com/xcodebuild/hexo-asset-image/blob/master/index.js">正确版代码</a>直接覆盖掉 node_modules/hexo-asset-image/index.js 中的代码。</p></li></ol><h2 id="总结"><a href="#总结" class="headerlink" title="总结"></a>总结</h2><p>工欲善其事必先利其器。<br>一个简单、简洁的个人博客，既有利于提高自己的创作兴趣，也有利于个人品牌的建设。<br>希望每个人都能搭建一个拥有自己个人特色的博客。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>个人随笔</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>Github Page</tag>
      
      <tag>hexo</tag>
      
      <tag>hexo-theme-fluid</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>回顾我的2021年</title>
    <link href="/2021/12/30/review-my-2021/"/>
    <url>/2021/12/30/review-my-2021/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="前言"><a href="#前言" class="headerlink" title="前言"></a>前言</h2><p>这篇文章主要会回顾一下过去一年的生活，以及讲述下自己的心路历程和三观变化，如何救赎自己。此外还会讲述下自己对加密圈、对未来的一些看法，以及2022年的打算。</p><p>今年年终总结其实不太知道该怎么写，相对于之前预想的<a href="https://bytedance.feishu.cn/docs/doccnFfi3KPS2wj5eh4bNUx40Ec">2021年计划</a>来说，很多目前没完成，很多想体验的也没去体验，总结感觉还是目标设定的不合理。</p><p>不过不管怎样，这就是我：喜欢玩，喜欢冒险，喜欢做计划，但是常常不按照计划行事。</p><p>这一年总体上来说其实蛮难的，工作方面没有取得太大进展，甚至萌生退意，总是问自己想要的是什么，人生的意义是什么。而再次失恋让我对这个世界甚至产生了怀疑，我感觉都已经不懂得怎么去爱了，怀疑自己是不是不配爱。</p><p>但是在其他方面收获其实也蛮多的，在字节认识了很多厉害的人，发现了新的世界，学习到了很多东西。在不断提升自己的过程中，也更加意识到了不断学习的重要性，但同时也更加意识到了这个社会的残酷，发现了更多人性的不好的一面，一度对这个社会都感到失望。</p><p>当然黑与白一直相生相伴存在，我也希望自己在以后追求的不只是谋生，不只是物质，也少追求一些低级趣味，多提升自己，做一些更有意义的事情，能力越大责任越大。</p><p>不管怎样，希望明年会好点吧，求求了，善待一下努力生活的我吧。</p><h2 id="1月"><a href="#1月" class="headerlink" title="1月"></a>1月</h2><h3 id="–元旦旅行–"><a href="#–元旦旅行–" class="headerlink" title="–元旦旅行–"></a>–元旦旅行–</h3><p>新的一年，为了让自己能从上一段恋情的阴影当中走出来，就选择了去旅游散散心。请假加上元旦总共给自己4天假期，去了珠海长隆、澳门、广州融创。</p><p>之所以选择珠海澳门，是因为之前EX在珠海团建玩的很开心，于是想去也体验下。可能这就是人性吧，总想着把对方走过的地方再走一遍。</p><p>不得不说还是比较幸运的，因为当时疫情，大部分地区都没有烟花，澳门也取消了，而珠海长隆有，我选择的刚好是珠海作为第一站。珠海跨年玩得很开心，认识了一些陌生朋友，也是第一次觉得跨年特别有意义，通过烟花送别过去的一年，迎接绚丽多彩的新的一年。<br><img src="https://images.mirror-media.xyz/publication-images/cnobuJNQeqmdQmI7EAz79.png" alt></p><p>去澳门的话是第一次，感觉也是特别的棒，生活节奏很慢，没有大城市的那种繁重感。因为疫情人也少，不像之前去香港那般拥挤，不过因为是一个人，所以在这里也没有赌啥，就看着别人在玩，我自己一个人没有玩的兴趣。</p><blockquote><p>当然今年打算继续去澳门跨年，本来是想去三亚跨年的，但是因为想看蜘蛛侠，所以决定再去一次澳门，也许还能有机会体验下蹦极和赌场。</p></blockquote><p>后面去了广州融创乐园玩，本来想去滑雪的，但是滑雪场停运了，南方人滑雪的梦想又落空了，今年有机会再找找滑雪的机会把。</p><p>总之这次旅行，让我更加喜爱上旅行了，生活不只是工作，也要好好善待自己。</p><h3 id="–珠海团建–"><a href="#–珠海团建–" class="headerlink" title="–珠海团建–"></a>–珠海团建–</h3><p>因为到了年底，很多项目、部门都要团建了。部门团建选择在了珠海御温泉度假村，整体游玩的感觉是真的棒，和同事们成群结队的泡各种温泉，没有烦恼，只有享受。</p><p>温泉泡的很舒服，在那吃的也很开心，团建旅游是真的能缩短同事之间的距离，让人忘掉大城市的烦恼。</p><p>在这次游玩中，有几个同事演奏了钢琴，当时觉得会音乐的人真的很棒。因为正好处于失恋期，需要学习技能转移注意力。于是团建后脑袋一热，直接就买了钢琴，报名了一个三年的钢琴培训班。<br><img src="https://images.mirror-media.xyz/publication-images/OydriYRLF8XYvIFp-KLZo.jpg" alt><br>不过后续上了几个月的课后，后面因为时间问题基本上就很少去了，毕竟那时候公司还是大小周，时间也少。但是我不后悔学习钢琴，今年还是要继续学习钢琴，别浪费报班钱了，哈哈哈。（PS: 我还要学日语呢。。。）</p><h2 id="2月"><a href="#2月" class="headerlink" title="2月"></a>2月</h2><p>今年的春节没有去年的那般惨淡，得以有机会更多的和家人在一起，看看熟悉的动画片，一起看看爆米花电影，也是一种温馨。</p><p>不过我一般和家人很少联系，一个月聊的也比较少，见面也是一年才见一次。我时常也会感叹自己太多独立，为什么宁愿一个人，也不愿经常回家转转。</p><p>虽然我也老姐老妹们聊的来，但是还是很少交流。可能还是从小就一个人生活造成了现在这样的性格吧，对于我来说，我没有家，老妈就是我的家。</p><p>未来希望有时间能带老妈一起去旅游，去没去过的地方，体验下世界的美好。毕竟她劳累了一辈子。</p><blockquote><p>《你好，李焕英》确实有感动到我，我也打了9分，但是我觉得这部电影的票房还是过高了。。。可能有时候时间就是很重要吧，这部电影只能说与其他电影相比没有那么差。。。。</p></blockquote><h2 id="3月"><a href="#3月" class="headerlink" title="3月"></a>3月</h2><h2 id="–接触加密货币–"><a href="#–接触加密货币–" class="headerlink" title="–接触加密货币–"></a>–接触加密货币–</h2><p>3月开始了新的领域的探索，毕竟闲着也是闲着。</p><p>今年原定的计划就是想激进点，想炒港美股，但是受限于办港卡的条件，以及马斯克让比特币暴涨的新闻，于是开始转向投资加密货币。</p><p>因为电脑一直是闲置的，所以当时就想利用上，于是第一次接触了挖矿，没想到随便挖的一点点ETH，后面还赶上了牛市，ETH居然还翻倍了。</p><p>同时也开始下载了某安、某火的交易所，开始学习看K线，学习各种指标，看各种新闻消息，也见证了比特币破6万的历史。</p><p>因为是刚进来的小白，也是抱着玩玩的态度，所以一开始赚了几千，后面买了一些不太懂的币，又拿不住像个韭菜一样，就亏了很多。3月底直接浮亏了1万多。后面开始学习了玩合约，也不设置止损，只是恰好碰上了牛市，也有一些很厉害的收益。</p><p>这个月加了一些群，也创建一个自己的群，认识了一些志同道合的朋友，一起研究学习，日子过的也算比较充足，忘掉了失恋的痛苦。</p><p>同时也见证了很多戏剧性的事情，有朋友瞎买，直接买了FIL合约单，投入10万，最高收益84万。只能说运气和可承受风险都很重要，毕竟对于人家来说，只是人家可以亏损的投入。收益是和可承受的风险等价的。</p><h2 id="–依旧封闭自己–"><a href="#–依旧封闭自己–" class="headerlink" title="–依旧封闭自己–"></a>–依旧封闭自己–</h2><p>生活方面则是去佛山参加了老姐的婚礼，也见了大妹的女儿，已经长得好高了，而且超可爱。不得不感叹自己啥时候也能找到对的人，有个可爱的宝宝。幸福大概是如此吧。<br><img src="https://images.mirror-media.xyz/publication-images/GsITmKdDM1C3SPfBMqde8.png" alt></p><p>有时候常常觉得知足常乐，说的大概就是这样吧，想要的越多往往越难得到幸福。</p><p>期间也有朋友介绍新的异性朋友认识，可能是还在失恋期，抑或是城市问题，没有心动的感觉。</p><p>此外，前同事也有组织聚会，希望我能走出来。很感谢他们，但是当时只想宅着，封闭自己。</p><p>感觉生活过的越来越佛系，对待美好的爱情依然向往，对待爱情落在自己头上则是越来越觉得不可能。</p><p>自己也越来越倾向于不婚主义，因为我知道虽然可以遇到喜欢的人了，但我已经不想去爱了。</p><h2 id="4月"><a href="#4月" class="headerlink" title="4月"></a>4月</h2><p>4月开始迷上了合约后，就基本上都是开合约单，期间接触到了4.18和4.23，也是这时候开始意识到了币圈的高风险和残酷，对币圈产生了敬畏。<br><img src="https://images.mirror-media.xyz/publication-images/Xo0HDrA52Q3AMnXcwfoQp.png" alt></p><p>曾经有一个合约单，第一天还是+1万的浮盈，没有平，第二天可能就变成了-4万了。</p><p>也是从这个时候意识到可能有时候还是需要及时止盈以及设置止损。不过开的合约单虽然还是没有止损，但也扛了过来，这也为519的爆仓埋下了伏笔。<br><img src="https://images.mirror-media.xyz/publication-images/h4xTcL2o9fcju2CNL_8u9.png" alt></p><p>接下来一个月经常会开单，当然也有研究各种币和研究合约技巧，也是在这个时候喜欢在即刻app上分享自己的生活日常，排遣生活的无聊。</p><p>因为狗狗币的暴涨，在同事的推荐下接触了SHIB，算是很早接触SHIB的人了，但是当时买的很少，所以翻几倍也只有几千收益。</p><p>总体上来说没赚多少吧，不过因为牛市，马马虎虎也或多或少都有点收益。</p><p>也是在这个时候，和朋友在朋友圈辩论过股市和加密圈，很多朋友、同学开始进入这个圈子。</p><p>这个月接触了蛮多新东西的，打新、量化、和谐交易法等等，不过无论是研究基本面还是研究技术面、消息面，适合自己的最重要。</p><h2 id="5月"><a href="#5月" class="headerlink" title="5月"></a>5月</h2><h3 id="–疯牛–"><a href="#–疯牛–" class="headerlink" title="–疯牛–"></a>–疯牛–</h3><p>5月自己也是持续得参与加密圈，开始继续了解各种加密圈的内容和生态，钱包、公链、DeFi等等，研究更多项目。</p><p>5月月初是个疯狂的狂暴牛市，美联储的大放水、马斯克的频繁互动、DeFi的热潮、meme币的火爆造就了5月初的疯牛。各种动物币暴涨，大家欢呼雀跃，只看到了收益，却忽视了风险。</p><p>但是FOMO情绪造就的疯涨只会带来巨大的跌幅。</p><p>月中随着马斯克对比特币的环保和交易效率批评，以及监管的发文，大饼（BTC）开始摇摇欲坠。终于在519那一天晚上，开始了跳水阶段。<br><img src="https://images.mirror-media.xyz/publication-images/2wRv3AmxPmRxVAueufHu1.png" alt></p><p>之前因为大家fomo情绪高涨，所以那天小的跌幅都，很多人选择了抄底做多。而那天有人通过赚空子，通过xvs借贷了大量比特币，然后再转入交易所，在上涨动力不足的时候配合利空砸盘。</p><p>因为有很多做多合约单，随着大饼砸盘跳水，大量做多合约单爆仓被清算，于是大饼行情开启了加速跳水，直到把所有做多合约单清算到一个都不剩。短短一个小时全网爆仓百亿美金以上。<br><img src="https://images.mirror-media.xyz/publication-images/NMrgcTuasuF86ckrqc7uB.png" alt></p><p>其实那天已经通过各种数据指标，预感行情不好了。但还是太贪，想着风险与机遇并存，于是抄底开了dot的20x做多单。随着价格越来越低，所以一直在加仓，想着上去了能拉低仓位，所以也没止损。结果一直跌，直到仓位快爆仓了，才决定反向做空，结果行情加速跳水。对冲也不管事，于是那天爆仓了10多万。<br><img src="https://images.mirror-media.xyz/publication-images/Hxh8dJmjfUid-wztuGpAO.png" alt><br><img src="https://images.mirror-media.xyz/publication-images/Tqub22Y7ISpsJbq2s7J06.png" alt><br>身边所有人认识的开了合约单的都被爆仓了，也是在那天亲眼看到同事200多万的合约单被爆仓。</p><p>虽然自己也很难受，但还是想着安慰下同事，那天晚上我们两个打字都是缓慢的，聊天中弥漫着难过的气氛。</p><p>这天总之非常难过，我感觉像是老天故意和我作对，也是在这天我决定退出加密圈，从新回归生活。<br><img src="https://images.mirror-media.xyz/publication-images/dkbTvHo-H-9uTQzdrEev_.png" alt></p><p>而同学因为没有被爆仓，所以依然留在这个圈子，同时买了马斯克妈妈代言的某RACA，这也为日后的故事埋下了伏笔。</p><h2 id="6月"><a href="#6月" class="headerlink" title="6月"></a>6月</h2><h3 id="–-遇到了光-–"><a href="#–-遇到了光-–" class="headerlink" title="– 遇到了光 –"></a>– 遇到了光 –</h3><p>接下来又是很难过，周末还是会一个人将自己封闭在房间里，什么也不做，就是呆呆的看着手机和电脑。</p><p>好在这个月，部门也有组织团建，去了惠州双月湾看了下海，稍微心理好受了点，也让我越来越喜欢这个团队。</p><p>于是开始重新拥抱生活，开始接受朋友的聚会邀请。</p><p>之前因为抑郁，拒绝3月前同事的唱歌邀请，端午的时候前同事再次唱歌，我也就参加了，而这也改变了接下来未来的生活轨迹。</p><p>在聚会上认识了一个很甜的女生，笑起来很阳光，很好看，那时候感觉她的出现就是来拯救我的，她就像是一束光，照进了我的心房。</p><p>接下来的生活又开始变得慢慢充实起来，约会吃饭、买早餐、制造惊喜，制造巧合等等。</p><p>开始每周周末都想见她，开始想着能给她做点什么，带来点什么不一样的东西。</p><h2 id="7月"><a href="#7月" class="headerlink" title="7月"></a>7月</h2><p>7月终于加入字节一年啦，也换了办公工区，虽然更喜欢之前的工区，但是总要拥抱变化。</p><p>同事也是这个月开始，面临着人口出生率的压力，大部分公司取消了996，监管的压力也让我开始意识到了生活的重要性，感受到互联网的增长逐渐见顶，996内卷开始受到社会唾弃，国内经济繁荣的背后是民生的怨天载道。</p><p>当然我还是会怀疑之前那个刚毕业的我，那个为了工作睡公司的我。</p><p>也是在这个月顺利的和喜欢的人在一起了，每周都过的很开心，很想要分享这种喜悦，但还是因为某些原因，隐瞒着恋情。</p><p>所以在恋情上也小心翼翼，生怕做错了什么而失去这份美好。</p><p>然后也感觉自己开始变得越来越粘人，越来越喜欢这种生活陪伴的感觉。</p><h2 id="8月"><a href="#8月" class="headerlink" title="8月"></a>8月</h2><p>8月还是该吃吃该玩玩，同时收到同事量化的收益，开始又接触了加密圈，但是在开了几单后收益不好的情况遂再次放弃。<br><img src="https://images.mirror-media.xyz/publication-images/FoeViYI8epdQSqQxWfdte.png" alt></p><p>同时之前自己创的群逐渐因为RACA币又开始重新火了起来。</p><p>还记得某天工作的时候，同学<code>H</code>私信我买RACA，我当时看到已经涨了一倍，我说我不买，我拒绝了，结果第二天翻倍。<br>第二天他又叫我买，结果第三天又翻倍。</p><p>好吧，研究了下，确实前景还不错，第三天进场，好了，套住了，小韭菜就是我吧。</p><p>但是因为研究了下项目方实力，感觉还不错，也就放着没管了，同学<code>H</code>也经常叫我别下车。</p><blockquote><p>这里还有个故事：有个朋友7月跟着群消息买了1000u，后面卸载了某交易所，结果后面8月看到群消息发现涨了几十倍，浮盈30万。不过可惜的是已经忘了交易所密码，当然后面找回来了，取得巨额收益。哈哈，可能要拿住只能忘记密码吧。</p></blockquote><h2 id="9月"><a href="#9月" class="headerlink" title="9月"></a>9月</h2><p><img src="https://images.mirror-media.xyz/publication-images/ehDEf8zB-jhO3fVx98Gj4.png" alt><br>9月接下来币圈方面就是买的RACA不断的回撤，但是因为相信，所以一直在加仓。</p><p>当然加仓归加仓，该在群里吐槽的还是要吐槽：“垃圾RACA”，大家都因为吐槽，充满了欢快的气氛。</p><p>于是接下来这个月也没做啥操作，还是将重心放在生活上。</p><p>生活方面，和她过的很开心，一起刷抖音、看电影，还陪她打了九价，很有意义。<br>但是还是出了一点点小矛盾，主要就是吃醋，倒也不是大问题，好好聊聊也能理解。</p><p>工作上呢，公司组织架构调整，部门需要调换，另外业务上也是调整，需要和别人融合。<br>我讨厌这样的调整，也怀念一鸣同学，感觉好久没见到他了。</p><blockquote><p>组织架构调整我能理解，但是这是真真切切的影响效率，要融合多部门的业务，交接融合都造成了资源和效率的浪费。<br>很多公司面临着业务压力的时候，摔锅在组织架构上我觉得是一种不负责的行为。<br>有时候改变组织架构并不能带来多大的效益提升，当然螺丝工只需要负责拧螺丝就行。</p></blockquote><h2 id="10月"><a href="#10月" class="headerlink" title="10月"></a>10月</h2><h3 id="–-分手-–"><a href="#–-分手-–" class="headerlink" title="– 分手 –"></a>– 分手 –</h3><p>10月本想着国庆和女票一起出去玩，但是女票要回家，所以自己一个人去了长沙游玩。</p><p>在长沙玩的很开心，也依然和她开心地分享着生活日常，但是她回复间隔开始变长，话语开始变少，好像开始逐渐冷淡我了</p><p>我感觉到不对，因为上一段恋情也是国庆冷战然后被分手。于是找她开诚布公的，聊了很久。</p><p>她提出了分手，原因大体上就是她累了，没感觉了，不爱了。</p><p>我很难过。</p><p>原来喜欢一个人是真的可以突然就不喜欢了。</p><p>之前再多的美好也难敌分开这一刻的难过。</p><p>我感觉我在汪洋中才刚抓住幸福的稻草，而现在就又要重新跌落至孤独的深渊，重新寻找新的光。</p><p>我于是提出先冷静一段时间不联系，也许只是压力过大。<br>接下来的日子过的日常煎熬，晚上经常失眠，想着怎么努力挽回这破碎的感情，会不断地翻看她社交动态是否有更新。</p><p>后面就是不断拉扯，试图挽回感情，但是无济于事，可能在提出分手的那刻她早就已经下定决心了吧。</p><p>我还能说什么呢，不能联系见面的感情和分手没区别，于是我同意了分手。</p><p>彼此送上了祝福好聚好散。</p><p>当然她很好，分开的时候也把我送她的东西收拾好了，让我有空去拿。</p><h3 id="–-新的牛市-–"><a href="#–-新的牛市-–" class="headerlink" title="– 新的牛市 –"></a>– 新的牛市 –</h3><p>国庆期间，被套了一个多月的raca解套了，结果还翻倍赚了点。但是本来想做波段的，可惜没接到，后面再也没接回来。<br>也是这个月见证了同学<code>H</code>变成百万富翁。</p><p>同时开始更多的参与一级市场，把1万u资产质押在smon的defi池中，每周也有将近800u的利润。<br>拿了1000u去冲了群友们推荐的狗斯拉dogezilla，当时觉得这个meme币，很有故事可以谈，<br>“shib killer”，“doge”，“哥斯拉”等，而meme币需要的就是故事，他家都想买中一个shib或者babydoge。<br>而这个币在蹭到马斯克流量后，我的最高收益达到了38倍。<br>当时群友们大部分都取得了不错的收益，甚至出现了“现在翻倍的收益，群友们都已经看不上了”<br><img src="https://images.mirror-media.xyz/publication-images/nlI-OniUJ09PlQE8TYbZN.png" alt></p><p>然而后面有人发现狗斯拉项目方老鼠仓，而我当时月底在长隆旅游，也就没有仔细研究。</p><blockquote><p>在长隆我第一次体验了垂直过山车，而我的狗斯拉也经历了垂直过山车。<br>当时觉得有可能这是第一个能拿住的百倍币，然而后面不断缺乏上涨动力，于是细查了下，发现还真是老鼠仓<br>结果后面收益缩水了只有7-8倍了离场了。</p></blockquote><blockquote><p>期间有个小插曲，因为发现了老鼠仓的问题，于是很生气在知乎写唱空文章，揭露项目方的问题，还使用了一些同事的证据。<br>后面火了起来后，同事劝我删了，不要那么血气方刚，万一有人亏损了，人肉上来找麻烦就不好了。<br>想了下也是，还是太年轻冲动了，没必要这么刚。<br>连累了同事也不好，于是给同事道歉了，也删了文章了。<br>因为你没法预测网上的人会怎么想，还是要对网络保持敬畏，谨言慎行。</p></blockquote><p>当然也有很多同事追高买了这个meme币，被套进去了。<br>不过他们追高的原因也在于fomo情绪，只能说还是要dyor。<br>我也不喜欢那些在高点还在教同事们怎么加入的人，毕竟土狗追高是有风险的。<br>不过大家也不是恶意的吧。</p><h2 id="11月"><a href="#11月" class="headerlink" title="11月"></a>11月</h2><h3 id="–-篮球、LOL、桌游–"><a href="#–-篮球、LOL、桌游–" class="headerlink" title="– 篮球、LOL、桌游–"></a>– 篮球、LOL、桌游–</h3><p>11月持续了半个月的篮球比赛终于结束了，我们获得了亚军，真的超开心的。</p><p>今年找了更多实力强的队友，同时打法也更加注重气氛和助攻。相比起去年一轮游，今年能拿亚军真的是太棒了。总之过程非常曲折，冠军很不容易。</p><p>此外今年S11虽然没在中国举办，但是和朋友一起看比赛，看到edg夺冠也是巨开心。</p><p>当然我早已经不玩游戏了，之前8月的时候看了自己的LOL游戏时长，居然有5000-6000个小时。</p><p>我就很后悔，如果这些时间用在其他地方该多好呀，也是从那以后再也没玩LOL了，偶尔关注下比赛。</p><p>然后呢，这个月还去体验了下桌游，大学毕业后再也没参加过外面的桌游活动了，第一次玩了犯罪现场、阿瓦隆等桌游。<br>玩桌游的时间过得很快也很开心，但是还是会觉得社交成本有点大。</p><p>这个月还去了她家拿了下之前我送的东西，可惜还是未能见上面，很难过，连好好告别的机会都不给。拿回来的ipad和投影仪我基本上也很少用，也不想卖了。</p><h3 id="–-11月的新牛市-–"><a href="#–-11月的新牛市-–" class="headerlink" title="– 11月的新牛市 –"></a>– 11月的新牛市 –</h3><p>接下来这个月是元宇宙和gamefi的行情，因为facebook改名带火了元宇宙，大量热钱涌入元宇宙和GameFi赛道，RACA又开始了新的一轮上涨，而我也看着同学从百万资产到千万资产的过程，有一点小羡慕。</p><p>不过他这么高的回报不只是靠运气，而是源于他对项目的熟悉以及能HODL住，他值得。<br>当然我也没闲着，虽然狗斯拉没赚很多，但是还是持续活跃在一级市场，冲了鱿鱼5000u，又有几倍收益。</p><p>后面还冲到了原生狗的预售2b，也有10倍的收益。</p><p>此外冲了baby，也有翻倍的收益，</p><p>当然这期间也经常和同事们分享，有收益也有亏损。</p><p>在一级市场的ido火爆之际，也在不断地涌现很多骗局，这就需要更多研究和甄别能力。<br>前面鱿鱼币就经历过rug，直接归零。我也是在归零后跟着很多人抄底，从而获得收益，有一定的运气成分，不过主要还是源自顺势而为。</p><p>这也更加强调了判断人性和市场盘感的重要性。</p><h3 id="–-经验主义-–"><a href="#–-经验主义-–" class="headerlink" title="– 经验主义 –"></a>– 经验主义 –</h3><p>当然一级市场不可能永远是赚的，而我也犯下了经验主义的错。</p><p>期间，在一级市场发现了一个高飞狗goofydoge的币，调查发现和狗斯拉的庄是同一伙，于是我就认为goofydoge也会有很好的收益，虽然我没弄到白名单。<br>但是ido的那天大盘行情不好，我隐约感觉不稳，放弃了冲goofydoge的想法。<br>奈何大家都打算冲，于是我也跟着冲了。因为那时候没用科学家（脚本），所以直接冲在了山顶上，只能亏损割肉离场。<br>于是意识到meme币行情开始变差，以及科学家的重要性。</p><p>接下来于是开始学习智能合约，学习写科学家。</p><p>不过虽然在后面有用到科学家，有了不错的收益，但还是比拼不过那些有白名单的人。</p><p>于是开始撸各种白名单，发现不行，真的是费力不讨好的事情。基本上很难地冲到白名单。<br>后面还见识到了别人是怎么利用技术破解一些盲盒，获得稀有nft，获得巨额收益，这也更加坚定的让我意识到:<br><strong>与其花费体力，不如花费脑力多学点技术，少发掘项目。</strong></p><h2 id="–-不能有感情-–"><a href="#–-不能有感情-–" class="headerlink" title="– 不能有感情 –"></a>– 不能有感情 –</h2><p>这个月主要是gamefi的行情，各种游戏爆火，飞船和raca引领着bsc链的打金行情，各种工作室涌入各个游戏当中。<br>当越来越多人获益离场的时候就是崩盘时候的开始，毕竟这就是零和博弈，资金盘的游戏。<br>这里有几个故事分享：</p><ul><li><strong>第一个故事</strong></li></ul><p>当时同事推荐了个手臂的币，它项目是一个u本位游戏，猛涨后砸盘归零，暴跌原因看了下是技术bug问题。然后某天项目方突然更新说要上线新的恐龙手臂，于是又开始了新的一轮上涨。当时觉得只要bug修复，也许就能有不错的收益，于是也冲进去了。</p><p>随着水涨船高，获得了1万多u的收益，于是很开心，在群里分享了。毕竟之前我也是这样的，比较直接，也喜欢分享。</p><p>结果后续有个很厉害的同事<code>Y</code>也进场了，于是就在群里分享同事<code>Y</code>也进场了，结果同事<code>Q</code>看到<code>Y</code>进场的消息后砸了很多资金进场。<br>这我是没想到的，本来我都打算获利离场了。因我筹码比较多，同事<code>Q</code>就说希望我不要走，不要砸盘。</p><p>因为他的巨额拉盘，很多人开始抛售，于是开始跌，但是我也没走。</p><p>一方面是觉得他希望我不要砸盘，毕竟他是因看到我的消息才进场的，所以我不能走。另一方面我也觉得只要项目方能解决技术问题，也许还是有机会的。</p><p>后面情况开始不对了起来，慢慢大家发现项目方没有了踪影，项目不再维护，只是一个骗局。</p><p>大部分人开始离场，而同事<code>Q</code>也不得不割肉离场，而我后面也割肉离场了，损失了很多，这个币从+18000u的收益变成了-10000u亏损。<br>这也让我意识到了</p><p><strong>不能对项目方有感情，也不能对朋友有感情，毕竟钱是自己的，感情容易影响决策判断。</strong></p><ul><li><strong>第二个故事</strong></li></ul><p>因为大家都参与了RACA打蛋游戏收益很高，所以我也打算参与打蛋游戏，因为是后面参与的，所以只能通过朋友<code>L</code>一起参与，也没加入打蛋群。<br>前几次打蛋收益都很高，于是我打算继续投入，但是没有投入全部，朋友L看我还有剩余RACA，于是找我借了点RACA。</p><p>不过当时也没太在意，觉得是很好的朋友，今年都这么一起学习走过来的。而且也是麻烦他一起帮忙打蛋的。</p><p>后面项目方游戏改版，加之工作室、庄家前期大量获利，开始离场，RACA开始跌。</p><p>后面在知乎上，有粉丝提醒我RACA的庄家正在离场，但是当时没太在意。</p><p>因为FOMO情绪，以及同学<code>H</code>内幕消息说会上某易交易所。于是参与了最后一次打蛋，同时依然借给了朋友<code>L</code>一些RACA。<br>然而这次操作是今年最失败的一次决策。</p><p>后面游戏方改版，降低了游戏收益率，游戏nft和币价开始持续下跌，许多人开始离场。<br>而我参与的打蛋，因我不在群里，所以也没法建议啥时候卖，就只能听安排了，毕竟是自己的决策。<br>而且相信同学<code>H</code>的内幕消息会上某易交易所。</p><p>在某个微信群里，认识了一个小庄家，他提醒我不要抄底raca，国内的庄家正在离场。<br>于是我开始提醒同事<code>L</code>，<code>Y</code>以及同学<code>H</code>这里面的风险。<br>但是同事<code>Y</code>不认可我的说法，当然可能他是坚定的holder，进场比较早，收益也比较高，不喜欢别人唱空。</p><p>我们两甚至为此还辩论了起来，他不想看到我唱空，觉得我分析的不对，于是他退群了。毕竟之前的手臂我错误判断了，所以他觉得我的分析都没啥道理，我不知道怎么说，我只是觉得他成功后他飘了。</p><p>虽然我觉得我没错，但是我还是道歉唱空的行为了，毕竟一起加入加密圈几个月了，一路成长过来的。<br>我和他说应该就事论事，没必要退群，但是从新拉进群后他又退了，可能确实我们已经不在同一个频道了，我也不在过多留念，只是感到难过。</p><p>虽然我分析是会跌，但是受限于资产由别人操作着，所以也没操作啥，只能相信同学<code>H</code>的内幕消息以及他的判断。<br>虽然同学<code>H</code>的内幕消息是对的，但是raca已经是跌到了50%的时候才上某易交易所。</p><p>当然最后raca的结果就是最终跌了80%，而我在跌了50%的时候强行止损了，亏损了2～3万u离场。<br>就当是给自己的年轻买了一个教训了。</p><p>而朋友<code>L</code>借我的是raca资产，还我的也是raca资产，但是在这期间，他用raca参与游戏，拥有了很多raca。我不玩raca的游戏，只能默默承担跌幅。<br>后悔没有强硬点，按照预期归还时间，要回我的资产。</p><p><strong>正确的做法是我应该借稳定资产，按照稳定资产来借给他，比如u，比如rmb。</strong></p><p>借不稳定资产，相当于我在帮他兜底风险，虽然我也不知道朋友<code>L</code>是否意识到这点，我也没和他提起。</p><p>这个场景简单来讲就像是自己高价买了了一些房子，然后朋友借了房子拿去出租，出租的收益是朋友的。<br>朋友只需要还给你房子，然后还给你的房子时候，房价已经大幅贬值。哎，只能默默承担亏损了。</p><ul><li><strong>第三个故事</strong></li></ul><p>后面因为经常就在同事群里和大家一起调侃垃圾raca，有一次参与一个web3的bbs项目。<br>因为之前和同学<code>L</code>经常聚会聊天，他说raca可能会上币安，于是我就水了一篇帖子：</p><p>同事<code>S</code>认为我在忽悠新韭菜。<br>我解释只是一篇水贴。</p><p>同事<code>S</code>认为同事<code>Q</code>并没有说要上某安。（我也不知道为啥突然扯到同事<code>Q</code>）<br>我说不是来自同事<code>Q</code>的消息，是来自同学<code>H</code>的消息。</p><p>同事<code>S</code>看到我一直在唱空raca，误以为我在怪同事<code>Q</code>，毕竟主要是同事<code>Q</code>在带我们打蛋。<br>然而我始终没有怪同事<code>q</code>，就算要怪，也是怪raca本身，最多也就怪同学<code>H</code>的消息不准，导致判断失误。</p><p>总之那天就很莫名其妙，第一次感受到被误会。被误会的感觉是真的难受。<br>但是有啥办法呢，你表现的就是不够完美，言多必失。<br>也许你无意中说的话，表达的不好的话，就是会被别人误解。</p><p>也是这时候开始，我也不再寻找土狗了，转而开始寻找更加有价值的项目，寻找稳定上涨的逻辑<br>也不再想和同事们过多项目分享，也不再网上分享土狗项目，并且也特意标注了“不构成投资建议”。</p><p>你的言语远比你想象中的危险，谨言慎行。</p><h2 id="12月"><a href="#12月" class="headerlink" title="12月"></a>12月</h2><h3 id="–-我不再需要爱情-–"><a href="#–-我不再需要爱情-–" class="headerlink" title="– 我不再需要爱情 –"></a>– 我不再需要爱情 –</h3><p><img src="https://images.mirror-media.xyz/publication-images/AldWQwo3bsPkUdz1gzsTj.png" alt></p><p>在生活方面，这个月也是该玩玩就玩玩，第一次去参加了草莓音乐节和国潮音乐节，感觉还不错，以后有机会再去。</p><p>而失眠依旧是常态，总是想着是否我表现的更好点，也许这段感情就不会破裂。<br>有一种爱就是一旦你停止前进，它就会远离。<br>我讨厌这样的自己，感觉自己是舔狗，可是我又真的很喜欢她。</p><p>于是一天晚上下班后，我做了最后一次挽回的尝试，然而她不想见我，甚至觉得我吓到了她。<br>我很抱歉，也就作罢。<br>她早已放弃了这段感情，只是我还在做梦。</p><p>到最后，还是没有好好见个面告个别。<br>可能所有的分别都是悄无声息的，都是无法见面的。</p><p>我也开始逐渐意识到爱情并不是努力就能有好的结果，有多方面的因素：</p><ul><li><strong>物质价值</strong><br>包括当前存款、各种资产、未来预计收入、房车等实体物质价值，也包括家庭出身、社会地位、父母是否有负担、以及是否能为对方的发展带来帮助等虚拟物质价值</li><li><strong>精神价值</strong><br>情绪价值。情绪价值说白了就是能否提供除物质之外的愉悦，如情绪稳定、善解人意、不随便给对方添堵、不自私、有问题能沟通解决、在一方遇到事情时可以给与安慰和安全感。另外包括对婚姻忠诚、对家庭负责、良好的生活习惯、相互尊重等，都可归为情绪价值。</li><li><strong>生理价值</strong>。<br>包括外表漂亮、帅气，身材好、衣品好、气质佳、能满足对方xp，性方面有情趣、能力强、和谐等，都可以归为性价值</li></ul><p>可能我提供的综合价值和她想要的不大匹配，只能接受这样的现实了。还是要更加专注于自身，不能花很多时间在爱情上。</p><p>以前爱情对我来说是必需品，而现在我已经认清我不再需要感情。我开始认识到围绕着一个女性转很没有必要，从自然选择来说，最差的选择就是只有一个选择。</p><p>类似王思聪这种上层阶级的人，再被感情伤害过后，很早就意识到了，找对象只是一种价值利益交换，所以他也是不婚主义的实践者。</p><p>我内心还是有道德的约束，不想成为他那样的花心的人，所以最好的选择是暂时放弃对爱情的幻想。</p><p>现代人不需要爱情。</p><h3 id="–-保持学习-–"><a href="#–-保持学习-–" class="headerlink" title="– 保持学习 –"></a>– 保持学习 –</h3><p>在这段时间中，我也越来越喜欢使用推特和youtube，当然即刻依然还是我活跃的舞台。<br>在中文CT（crypto twitter）上，大家都很热衷于分享自己的观点和生活。<br>在youtube上，你总能找到你想要了解的内容，而且内容都还比较精，只不过我的英语再好点就好了。<br>同时也更多地使用维基百科查内容，了解更多历史与社会。</p><p>这段时间也一直在关注着web3和元宇宙，也在不断的学习和了解中。还在部门分享了下<a href="https://bytedance.feishu.cn/docs/doccnIYhGH6s4wYYvzCjTKQqGEf#">web3和区块链</a>，不过大部分同事不太认可web3。<br>这也正常，毕竟web3还是处于早期，还没有出现具体的全球应用。一千个人眼中有一千个web3。</p><p>就连我也不是很认可现在的web3，主要就是速度问题和资源浪费问题，毕竟新技术的产生要么解放生产力，要么丰富人们的精神生活。你要我降速使用，我确实会很难受。</p><p>但是web3带来的组织革命还是很有意义的，dao提供了一种新的工作方式，或许可以带来在特定领域上组织效率方面的提升。</p><p>web3让更多人可以参与到经济活动中，人们为自己谋生，而不是为了公司或者组织。并且在web3中，nft的唯一性和交易价值，也会鼓励更好的艺术创作，解放艺术创造力。</p><p>同时也是这段时间越来越感觉到时间的不够用。</p><p>我这里有一个这样的排序是 <code>时间 &gt; 自由 &gt; 爱情 &gt; 亲情 &gt; 友情 &gt; 健康 &gt; 金钱</code><br>当然现在有稍微改变 <code>时间 &gt; 自由 &gt; 亲情 &gt; 友情 &gt; 爱情 &gt; 健康 &gt; 金钱</code></p><blockquote><p>生命诚可贵，爱情价更高。若为自由故，两者皆可抛</p></blockquote><p>所以我最近一直有萌生离职的打算，打算好好休息下。毕竟每次离职我都能获得大量的时间，从而有时间去学习探索新的领域，去提升自己。<br>而且现在监管的重压下，以及国内流量的增长坚定，公司组织调整，生活的不顺心，都或多或少让我感觉工作的不舒服，很累。</p><p>在字节学到了很多，字节的福利也是最棒的。<br>但是现在越来越感觉到，自我成就感逐渐在降低，感觉很危险。</p><p>我感觉我已经很难为字节贡献我的全部力量了，我很难过。<br>并且隐约隐约感受到现在正处于时代变革的洪流中，也许是时候应该离开互联网，探索下一个风口，做一些有意义的事了。</p><h2 id><a href="#" class="headerlink" title></a></h2><h3 id="–-是时候改变了-—"><a href="#–-是时候改变了-—" class="headerlink" title="– 是时候改变了 —"></a>– 是时候改变了 —</h3><p>这一年，见证了太多骗局，也见证了太多人性的丑陋。<br>这一年，也见证了太多暴富的神话，也看到了太多离谱的事情。<br>这一年，也见证了很多观点，学到了很多东西。</p><blockquote><p>赚钱本质上就是赚取他人的劳动时间，俗称剥削，剥削使得资本得以快速积累。<br>而我国的人口红利可以使得资本积累的更加快速。</p></blockquote><p>其实对于我个人来说，金钱不是我所最终追求的，只是追求金钱的过程能够充实我，让我不那么孤独。<br>但是我讨厌过于物质的社会，它逼迫大家都开始变得物质，急功近利起来。</p><p>也不是仇富，而是当下这个社会确实很多方面很不合理，限制了人的发展。<br>为什么一定要买房，这么高的房价合理么？这么高的房价，这么大的贫富差距，人口出生率降不是很正常么？<br>我国过于追求经济的发展，是否忽视了人民个人层面的发展？</p><p>当过多资源集中在少数人手中，越来越多人选择当公务员，享受体制内福利，楼市、股市和社保养老金在输入不足的情况下会显得岌岌可危，最终很有可能导致政府财政赤字。</p><blockquote><p>房价本质上还是因为政府的政策炒起来的，地方财政收入不足，地方政府只能通过卖地来增加财政收入。而这也造成了如今超高的房价和摇摇欲坠的楼市，如今国内的房地产烂摊子也不知道怎么收场。<br>政府更合理的收入肯定是需要来自于更合理的税收制度，走的太快容易扯到裤裆。</p></blockquote><blockquote><p>中国40多年走完西方200多年的路，这句话完全属实，40多年走完了西方200多年的金融杠杆路。<br>在人均GDP只有一万美元的情况下，金融杠杆比4万美元的国家都高。<br>不得不反思，我国这么重视监管，却弄出来一个这么高杠杆的恒大企业。</p></blockquote><p>薇娅、郑爽、范冰冰这种天价的逃税，得益于社会风口的造富能力、人口红利，但是其实就是税收制度的不合理，社会财富分配的不合理。<br>我国主要实施的是间接税，对富人相关的税收太松了，并且富人们不仅通过各种手段合理避税，居然还逃税，从而取得巨额的收益。</p><p><strong>在我看来，超过自身能力所获得的资源本身就是不合理的。</strong></p><p>社会更应该鼓励学习致富、勤奋致富的美德，资源应该是靠争取得来的，而不是天生获得的。</p><p>例如官二代，通过他们的官一代获得更好的资源，这本身就是对于人民赋予政府权利的滥用，这种行为相当于权利的继承。<br>例如富二代，完整继承了富一代的财富，这明显是税收不完善的表现，如果征收了遗产税就会好很多，也有利于改善国家税收，合理分配资源给中西部贫困地区。</p><p>习大大上台后的各种政策其实我比较满意的，毕竟造就了如今社会的繁荣，但是现在该降速了，该重视内在的建设了。人性的弱点揭示了文化就和经济周期一样需要定期修复。<br>现在真的是经济发展太快，政策造就了一部分富人富起来的同时，但是对于相关的制度约束却没有跟上，文化建设也没有跟上。<br>道德真的感觉已经被狗吃了，不只是娱乐圈的瓜，也包括普通人。当然还是希望2022年的瓜不会比2021年的还要多。</p><p>我有时候看新闻，多么希望政府不要沉浸在盛世中华中，不要忽视贫富差距的逐渐拉大，不要忽视最底层群众的艰苦，不要忽视文化建设，不要忽视社会主义初心: 共同富裕。</p><p>身边很多人如果不学计算机的话，基本上买不起房，而这个社会的主流价值观是需要买房。整个年轻一代被房价压的喘不过气来，只感觉到社会越来越卷，没有工作的快乐，只能躺平。<br>年轻人向往的不再是学术研究，更多人考虑的是当网红搞直播，流量为王真的好么？也非常理解越来越多人逃离传统专业，比如土木、生化环材，选择进入互联网。</p><p>年轻人开始追求加密货币、元宇宙、web3等新概念，因为新概念往往代表着新的财富洗牌机会，代表着需要制定新的规则，不用给old money接盘，即使有一定的风险在，也是年轻人自己选的，愿意承受的。</p><blockquote><p>在我国白酒股能有这么高的市值，真的就很傻逼，尤其是“白酒院士”，这在一定程度上反映了我国是个人情社会，官僚主义和酒桌文化盛行。<br>而年轻人向来是讨厌人情社会的，希望未来我国故事的政治正确是”科技“，而不是”白酒“。</p></blockquote><p>再说说web3，web3的本质是所有权，更深层次也就是加密货币。而加密货币的本质就是去中心化的交易，可以避免信用滥发，避免数据资产查封，去中心化地完成经济行为<br>所以web3的存在是有其合理性的，这在一定程度也反映了新一代的年轻人希望互联网掌握在自己手上，希望权利掌握在自己手上。</p><p>随着我对web3的接触越来越深，我意识到新的机会正在逐渐萌芽，参与建设新世界的机会正摆在眼前，虽然不知道是不是正确的。<br>但我相信未来不应该是中心化，未来社会的治理应该是更符合民意，更自由的，更能代表人民的利益。</p><h3 id="–-人生的意义-–"><a href="#–-人生的意义-–" class="headerlink" title="– 人生的意义 –"></a>– 人生的意义 –</h3><p>这一年我时常在审视自己，问自己人生的意义是什么。</p><blockquote><p>是想要找到幸福的另一半吗？是<br>是追求自己个人更幸福的生活吗?是。<br>是追求更多的金钱吗？不是。<br>是做一个有益于他人的人吗？是。<br>是做一个有益于社会的人吗？是。<br>是要做一些改变世界的事吗？是。<br>是要更出名吗？不是。<br>是要不断往上攀爬吗？不是。</p></blockquote><p>老实说，再问完自己这些问题，我仍然不知道我自己想要的是什么，可能这就是人性的弱点吧。<br>在一方面追求的幸福的同时，又幻想着能做一些改变世界的事情。</p><p>我也和大部分人一样喜欢马斯克，向往成为马斯克这种人，不过眼下的我需要更多的深入了解这个世界，提升自己的能力，从而有更多的选择。</p><blockquote><p>能力越大，责任越大<br>达则兼济天下，穷则独善其身</p></blockquote><h2 id="总结"><a href="#总结" class="headerlink" title="总结"></a>总结</h2><p>好了，今年的总结与回顾基本上就写完了，其实还有很多想说的话，还有很多想吐槽的东西。<br>可能也说了一些不对的观点或者不合适的内容，但是都是我内心想说的。</p><p>希望新的一年更加聪明点，学习更多点，做事更加主动点。<br>同时也要找回大学的阳光，保持乐观积极的态度。<br>当然还是要保持童心，保持冒险精神。</p><blockquote><p>世界上只有一种真正的英雄主义，就是认清了生活的真相后还依然热爱它</p></blockquote>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>2021</tag>
      
      <tag>感情</tag>
      
      <tag>加密货币</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>回顾我的2020年</title>
    <link href="/2020/12/21/review-my-2020/"/>
    <url>/2020/12/21/review-my-2020/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="前言"><a href="#前言" class="headerlink" title="前言"></a>前言</h2><p>我向来一直都有做年度总结的习惯，一是因为我是一个比较怀旧的人，二是通过回顾过去的经历可以对未来有着更好地规划。<br>对于很多人来说，总结过去一年比较难，毕竟时间都过去一年差不多了，很多事都忘得七七八八了，但是我还能记得，主要是我比较喜欢拍照、喜欢发朋友圈记录生活。今年总的概括来说主要是三件事：疫情、加入字节、分手。<br>另外今年其实是我的本命年，可是今年却异常难过，明年我不想在再经历这样的一年了。<br>附：<a href="https://bytedance.feishu.cn/docs/doccnFfi3KPS2wj5eh4bNUx40Ec">我的2021年计划</a></p><h2 id="1月"><a href="#1月" class="headerlink" title="1月"></a>1月</h2><h3 id="–年会–"><a href="#–年会–" class="headerlink" title="–年会–"></a>–年会–</h3><p>1月是一个悲喜交加的月份，这个月有年会、春节，也有疫情、科比去世，哎，想起来就难受。<br>公司发了年会礼包，还有我的个人内推奖金，我用这笔奖金给我和女票换了手机和耳机，因为她和我说过她的愿望就是换回苹果，而且这笔奖金也是内推得来的。<br>不过苹果11信号不太行，但是airpods pro这个耳机买的很值。<br><img src="http://cdn.ericwu.cn/blog/review-my-2020/1_%E8%8B%B9%E6%9E%9C.jpg" alt="苹果"><br>然后是年会，她为年会辛辛苦苦准备了《butterfly》和《恋爱循环》两首歌，我个人感觉唱的蛮好的、还有装扮啥的都很用心，我还解锁了送花成就。<br>不过最终没获奖，挺可惜的，可能我们不太会拉票吧。<br><img src="http://cdn.ericwu.cn/blog/review-my-2020/1_%E5%B0%8F%E5%A4%B1%E8%90%BD%E7%9A%84%E5%A5%B9.jpg" alt="小失落"><br>不过之前承诺了她参加演出就给她发新年红包，新年红包也算是小小安慰了下她。另外公司在我们回家前还给我们发了年终奖，后面投基金的钱靠的就是这个年终奖。她因为不是研发岗位，没有年终，我就给她发了个小小的年终。<br>现在回想起这些事情，感觉好俗，但是当时觉得很自然，对我来说，她稍微好受点，我就很开心。</p><h3 id="–疫情–"><a href="#–疫情–" class="headerlink" title="–疫情–"></a>–疫情–</h3><p>接下来月底就是风云突变，疫情到来了，当时很庆幸自己有一个提前计划的女票，她在疫情爆发前的1月中旬就已经提前网上购买口罩了，1月23日武汉封城，随后就是全国口罩疯抢，买不到。过年那段时间我们也是一起为武汉担心，当时觉得她好善良、温暖。<br><img src="http://cdn.ericwu.cn/blog/review-my-2020/1_%E6%AD%A6%E6%B1%89%E7%96%AB%E6%83%85.png" alt="武汉疫情"></p><h3 id="–科比–"><a href="#–科比–" class="headerlink" title="–科比–"></a>–科比–</h3><p>今年我在家没待几天，因为疫情也不适合拜年，我初二也就是1.26号就回深圳了。<br>记得1.26晚上打游戏打到很晚，大概是1.27号凌晨三点的时候，当时打开游戏直播看了会，结果弹幕都是科比坠机去世的弹幕，我以为只是大家的恶作剧，而且那段时间也是不太容易相信各种消息，就去查了下，没想到是真的。。。。<br>当时人都傻了，感觉难以置信，把自己包裹在被子里一直默默的发呆，眼泪都浸湿了眼眶。2020年的第一次流泪也是10多年来第一次流泪，为了老大，为了信仰。哭完过后就是一整晚的睡不着，一直在网上看老大的图、看老大的纪录片、看老大的演讲，manba真的out了，R.I.P.<br><img src="http://cdn.ericwu.cn/blog/review-my-2020/1_%E7%A7%91%E6%AF%94.jpg" alt="科比"></p><blockquote><p>Those times when you get up early and you work hard.<br>Those times when you stay up later and you work hard.<br>Those times when feel I don’t like working, you are too tired.<br>You don’t want to push yourself, but you do it anyway.<br>That is actually the dream.</p></blockquote><h2 id="2月"><a href="#2月" class="headerlink" title="2月"></a>2月</h2><p>2月其实没啥内容，主要是响应政府号召，在家办公。同时也每晚在和她打电话，和甜辣酱一起盼望着她早点回到深圳团聚。<br>同时也比较难过的一点是因为疫情，我们原定去日本大阪的年度旅游取消了，早知道报名年前的年度旅游了，不过谁叫我去年那时候没办好护照呢？<br>当然这个月开心的事也有，那就是我过生日，收到了她送我的手绳。她说今年是我的本命年所以送给我了一个老鼠，我很喜欢。<br><img src="http://cdn.ericwu.cn/blog/review-my-2020/2_%E7%94%9F%E6%97%A5%E7%A4%BC%E7%89%A9.jpg" alt="生日礼物"></p><h2 id="3月"><a href="#3月" class="headerlink" title="3月"></a>3月</h2><p>3月的话也开始陆陆续续回公司上班了。这个月她也回来深圳了，总算是结束了一个多月的异地恋了，很开心。<br>这段时间也算是股价、基金大跌，于是趁着这段时间用发的年终奖买了白酒、生物科技、成长混合等基金（事后证明这段时间应该买多点）<br>不过这段时间也开始对公司的战略方向产生了怀疑，因为之前年会的时候公司就承诺说以后要走自己的产品方向，不做过多的定制化需求。做过开发的人都知道各种版本升级+定制化+各种部署策略是有多折磨人。去年公司已经在这方面吃了很多苦果了，结果今年还是走老路。听说今年因为疫情导致投资人撤资，所以老板不得不继续主攻KA客户狂接定制化需求，同时也裁员了一部分人，当时有消息说还要继续裁员。所以很多人都对公司的丧失了信心。当然公司的策略肯定是不想裁员，而是希望员工自己主动走，毕竟这样不用赔偿。</p><blockquote><p>不过后面证明，正是因为这段时间裁员了大部分人，导致很多员工内心都产生了动摇，后来也都陆陆续续离开了公司。</p></blockquote><p>因为缺人，同时还有各种需求、oncall、以及bug修复要解决，那段时间压力真的很大，甚至在地铁上解决问题。<br><img src="http://cdn.ericwu.cn/blog/review-my-2020/3_%E5%9C%B0%E9%93%81%E4%B8%8A%E4%BF%AEbug.JPG" alt="地铁上修bug"></p><h2 id="4月"><a href="#4月" class="headerlink" title="4月"></a>4月</h2><p>4月是她和甜辣酱的生日。先是月初给她过了生日，那天是上班，我特意请假找蛋糕店老板帮她定做了生日蛋糕，和她一起在海底捞过了在一起的她的第一个生日。不过那天因为工作她还是有点憔悴。不过这个无所谓了，但令我比较难过的是我送给她的生日礼物手表和包包，她并没有在朋友圈发，这或多或少让我有点失落感。她安慰我是她比较低调，不太愿意晒，我觉得也对，我相信她。<br><img src="http://cdn.ericwu.cn/blog/review-my-2020/4_%E5%A5%B9%E7%94%9F%E6%97%A5.JPG" alt="她生日"><br>后面月底给甜辣酱也过了它的生日，它真的越来越肥了，也越来越可爱了。</p><div style="width: 100%;">        <div style="max-width: 750px; margin: 0 auto;">            <video src="http://cdn.ericwu.cn/blog/review-my-2020/4_甜辣酱生日.mp4" controls="controls" width="100%" height="auto">您的浏览器不支持播放该视频！</video>    </div></div><p>不过4月给我的压力也越来越大了，工作使我喘不过气来。她有时候看到我这么晚不睡处理工作也很心疼我，问我为啥这么晚还要处理工作。可能这就是生活吧，我只是想让人觉得我很负责。期间偶尔也会有争吵，因为我们的工作作息不同，我希望12点前休息，但是她喜欢晚点睡，更要命的是公司新来的总监把工作时间10点-10点改到了9点-晚上9点半。。。这下睡眠更不足了。<br>所以期间因为这个也有些许争执，好在双方都让步了。感情就是这样双方相互理解把<br><img src="http://cdn.ericwu.cn/blog/review-my-2020/4_%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E5%8E%8B%E5%8A%9B.PNG" alt="工作压力"><br>同时我们也会互相给对方打气、互相加油、努力工作生活着。也是这个时候我对自己的方向更加明确了，我觉得每天在这里的工作都是重复的、繁重的，以及管理层的方向不明确，公司走了很多人后也不愿意招人。我不能再犹豫不决浪费青春了，我打算跳槽了。<br>4月某天下班的路上晚上11点在地铁上遇到一个小哥，当时觉得好心疼，他肯定好累吧，可是谁又不是呢?<br><img src="http://cdn.ericwu.cn/blog/review-my-2020/4_%E5%9C%B0%E9%93%81%E4%B8%8A%E9%81%87%E5%88%B0%E7%9A%84.JPG" alt="地铁上遇到的"></p><h2 id="5月"><a href="#5月" class="headerlink" title="5月"></a>5月</h2><p>5月是一个分别的月份。我把手头上的活解决完了，同时也把工作交接完就离职了。离职前大家聚了几餐，很开心，但是我也清楚知道很多人也待不了多久了。果然后来工作过的同事都跳走了包括我的几个leader。也许人生有梦，各自精彩，没有谁能一直陪伴谁，大家都是各自的过客。<br>虽然很不舍，但是生活总得继续，于是开始了新的求职阶段，因为我是裸辞的，所以压力还是有的。<br>我把自己的博客、域名什么的重新整理了下，搭建了现在的新博客。同时把一些仓库重新整理了下，但是目前没时间继续弄成完整的作品，可能是我规划的内容太大了，自己都不想动，明年会重新弄的。工作的时候压力太大，没时间整理和学习知识，现在终于可以没有顾虑的放开享受技术了，好好复习下了。<br>5月和她也闹了一次别扭，因为我已经离职了，她还没离职，要早起上班。我也知道她很累，但是她让闹钟一直在响也不起床，起床后去刷牙后也不关闹钟，而我因为昨晚我们两个睡的比较晚，我还在睡。再加上之前大部分家务小事以及经济问题都是我承担着，于是那天微信上说了她，希望她尊重我，不要把所有负面情绪或者压力都推到我身上。那天也算是我们很久以来的一次冷战吧。<br>不过好在我们两个都是愿意沟通的人，第一天闹完了，第二天又握手言和了，因为我们都知道在深圳大家都很累，需要相互扶持。我会给她晚上按摩，她也会给我打气，给我分享很多有意思的内容。</p><h2 id="6月"><a href="#6月" class="headerlink" title="6月"></a>6月</h2><p>6月是一个很开心的月份。她边工作边在家准备教师面试和公务员考试，因为她觉得深圳压力太大，想要离开深圳。我也能理解，不过两情若是长久时，又岂在朝朝暮暮。<br>面了一些学校，她也终于如愿以偿拿到了一家满意的教师offer。这也意味着我们接下来要异地恋了。<br>这段期间我也面试了一些公司，虾皮因为没准备好二面挂了，最终拿到了字节和腾讯的offer。<br>所以我们两个都很开心，为对方开心。我确定了入职时间，她也确定了从公司离职的时间，正好是7月的同一天。<br>接下来的时光比较惬意，我们各种吃吃吃、买买买，因为知道要入职字节了，所以花钱也比较大手大脚，给她也买了很多东西，虽然有点觉得舍不得，但是她开心就行，我觉得女生要宠着。<br><img src="http://cdn.ericwu.cn/blog/review-my-2020/6_%E7%AC%AC%E4%B8%80%E5%8F%8Caj.JPG" alt="第一双aj"><br>她腰不好需要锻炼，所以特意给她买了泳衣，带她去游泳，我们还约定以后要多来游泳，我要教会她游泳。</p><blockquote><p>现在看来永远不可能了，我也不会再碰游泳了</p></blockquote><p>那时候我们畅想以后的异地生活，我在这边工作，她在那边工作，5年以后一起回长沙买房一起工作生活。</p><blockquote><p>现在看来，也许这只是我单方面的想象罢了</p></blockquote><p>因为换工作了，所以要搬到公司附近住，需要重新租房子，于是把基金都清仓了，如果不清的话后面会涨很高，我的白酒，我大意了，呜呜呜。</p><h2 id="7月"><a href="#7月" class="headerlink" title="7月"></a>7月</h2><p>7月入职字节了，不管是团队氛围还是公司同事或者是企业文化都很nice，给我很棒的感觉。因为之前的技术栈是vue，这边是react，公司也给我了很多时间去适应和学习这边的技术。<br>尤其是要夸赞这边的福利真的很给力，吃的很丰富，每餐都是6菜一汤、水果、饮料，也可以选择健康餐，每天下午茶、零食、夜宵不间断。还有其他福利也都很棒，我觉得应该这会是我呆得最久的的公司吧。<br><img src="http://cdn.ericwu.cn/blog/review-my-2020/7_%E5%8A%A0%E5%85%A5%E5%AD%97%E8%8A%82.JPG" alt="加入字节"><br>不过也开始了漫长煎熬的异地生活，她回去了老家看望家人以及看看家里的岗位。我们还是会经常联系，她也会和我分享她的日常还有照片。而我在这边和甜辣酱相互依偎。<br>虽然在一起的时候渴望个人自由空间，但是真的分开异地生活后，才发现自己是多么无助，很想她。这段时间比较孤独，周末也不想出去，就宅在家打一周末游戏，也算是很颓废。<br><img src="http://cdn.ericwu.cn/blog/review-my-2020/7_%E6%80%9D%E5%BF%B5.JPG" alt="思念"></p><h2 id="8月"><a href="#8月" class="headerlink" title="8月"></a>8月</h2><p>8月她说她和家里人吵架了，把手机摔烂了，需要给她妈重新买手机。于是我二话没说就直接给她妈买了台小米手机寄了过去，现在也不知道她有没有在她妈妈面前提起这手机是我买的，也许她妈妈还不知道我的存在吧。<br>我在字节这边的工作也开始上手了，可是却得知合作的同事要走了，有点些许难过，他要追求他的诗和远方，陪他女票去旅游，而我没有那份勇敢，我知道职场就是这样来来往往，不必怀念，祝福他。<br>这个月她也在旅游，我喜欢她给我分享她的旅游、她的生活，彷佛我自己去旅游了一趟。有时候也很羡慕当老师，有带薪寒暑假可以利用，羡慕归羡慕，我知道那不适合我，我更喜欢生活在大城市。<br>当然我在这边我也没闲着，我希望改善下自己的形态，自从工作后胖了很多。我开始了锻炼，有在抖音记录打卡自己的锻炼经历，不过那段时间受情绪的影响，锻炼没有很经常，减肥没有特别明显的效果。<br>同时也因为兴趣买了一台二手单反，我想学摄影，想学好后给她拍照，因为她真的很适合拍照，很好看。<br><img src="http://cdn.ericwu.cn/blog/review-my-2020/8_%E7%AC%AC%E4%B8%80%E5%8F%B0%E7%9B%B8%E6%9C%BA.JPG" alt="第一台相机"><br>月底的时候她终于回来深圳了，终于看到喜欢的人了，我只知道那几天睡得特别踏实，也不再失眠了。那几天和她分享了一些在字节的日常，帮她在二手交易群里找电脑，她想看看有木有比较便宜的可以办公的电脑，不过那几天找了很久也没找到比较合适的就作罢了，不过节约也好。<br>然后她收拾了一些东西，没全部收拾，寄过去她工作的地方，我也答应她有机会就周末过去看她，来缓解异地的烦恼。<br>另外月底我也给我妈重新换了台高刷手机，一开始给她买的，她嫌耗电太快，于是又换了台更适合老人的低刷手机。我和我家人的关系都比较疏远，和我妈的关系稍微近点，但是也是很少联系的那种。就是没事给她打打钱，也不会主动问候的那种，除非她找我。<br>可能是从小留守惯了吧，不太习惯和家人一直保持联系，独来独往惯了。</p><h2 id="9月"><a href="#9月" class="headerlink" title="9月"></a>9月</h2><h3 id="–努力生活–"><a href="#–努力生活–" class="headerlink" title="–努力生活–"></a>–努力生活–</h3><p>9月她开始正式工作了。而我也没闲着，努力的生活着。喂食流浪猫、看看电影信条，同时谋划着国庆假期，打算和她一起去旅游。<br>我还把电脑装备重新更新了下，买了新的显示器、显卡、机箱、水冷等等，几乎全部重装了一遍，把旧的东西就咸鱼或者公司二手群卖了。</p><div style="width: 100%;">        <div style="max-width: 750px; margin: 0 auto;">            <video src="http://cdn.ericwu.cn/blog/review-my-2020/9_更新电脑.mp4" controls="controls" width="100%" height="auto">您的浏览器不支持播放该视频！</video>    </div></div><h3 id="–纪念日–"><a href="#–纪念日–" class="headerlink" title="–纪念日–"></a>–纪念日–</h3><p>她也有和我分享她的课表、她的教师生活，同时也是这个月的中旬我们正好在一起一年了，我超开心，她送给了我一件nike外套，也是我最喜欢的外套。（其实不管她送我什么我都喜欢）<br><img src="http://cdn.ericwu.cn/blog/review-my-2020/9_%E5%9C%A8%E4%B8%80%E8%B5%B7%E4%B8%80%E5%B9%B4.JPG" alt="在一起一年"><br>本来说好了我过去她那边过纪念日，但是她不想我累，主动周末过来深圳这边。当时觉得她好好。<br>那个周日晚上我们两个和朋友一起吃了一家日料店，我没想到那是我们三个最后一次聚在一起吃东西、喝啤酒。<br>我只记得那天还是下雨，先是陪她做了指甲，然后一起吃日料。我们三人喝酒聊天聊了很久，当时她用深情的眼神看着我，好像在思考什么。我问她怎么这么突然看着我，她说没事就是有点醉而已。<br>而我不知道也许那眼神思考的是我们将要分手的事情。<br><img src="http://cdn.ericwu.cn/blog/review-my-2020/9_%E6%9C%80%E5%90%8E%E4%B8%80%E6%AC%A1%E8%81%9A%E9%A4%90.JPG" alt="最后一次聚餐"></p><h3 id="–这感觉开始不太对–"><a href="#–这感觉开始不太对–" class="headerlink" title="–这感觉开始不太对–"></a>–这感觉开始不太对–</h3><p>那天她给我发了一个红包，秋天的第一杯奶茶，我当时正在上班，看到这个很开心，因为觉得很特别，我觉得平时经常创造的这种小惊喜会让我们走的更远。<br><img src="http://cdn.ericwu.cn/blog/review-my-2020/9_%E7%A7%8B%E5%A4%A9%E7%9A%84%E7%AC%AC%E4%B8%80%E6%9D%AF%E5%A5%B6%E8%8C%B6.jpg" alt="秋天的第一杯奶茶"><br>但是我发现这只是我的错觉，感觉开始渐渐不太对了起来。<br>她拒绝了我的去长沙玩的假期邀请，我再三邀请她还是拒绝，她说她国庆要回去老家，可是我爱她，我选择相信她。<br>我们的聊天渐渐越来越少，她的话语也越来越少，越来越少分享。<br>有一次她发了朋友圈，但是没先和我分享，这和以前不太对，就问了下怎么拍了这么好看的照片都不分享了，她回应只是忘了。<br>又一次发现她拍的照片情侣手机壳换了，我说怎么突然换了情侣手机壳也不通知我一下一起换，她解释道之前的用久了，觉得不好看所以换了，我姑且相信把。<br>她说的话越来越少，我为了挑起话题，就开始说多点，分享我看到的内容，给她分享了一些结婚彩礼、买房的内容。她说她讨厌看脉脉那些内容，她不喜欢看。我觉得也是，脉脉上的一些内容还是过于焦虑，我应该更多分享一些正能量、美好的事物，应该阳光点。</p><p>但是接下来还是不对，她的话语还是越来越少，开始经常换头像。<br>我担心她工作压力大，就问是不是工作压力大、心情不好，她回应可能是把。为了让她开心点，给她寄了很多她喜欢吃的零食，希望她好受点。<br>我给她分享她比较喜欢的追的电竞，她也不再愿意看了，她说她现在追剧不追电竞了。和她说我买了神龙尊者，她也只是简单的回应。<br>和她分享我的生活，她也只是简单的回应，只不过她越来越强调：<strong>你喜欢就好，你喜欢做什么就去做，不用在乎我的看法或者感受。</strong></p><blockquote><p>可是，我喜欢的就是你呀，也只有你呀。</p></blockquote><h2 id="10月"><a href="#10月" class="headerlink" title="10月"></a>10月</h2><h3 id="–分手–"><a href="#–分手–" class="headerlink" title="–分手–"></a>–分手–</h3><p>我依然记得那是国庆10.3号我在打球，第二天还要去长沙玩。因为前一天她没回我消息，打完球后我就问她怎么了，是不是不开心。<br>她沉默了很久，向我提出了分手。问她原因，她说不是我的问题，是她的问题。<br>当时感觉像是晴天霹雳、整个人脑袋里是空的。我也不知道为啥自己居然会同意，我很平静的回应</p><blockquote><p>行，那分手吧，辣酱怎么办。<br>你养吧，我那里不适合养，对不起<br>好，那我要删了你了</p></blockquote><p>于是就这样删了，现在回想起来觉得当时的自己怎么还是那么幼稚不成熟。但是我想如果让我回到过去，我应该依然会删掉她的微信把，<br>主要当时很生气，一是她提分手，二是她对自己的猫这么决绝。并且我知道深爱过就不可能分手后还能做朋友。（虽然我现在时常后悔）<br>那晚睡觉时在床上一直久久不能释怀，一起打球的朋友睡在我旁边一直安慰着我让我放下，让我好好准备明天的旅游，我只知道那天很晚才睡着。</p><blockquote><p>我们没有故事了<br>再见我的女孩<br>世界欠我一个你<br>是世界欠的不是你</p></blockquote><p>我知道我们在一起的时间就这样，永远定格在了386天。</p><h3 id="–长沙–"><a href="#–长沙–" class="headerlink" title="–长沙–"></a>–长沙–</h3><p>第二天，在去长沙的路上，一直循环着听着两手歌《let me down slowly》和《飞鸟和蝉》，听着听着就哭了。这是我今年第二次哭，我告诉自己我不会再哭第三次。<br>我好难过，原来这就是失恋的感觉。虽然之前也有过感情经历，但是却没有这此这么难受，感情真的就是谁认真谁就输了，我承认我输了。<br>朋友对我说，说句不好听的这段感情你看起来就像一条舔狗，你们的感情不是平等的，你爱她太多，她不爱你。可是，我们在一起的那些时光是那么真实，那么快乐呀。<br>总之去到长沙那几天，我整个人一直没有特别好的心情，况且那几天长沙很冷还下雨，。我沉浸在失恋的情绪里，即使是我第一次来长沙，即使是好朋友带我一起玩。<br>长沙这座城市让我想到的只有她，因为我们曾经约定以后一起定居长沙，可是现在憧憬却化成了泡影。<br>那几天我也有打电话给她试图挽回这段感情，然而无果，我知道她去意已决。</p><blockquote><p>我知道再也遇不到一个能让我这么喜欢的人了</p></blockquote><p><img src="http://cdn.ericwu.cn/blog/review-my-2020/10_%E9%95%BF%E6%B2%99.jpg" alt="长沙"></p><h3 id="–想办法走出来–"><a href="#–想办法走出来–" class="headerlink" title="–想办法走出来–"></a>–想办法走出来–</h3><p>回来后还是很难过，每晚都失眠睡不好。那几天我工作也是魂不守舍，完全没有心思工作，整天整夜的听着情歌。<br>我的mentor也看出来我不太对劲，找我谈话，知道我的情况后也给予了我理解，同时给了我一些建议，让我从失恋的阴影中走出来。他和他老婆是从校园走向婚姻殿堂，我知道我一直羡慕这种爱情。<br>那段时间我主动找朋友沟通聊天，周末找朋友吃饭试图转移注意力。<br>可是我还是不经意间发现了她换了情侣头像。。。因为我手机删了她，但是电脑没有，所以会能看到头像的变化。<br>我很难过，想去她工作的地方见她，然而共同认识的朋友劝我不要这样做，因为她在她朋友圈公布她脱单了。<br>这下我更难过了，对她甚至有点生气，因为我觉得这段感情看起来像是一段过客，无关轻重。<br>因为相处也很久了，我对她也很了解，我也猜到了那个男生大概是她暗恋的对象，但是我还是很难以接受。<br>回想起了最近过去发生的事情，她国庆回老家、她不回消息、她换情侣手机壳，回想起的片段一片一片重重的打在我身上。<br>我承认我输了，输给了他，也输给了她。</p><blockquote><p>她不是不会爱，只是不爱我罢了</p></blockquote><h3 id="–无心游玩–"><a href="#–无心游玩–" class="headerlink" title="–无心游玩–"></a>–无心游玩–</h3><p>我下定决心不能在这样了，要和甜辣酱好好面对接下来的生活，我告诉，要学会爱自己。<br>我要开始从新健身减肥，开始从新理财，开始从新看书，开始认识更多的人。尝试开始周末出去游玩，不再宅在家里，每周和朋友一起聚餐。<br><img src="http://cdn.ericwu.cn/blog/review-my-2020/10_%E6%AC%A2%E4%B9%90%E8%B0%B7.JPG" alt="欢乐谷"><br>可是她就像一块乌云一样，在我脑海里挥之不去。我还是希望和她好好当面聊聊。<br>因为她还有些东西在我这里，所以要月底过来深圳拿，同时我也要她把ipad拿过来。<br>可是她选择了在周五我上班的时候过来而不是周末，悄无声息的把她自己的东西带走了，也带走了所以在一起过的痕迹。<br>好吧，也是，见面反倒尴尬。</p><blockquote><p>山鸟与鱼不同路，从此山水不相逢。</p></blockquote><p>10月真的是令人难过的季节，连最喜欢的lol也是韩国队夺冠，彷佛一切都是水逆，万事不如意。</p><h2 id="11月"><a href="#11月" class="headerlink" title="11月"></a>11月</h2><p>11月我开始新的生活，开始早起，然后转发人民日报的微博图在朋友圈打卡、或是在聊天群里打卡。然后锻炼0.5-1小时，然后洗完澡去上班。<br>也会开始更多地看书，思考自己的定位、思考人与人之间的关系、思考人生的意义。<br><img src="http://cdn.ericwu.cn/blog/review-my-2020/11_%E6%96%B0%E7%9A%84%E7%94%9F%E6%B4%BB.png" alt="新的生活"></p><p>也开始更多地享受生活，比如周末出去玩，去吃好吃的，给自己买乐高、买游戏、买衣服。毕竟不学会爱自己，又怎么有能力去爱别人呢？<br><img src="http://cdn.ericwu.cn/blog/review-my-2020/11_%E4%B9%90%E9%AB%98.JPG" alt="乐高"></p><h2 id="12月"><a href="#12月" class="headerlink" title="12月"></a>12月</h2><h3 id="–该彻底断了–"><a href="#–该彻底断了–" class="headerlink" title="–该彻底断了–"></a>–该彻底断了–</h3><p>月初刚开始的时候团队表扬我入职以来的表现，给我发了spot bonus（即时奖金），真的是超开心。<br>可是身边却没有了可以分享开心的人了，人真的是一种矛盾体。越是开心就越容易孤独和难过。<br>分手两个月后我觉得我已经差不多了，已经走出来了，可是到最后发现我还是会想起她。<br>尤其是每天回来看到甜辣酱总是跑出门口，像是在期待她的出现，然而甜辣酱怎么会知道。她永远不会回来了。<br><img src="http://cdn.ericwu.cn/blog/review-my-2020/12_%E7%94%9C%E8%BE%A3%E9%85%B1.jpg" alt="甜辣酱"><br>那天晚上我想了很久，我觉得是时候做个了断了，每天看到甜辣酱只会让我想起她。于是我尝试联系她问是否还愿意养，这一次她很欣然的接受了，<br>同时和我说了一些注意事项，看得出来，其实她还是很爱甜辣酱。</p><blockquote><p>我很开心，她学会了或者懂得了责任。</p></blockquote><p>我按照要求，将辣酱的东西和玩具都收拾好了，同时也把她之前忘带走的所有她的东西给收拾了。我不想看到一点她留下的痕迹。<br>当然还有那块之前分手时要她拿过来的ipad，放家里我发现我用不上，还是留给她吧，本来也是买来给她用的，我又何必闲置呢。<br>在最后她接走辣酱前，给辣酱剪了指甲、刷了牙、带它去洗了澡，逗它玩，给它拍照片、拍视频，我想我再不做这些的话以后就没有机会了。<br><img src="http://cdn.ericwu.cn/blog/review-my-2020/12_%E5%86%8D%E8%A7%81%E4%BA%86.JPG" alt="再见了"><br>在她来接的那天我正好周日上班，本来想中午回去午休的，但是我忍住了没回去，怕碰巧碰到她回来。<br>晚上回到家，所有她的辣酱的东西都搬走了，家里空空荡荡的，这时候再也忍不住了，成年人的崩溃就是来的那么快那么突然。<br>眼泪瞬间就涌了上来，我知道我还是没忍住，今年第三次哭了。<br>之前分手的时候还没这次这么难过，不是因为辣酱陪伴了我度过了难熬的这两个月，而是因为我们之间所有的羁绊没了，我们爱情存在过的唯一痕迹没了。</p><blockquote><p>是的，我们再也不会有任何瓜葛了，任何。</p></blockquote><p>那天，我看着镜子里的自己，湿润的眼眶，通红的眼睛，我记住了自己最伤心难过的样子。</p><h3 id="–最近的一些思考–"><a href="#–最近的一些思考–" class="headerlink" title="–最近的一些思考–"></a>–最近的一些思考–</h3><p>现在的我对生活会有所期待，生活也开始更加有规律、有计划，每周都在计划下周的事情。<br>早睡早起的感觉真的很棒，放假出去玩出去寻找美食的感觉真好。<br>同时最近也有所焦虑，我个人感觉还是很想留在广东，特别是深圳，但是我的能力还没达到能留在深圳的程度，这里的房价太高了。<br>所以明年可能会开始尝试比较激进的理财，比如股票而不只是基金。<br>我感觉我们这一代人也挺惨的，先富并没有带动后富，看到的只有贫富差距不断扩大，而我们还要想办法解决高房价、社会老龄化等问题。<br>最近也很讨厌资本、垄断的公司，讨厌借贷、超前消费的广告，可是如果我想在深圳留下来的话，只能是成为资本。<br>难道我们终究要活成了我们讨厌中的样子么？ 我只希望以后我们在做事的时候，不能只光顾着追逐利益，也要不忘正确的价值观。<br>不过看最近政府方面的动作，也开始打算着手改造国内的市场经济了，比如反垄断、整顿互联网金融，也算是令我比较期待的点吧。</p><h2 id="总结"><a href="#总结" class="headerlink" title="总结"></a>总结</h2><p>2020年是一个不平凡的一年，这一年让我难过，也让我更加懂得了热爱生活，思考生活。<br>2021年也要更加努力，加油。好好生活，慢慢相遇。<br>附：<a href="https://bytedance.feishu.cn/docs/doccnFfi3KPS2wj5eh4bNUx40Ec">我的2021年计划</a></p><blockquote><p>如果你想要和自己喜欢的人在一起，那就让自己能够和她并肩同行。先变成自己喜欢的自己，再遇见一个无须取悦的人。</p></blockquote>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>感情</tag>
      
      <tag>2020</tag>
      
      <tag>工作</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
